{
    "Nennt": [
        "Ll\u00e1mame"
    ],
    "mich": [
        "me",
        "me",
        "mi",
        "me",
        "me",
        "m\u00ed",
        "me"
    ],
    "Ishmael": [
        "Ismael"
    ],
    "einigen Jahren": [
        "algunos a\u00f1os"
    ],
    "ich": [
        "yo",
        "yo",
        "yo",
        "yo"
    ],
    "wei\u00df nicht": [
        "no s\u00e9"
    ],
    "wie lange": [
        "cu\u00e1nto tiempo"
    ],
    "genau": [
        "exactamente"
    ],
    "hatte": [
        "ten\u00eda"
    ],
    "wenig": [
        "poco",
        "poco"
    ],
    "oder": [
        "o",
        "o",
        "o"
    ],
    "gar": [
        "nada"
    ],
    "kein Geld": [
        "sin dinero"
    ],
    "in der Tasche": [
        "en mi monedero"
    ],
    "nichts Besonderes": [
        "nada que me interesara"
    ],
    "was mich": [
        "que me"
    ],
    "an Land": [
        "en tierra"
    ],
    "interessierte": [
        "interesara"
    ],
    "so": [
        "as\u00ed",
        "por lo tanto",
        "me"
    ],
    "dachte ich": [
        "pens\u00e9 en"
    ],
    "ein wenig": [
        "un poco"
    ],
    "herumsegeln": [
        "navegar un poco"
    ],
    "den w\u00e4ssrigen Teil": [
        "la parte acu\u00e1tica"
    ],
    "der Welt": [
        "del mundo"
    ],
    "Weise": [
        "manera",
        "manera",
        "manera"
    ],
    "Milz": [
        "bazo"
    ],
    "vertreiben": [
        "ahuyentar"
    ],
    "Kreislauf": [
        "circulaci\u00f3n"
    ],
    "regulieren": [
        "regular"
    ],
    "merke": [
        "encuentro"
    ],
    "grimmig": [
        "malhumorada"
    ],
    "feuchten": [
        "h\u00famedo"
    ],
    "niesseligen": [
        "lloviznoso"
    ],
    "in der Seele": [
        "en mi alma"
    ],
    "unwillk\u00fcrlich": [
        "involuntariamente"
    ],
    "Sarglagern": [
        "almacenes de ata\u00fades"
    ],
    "Beerdigung": [
        "funeral"
    ],
    "Treffe": [
        "encuentro"
    ],
    "Nachhut": [
        "retaguardia"
    ],
    "vor allem": [
        "especialmente",
        "sobre todo",
        "sobre todo"
    ],
    "Hypos": [
        "hipos"
    ],
    "Oberhand \u00fcber mich gewinnen": [
        "dominan de tal manera"
    ],
    "starken moralischen Prinzips": [
        "fuerte principio moral"
    ],
    "abzuhalten": [
        "impedirme"
    ],
    "absichtlich": [
        "deliberadamente"
    ],
    "die H\u00fcte": [
        "los sombreros"
    ],
    "zum Kopf": [
        "del cabeza"
    ],
    "so schnell wie m\u00f6glich": [
        "tan pronto como pueda"
    ],
    "zur See": [
        "a la mar",
        "en el mar"
    ],
    "Ersatz": [
        "sustituto"
    ],
    "f\u00fcr": [
        "para",
        "para",
        "para",
        "para",
        "para"
    ],
    "Pistole": [
        "pistola"
    ],
    "und": [
        "y",
        "e",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y"
    ],
    "Kugel": [
        "bala"
    ],
    "philosophischen": [
        "filos\u00f3fica"
    ],
    "Schwung": [
        "floritura"
    ],
    "Cat\u00f3n": [
        "Cato"
    ],
    "sich wirft": [
        "se arroja"
    ],
    "auf": [
        "sobre",
        "en",
        "en",
        "sobre",
        "hacia",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en"
    ],
    "sein": [
        "su"
    ],
    "Schwert": [
        "espada"
    ],
    "begebe mich": [
        "me embarco"
    ],
    "leise": [
        "tranquilamente"
    ],
    "das Schiff": [
        "el barco"
    ],
    "Daran": [
        "En esto"
    ],
    "ist": [
        "es",
        "es",
        "es",
        "es"
    ],
    "nichts": [
        "nada",
        "nada"
    ],
    "\u00dcberraschendes": [
        "sorprendente"
    ],
    "No": [
        "Nein"
    ],
    "hay": [
        "gibt es",
        "hay",
        "hay"
    ],
    "en": [
        "in",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en"
    ],
    "esto": [
        "diesem",
        "esto"
    ],
    "w\u00fcssten": [
        "supieran"
    ],
    "fast": [
        "casi",
        "casi"
    ],
    "alle": [
        "todos",
        "todos",
        "todas",
        "todos",
        "todas",
        "todos",
        "todos"
    ],
    "M\u00e4nner": [
        "hombres",
        "hombres"
    ],
    "ihres": [
        "su"
    ],
    "Standes": [
        "grado"
    ],
    "hegen": [
        "abrigar"
    ],
    "irgendeinem": [
        "alg\u00fan"
    ],
    "Zeitpunkt": [
        "momento"
    ],
    "dieselben": [
        "los mismos"
    ],
    "Gef\u00fchle": [
        "sentimientos"
    ],
    "gegen\u00fcber": [
        "hacia"
    ],
    "dem": [
        "el",
        "el",
        "donde"
    ],
    "Meer": [
        "mar",
        "mar",
        "mar",
        "mar"
    ],
    "Inselstadt": [
        "ciudad insular"
    ],
    "Kais": [
        "muelles",
        "muelles"
    ],
    "indische Inseln": [
        "islas indias"
    ],
    "Korallenriffen": [
        "arrecifes de coral"
    ],
    "Handel": [
        "comercio"
    ],
    "Brandung": [
        "oleaje"
    ],
    "Rechts": [
        "A derecha"
    ],
    "links": [
        "izquierda"
    ],
    "f\u00fchren": [
        "te llevan",
        "guiar"
    ],
    "die": [
        "las",
        "el/la",
        "el",
        "los",
        "la",
        "las",
        "el",
        "el",
        "los",
        "ellos",
        "la"
    ],
    "Stra\u00dfen": [
        "calles",
        "calles"
    ],
    "zum": [
        "hacia el",
        "al",
        "a"
    ],
    "Wasser": [
        "agua",
        "agua",
        "agua",
        "agua",
        "agua",
        "agua",
        "agua"
    ],
    "hin": [
        "."
    ],
    "Batterie": [
        "bater\u00eda"
    ],
    "edel": [
        "noble"
    ],
    "Mole": [
        "mole"
    ],
    "Wellen": [
        "olas"
    ],
    "Brise": [
        "brisa"
    ],
    "Sichtweite": [
        "vista",
        "alcance visual"
    ],
    "au\u00dferhalb": [
        "fuera de",
        "fuera de"
    ],
    "Landes": [
        "tierra",
        "la tierra",
        "pa\u00eds"
    ],
    "Scharen": [
        "multitud"
    ],
    "Wasserguckern": [
        "observadores del agua"
    ],
    "an": [
        "all\u00ed",
        "en",
        "en",
        "a",
        "a",
        "a",
        "a",
        "en",
        "de",
        "en"
    ],
    "dort": [
        "all\u00ed",
        "all\u00ed",
        "all\u00ed",
        "all\u00ed"
    ],
    "Schauen": [
        "F\u00edjate"
    ],
    "Umrunden": [
        "Circunde"
    ],
    "Stadt": [
        "ciudad",
        "ciudad",
        "ciudad"
    ],
    "einem": [
        "una/o",
        "un",
        "uno",
        "un",
        "un"
    ],
    "vertr\u00e4umten": [
        "de ensue\u00f1o"
    ],
    "Sabbatnachmittag": [
        "tarde de s\u00e1bado"
    ],
    "Corlears Hook": [
        "Corlears Hook"
    ],
    "zur": [
        "hasta",
        "a la"
    ],
    "Coenties Slip": [
        "Coenties Slip"
    ],
    "von": [
        "desde",
        "de",
        "de",
        "de"
    ],
    "\u00fcber": [
        "por",
        "sobre"
    ],
    "Whitehall": [
        "Whitehall"
    ],
    "nach": [
        "hacia",
        "despu\u00e9s",
        "de",
        "por"
    ],
    "Norden": [
        "el norte",
        "norte"
    ],
    "sehen": [
        "ver",
        "ver",
        "ver",
        "ver"
    ],
    "Mann": [
        "hombre",
        "hombre"
    ],
    "sterben": [
        "morir"
    ],
    "traumhaft": [
        "enso\u00f1aci\u00f3n"
    ],
    "ozeanisch": [
        "oce\u00e1nico"
    ],
    "W\u00e4chter": [
        "centinela",
        "guardianes"
    ],
    "still": [
        "silencioso"
    ],
    "tausend": [
        "mil",
        "mil",
        "mil"
    ],
    "schweigende": [
        "callados"
    ],
    "\u00fcberall": [
        "en todas partes"
    ],
    "Tausende": [
        "miles"
    ],
    "Abertausende": [
        "miles"
    ],
    "sterblichen": [
        "mortales"
    ],
    "Menschen": [
        "personas",
        "gente",
        "persona",
        "hombres"
    ],
    "Tr\u00e4ume": [
        "sue\u00f1os"
    ],
    "des Meeres": [
        "del mar"
    ],
    "einige": [
        "algunos"
    ],
    "gest\u00fctzt": [
        "apoyados"
    ],
    "Pf\u00e4hlen": [
        "los pilotes",
        "pilares"
    ],
    "andere": [
        "otros",
        "otros",
        "otro"
    ],
    "sitzen": [
        "sentados",
        "sentarse"
    ],
    "K\u00f6pfen": [
        "cabezas"
    ],
    "am": [
        "por encima",
        "en la"
    ],
    "Reling": [
        "amuradas"
    ],
    "Chinasegler": [
        "barcos de China"
    ],
    "hoch": [
        "en lo alto",
        "alto"
    ],
    "Takelwerk": [
        "jarcias"
    ],
    "als ob": [
        "como si"
    ],
    "bem\u00fchen": [
        "esforzarse"
    ],
    "eine": [
        "una",
        "una",
        "un"
    ],
    "bessere": [
        "mejor"
    ],
    "Sicht": [
        "visi\u00f3n",
        "vista"
    ],
    "Einige": [
        "algunos"
    ],
    "lehnen": [
        "apoyarse"
    ],
    "den": [
        "el",
        "que",
        "el",
        "los"
    ],
    "Molen": [
        "muelles"
    ],
    "schauen": [
        "mirar"
    ],
    "Schanzkleidungen": [
        "baluartes"
    ],
    "Schiffe": [
        "barcos",
        "barcos",
        "barcos"
    ],
    "aus": [
        "de",
        "de"
    ],
    "China": [
        "China"
    ],
    "oben": [
        "arriba"
    ],
    "in": [
        "en",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en",
        "en"
    ],
    "der": [
        "el",
        "del",
        "el",
        "de la"
    ],
    "Takelage": [
        "jarcia"
    ],
    "als": [
        "como",
        "que",
        "como",
        "como"
    ],
    "wollten": [
        "quisieran"
    ],
    "sie": [
        "ellos",
        "ellos/ellas/ustedes",
        "ellos/ellas",
        "ellos",
        "ellos",
        "ellos",
        "ellos/ellas",
        "ella"
    ],
    "einen": [
        "una"
    ],
    "noch": [
        "a\u00fan",
        "a\u00fan m\u00e1s"
    ],
    "besseren": [
        "mejor"
    ],
    "Blick": [
        "vista"
    ],
    "das": [
        "el",
        "eso",
        "el",
        "eso",
        "eso",
        "eso",
        "lo",
        "eso",
        "trazado"
    ],
    "aber": [
        "pero",
        "pero",
        "pero"
    ],
    "diese": [
        "estos",
        "esta",
        "estos"
    ],
    "sind": [
        "son",
        "son",
        "son"
    ],
    "vom": [
        "de"
    ],
    "Lande": [
        "tierra"
    ],
    "Wochentage": [
        "d\u00edas de la semana"
    ],
    "eingeschlossen": [
        "encerrado"
    ],
    "Liston": [
        "cintas"
    ],
    "Gips": [
        "yeso",
        "yeso"
    ],
    "gebunden": [
        "atado"
    ],
    "Theken": [
        "mostradores",
        "barras"
    ],
    "genagelt": [
        "clavado",
        "clavados"
    ],
    "B\u00e4nke": [
        "bancos",
        "bancos"
    ],
    "festgehalten": [
        "sujecci\u00f3n"
    ],
    "Schreibtischen": [
        "escritorios"
    ],
    "Landbewohner": [
        "habitantes del campo"
    ],
    "wochentags": [
        "entre semana"
    ],
    "Latten": [
        "listones"
    ],
    "gefangen": [
        "atrapados"
    ],
    "Schreibtische": [
        "escritorios"
    ],
    "geklammert": [
        "sujetados"
    ],
    "Wie": [
        "C\u00f3mo"
    ],
    "denn": [
        "entonces",
        "pues"
    ],
    "Han": [
        "\u00bfHan"
    ],
    "desaparecido": [
        "desaparecido"
    ],
    "los": [
        "los",
        "los",
        "die",
        "los",
        "los",
        "los",
        "los",
        "los"
    ],
    "campos": [
        "campos"
    ],
    "verdes": [
        "verdes"
    ],
    "gr\u00fcnen": [
        "verde"
    ],
    "Felder": [
        "campos"
    ],
    "weg": [
        "fuera"
    ],
    "Qu\u00e9": [
        "\u00bf"
    ],
    "hacen": [
        "hacer",
        "machen"
    ],
    "aqu\u00ed": [
        "aqu\u00ed",
        "aqu\u00ed"
    ],
    "Was": [
        "qu\u00e9"
    ],
    "tun": [
        "hacer"
    ],
    "hier": [
        "aqu\u00ed",
        "aqu\u00ed",
        "aqu\u00ed"
    ],
    "Pero": [
        "Pero"
    ],
    "\u00a1mira!": [
        "\u00a1mira!"
    ],
    "kommen": [
        "venir"
    ],
    "mehr": [
        "m\u00e1s",
        "m\u00e1s",
        "m\u00e1s"
    ],
    "geradewegs": [
        "directamente"
    ],
    "zugehen": [
        "acercarse"
    ],
    "sich": [
        "se",
        "se",
        "se",
        "irse",
        "entre ellos",
        "el uno al otro",
        "de par en par"
    ],
    "scheinbar": [
        "aparentemente"
    ],
    "Fluten": [
        "olas"
    ],
    "stellen": [
        "poner"
    ],
    "wollen": [
        "querer"
    ],
    "Seltsam": [
        "\u00a1Qu\u00e9 extra\u00f1o!"
    ],
    "Versuch": [
        "intento"
    ],
    "lernen": [
        "aprender"
    ],
    "Buch": [
        "libro"
    ],
    "Text": [
        "texto"
    ],
    "original": [
        "original"
    ],
    "finden": [
        "encontrar"
    ],
    "Wort": [
        "palabra"
    ],
    "\u00fcbersetzen": [
        "traducci\u00f3n"
    ],
    "Spanisch": [
        "espa\u00f1ol"
    ],
    "entsprechend": [
        "correspondiente"
    ],
    "Format": [
        "formato"
    ],
    "Apfel": [
        "manzana"
    ],
    "essen": [
        "comer"
    ],
    "Nichts": [
        "Nada"
    ],
    "wird": [
        "ser\u00e1",
        "te llevar\u00e1"
    ],
    "zufriedenstellen": [
        "satisfacer"
    ],
    "\u00e4u\u00dferste": [
        "m\u00e1s"
    ],
    "Grenze": [
        "l\u00edmite"
    ],
    "des": [
        "de",
        "del",
        "del"
    ],
    "es": [
        "es",
        "hay",
        "es",
        "es",
        "es",
        "es"
    ],
    "gen\u00fcgt": [
        "no ser\u00e1 suficiente"
    ],
    "nicht": [
        "no",
        "no",
        "no",
        "no",
        "no",
        "no"
    ],
    "im": [
        "en el",
        "en"
    ],
    "schattigen": [
        "sombr\u00edo"
    ],
    "Windschatten": [
        "protecci\u00f3n contra el viento"
    ],
    "Lagerh\u00e4user": [
        "almacenes"
    ],
    "dr\u00fcben": [
        "al otro lado"
    ],
    "aufzuhalten": [
        "holgazanear"
    ],
    "n\u00e4hern": [
        "acercarse"
    ],
    "hineinzufallen": [
        "caer adentro"
    ],
    "m\u00fcssen": [
        "tener que",
        "deben",
        "deben"
    ],
    "Nein": [
        "No"
    ],
    "so weit wie m\u00f6glich": [
        "lo m\u00e1s posible"
    ],
    "stehen": [
        "estar de pie"
    ],
    "Meilen": [
        "millas",
        "millas"
    ],
    "fallen": [
        "caer"
    ],
    "sich n\u00e4hern": [
        "acercarse"
    ],
    "ohne": [
        "sin",
        "sin",
        "sin",
        "sin",
        "sin"
    ],
    "hinfallen": [
        "caerse"
    ],
    "Inland": [
        "interior"
    ],
    "Gassen": [
        "callejuelas"
    ],
    "Alleen": [
        "avenidas"
    ],
    "Osten": [
        "este"
    ],
    "S\u00fcden": [
        "sur"
    ],
    "Westen": [
        "oeste"
    ],
    "all\u00ed": [
        "dort",
        "all\u00ed"
    ],
    "leguas": [
        "leguas"
    ],
    "y": [
        "und",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y",
        "y"
    ],
    "vereint": [
        "unidos"
    ],
    "tierra": [
        "Terra",
        "tierra"
    ],
    "adentro": [
        "adentro"
    ],
    "vienen": [
        "vienen"
    ],
    "callejones": [
        "callejones"
    ],
    "callejuelas": [
        "calles estrechas"
    ],
    "calles": [
        "calles"
    ],
    "avenidas": [
        "avenidas"
    ],
    "norte": [
        "norte"
    ],
    "este": [
        "este",
        "diese"
    ],
    "sur": [
        "sur"
    ],
    "oeste": [
        "oeste"
    ],
    "Sagt": [
        "Dice"
    ],
    "mir": [
        "a m\u00ed",
        "m\u00ed",
        "me"
    ],
    "zieht": [
        "atrae"
    ],
    "die magnetische Kraft": [
        "la fuerza magn\u00e9tica"
    ],
    "der Kompassnadeln": [
        "de las agujas del comp\u00e1s"
    ],
    "all dieser": [
        "de todos estos"
    ],
    "dorthin": [
        "all\u00ed"
    ],
    "Sin embargo": [
        "No obstante"
    ],
    "todos": [
        "todos",
        "todos",
        "todos",
        "todos"
    ],
    "se unen": [
        "se unen"
    ],
    "Noch einmal.": [
        "Otra vez."
    ],
    "Dime,": [
        "Dime,"
    ],
    "\u00bfla": [
        "la"
    ],
    "virtud": [
        "virtud"
    ],
    "magn\u00e9tica": [
        "magn\u00e9tica"
    ],
    "de": [
        "de",
        "de",
        "de",
        "de",
        "de",
        "von",
        "de",
        "de",
        "de",
        "von",
        "de",
        "de",
        "de",
        "de",
        "von"
    ],
    "las": [
        "las",
        "las",
        "las",
        "las"
    ],
    "agujas": [
        "agujas"
    ],
    "br\u00fajulas": [
        "br\u00fajulas"
    ],
    "esos": [
        "esos"
    ],
    "barcos": [
        "barcos"
    ],
    "atrae": [
        "atrae"
    ],
    "hacia": [
        "hacia",
        "hacia"
    ],
    "aqu\u00ed?": [
        "aqu\u00ed?"
    ],
    "Stell": [
        "imagina"
    ],
    "dir": [
        "a ti"
    ],
    "vor": [
        "delante",
        "delante de"
    ],
    "du": [
        "t\u00fa"
    ],
    "bist": [
        "est\u00e1s"
    ],
    "Land": [
        "campo"
    ],
    "Hochland": [
        "altiplano"
    ],
    "mit": [
        "con",
        "con",
        "con"
    ],
    "Seen": [
        "lagos"
    ],
    ".": [
        ".",
        "."
    ],
    "Nehmt": [
        "tomar"
    ],
    "jeden": [
        "cada"
    ],
    "Weg": [
        "camino",
        "camino"
    ],
    "ihr": [
        "ustedes"
    ],
    "wollt": [
        "quieren"
    ],
    "zehn": [
        "diez"
    ],
    "zu": [
        "a",
        "para",
        "a",
        "de"
    ],
    "eins": [
        "uno"
    ],
    "f\u00fchrt": [
        "conduce",
        "gu\u00eda"
    ],
    "er": [
        "\u00e9l",
        "\u00e9l"
    ],
    "euch": [
        "a ustedes"
    ],
    "hinunter": [
        "abajo"
    ],
    "Senke": [
        "hondonada"
    ],
    "l\u00e4sst": [
        "deja",
        "disminuye"
    ],
    "T\u00fcmpel": [
        "charca"
    ],
    "Bach": [
        "arroyo"
    ],
    "Digamos": [
        "Digamos"
    ],
    "que": [
        "que",
        "que",
        "que",
        "que",
        "dass",
        "que",
        "que"
    ],
    "est\u00e1s": [
        "est\u00e1s"
    ],
    "el": [
        "el",
        "el"
    ],
    "campo": [
        "campo"
    ],
    "alguna": [
        "alguna",
        "alguna"
    ],
    "alta": [
        "alta"
    ],
    "lagos": [
        "lagos"
    ],
    "Zauber": [
        "hechizo"
    ],
    "Toma": [
        "Toma"
    ],
    "casi": [
        "casi",
        "casi"
    ],
    "cualquier": [
        "cualquier"
    ],
    "camino": [
        "camino"
    ],
    "te": [
        "te"
    ],
    "plazca": [
        "plazca"
    ],
    "diez": [
        "diez"
    ],
    "a": [
        "a",
        "a",
        "a",
        "a",
        "a"
    ],
    "uno": [
        "uno",
        "uno"
    ],
    "lleva": [
        "lleva",
        "lleva"
    ],
    "abajo": [
        "abajo"
    ],
    "un": [
        "un",
        "un",
        "un",
        "un",
        "un",
        "ein",
        "un"
    ],
    "valle": [
        "valle"
    ],
    "deja": [
        "deja"
    ],
    "junto": [
        "junto"
    ],
    "estanque": [
        "estanque"
    ],
    "arroyo": [
        "arroyo"
    ],
    "Lass": [
        "permite"
    ],
    "geistesabwesendsten": [
        "m\u00e1s distra\u00eddo"
    ],
    "seine": [
        "sus",
        "sus"
    ],
    "tiefsten": [
        "m\u00e1s profundos"
    ],
    "Tr\u00e4umereien": [
        "sue\u00f1os"
    ],
    "versinken": [
        "sumirse"
    ],
    "stell": [
        "pon"
    ],
    "ihn": [
        "lo"
    ],
    "Beine": [
        "piernas"
    ],
    "setze": [
        "pon"
    ],
    "F\u00fc\u00dfe": [
        "pies"
    ],
    "Bewegung": [
        "movimiento",
        "movimiento",
        "movimiento"
    ],
    "dich": [
        "a ti"
    ],
    "unfehlbar": [
        "invariablemente",
        "infaliblemente"
    ],
    "wenn": [
        "si",
        "cuando",
        "si"
    ],
    "dieser": [
        "esta",
        "de estos"
    ],
    "ganzen": [
        "entera",
        "todo"
    ],
    "Gegend": [
        "zona"
    ],
    "gibt": [
        "hay"
    ],
    "Hay": [
        "Hay"
    ],
    "magia": [
        "magia"
    ],
    "ello": [
        "esto",
        "esto"
    ],
    "gro\u00dfe": [
        "grande"
    ],
    "amerikanische": [
        "americana"
    ],
    "W\u00fcste": [
        "desierto"
    ],
    "durtsig": [
        "sediento"
    ],
    "Experiment": [
        "experimento"
    ],
    "Karawane": [
        "caravana"
    ],
    "metaphysisch": [
        "metaf\u00edsico"
    ],
    "Professor": [
        "profesor"
    ],
    "abgelenkt": [
        "distra\u00eddo"
    ],
    "tiefer": [
        "profundo",
        "m\u00e1s profundo"
    ],
    "Traum": [
        "ensue\u00f1o"
    ],
    "Bein": [
        "pierna"
    ],
    "Region": [
        "regi\u00f3n"
    ],
    "Ja": [
        "S\u00ed"
    ],
    "wie": [
        "c\u00f3mo",
        "como"
    ],
    "jeder": [
        "cada",
        "cada"
    ],
    "wei\u00df": [
        "sabe"
    ],
    "Meditation": [
        "meditaci\u00f3n"
    ],
    "immer": [
        "siempre",
        "siempre"
    ],
    "miteinander": [
        "juntos"
    ],
    "verbunden": [
        "conectados"
    ],
    "K\u00fcnstler": [
        "artista"
    ],
    "meditaci\u00f3n": [
        "meditation"
    ],
    "agua": [
        "agua"
    ],
    "vertr\u00e4umteste": [
        "m\u00e1s so\u00f1ador"
    ],
    "schattigste": [
        "m\u00e1s sombr\u00edo"
    ],
    "stillste": [
        "m\u00e1s tranquilo"
    ],
    "bezauberndste": [
        "m\u00e1s encantador"
    ],
    "romantischer": [
        "rom\u00e1ntico"
    ],
    "Landschaft": [
        "paisaje"
    ],
    "Tal": [
        "valle"
    ],
    "Saco": [
        "Saco"
    ],
    "Paisaje": [
        "Landschaft"
    ],
    "Rom\u00e1ntico": [
        "romantisch"
    ],
    "Tranquilo": [
        "ruhig"
    ],
    "Sombr\u00edo": [
        "d\u00fcster"
    ],
    "Encantador": [
        "bezaubernd"
    ],
    "Valle": [
        "Tal"
    ],
    "Pintarte": [
        "malen"
    ],
    "Desea": [
        "m\u00f6chten"
    ],
    "B\u00e4ume": [
        "\u00e1rboles"
    ],
    "hohlen Stamm": [
        "tronco hueco"
    ],
    "Einsiedler": [
        "ermita\u00f1o"
    ],
    "Kruzifix": [
        "crucifijo"
    ],
    "Wiese": [
        "prado"
    ],
    "Vieh": [
        "ganado"
    ],
    "H\u00fctte": [
        "caba\u00f1a"
    ],
    "Rauch": [
        "humo"
    ],
    "schl\u00e4frig": [
        "adormilado"
    ],
    "steigen auf": [
        "elevarse"
    ],
    "Cu\u00e1l elemento principal que emplea": [
        "\u00bfWhat is the main element it uses?"
    ],
    "verworrener": [
        "confuso"
    ],
    "fernen": [
        "lejano",
        "distantes",
        "remotas"
    ],
    "W\u00e4lder": [
        "bosques"
    ],
    "windet": [
        "serpentea"
    ],
    "\u00fcberlappenden": [
        "superpuestos"
    ],
    "Ausl\u00e4ufern": [
        "estribaciones"
    ],
    "Berge": [
        "monta\u00f1as"
    ],
    "gebade": [
        "ba\u00f1adas"
    ],
    "All\u00ed": [
        "aqu\u00ed"
    ],
    "sus": [
        "sus"
    ],
    "\u00e1rboles": [
        "\u00e1rboles"
    ],
    "cada": [
        "cada"
    ],
    "con": [
        "con",
        "con",
        "con"
    ],
    "tronco": [
        "tronco"
    ],
    "hueco": [
        "hueco"
    ],
    "como": [
        "como",
        "como",
        "como",
        "wie",
        "como",
        "como"
    ],
    "si": [
        "como si",
        "si",
        "si"
    ],
    "ermita\u00f1o": [
        "ermita\u00f1o"
    ],
    "crucifijo": [
        "crucifijo"
    ],
    "estuvieran": [
        "estuvieran"
    ],
    "dentro": [
        "dentro",
        "dentro"
    ],
    "duerme": [
        "duerme"
    ],
    "prado": [
        "prado",
        "Wiese"
    ],
    "ganado": [
        "ganado"
    ],
    "aquella": [
        "aquella"
    ],
    "caba\u00f1a": [
        "caba\u00f1a"
    ],
    "sale": [
        "sale"
    ],
    "humo": [
        "humo"
    ],
    "so\u00f1oliento": [
        "so\u00f1oliento"
    ],
    "Bild": [
        "imagen",
        "imagen",
        "imagen",
        "imagen"
    ],
    "ruhig": [
        "tranquilo"
    ],
    "liegen": [
        "estar"
    ],
    "obwohl": [
        "aunque",
        "aunque"
    ],
    "Kiefer": [
        "pino"
    ],
    "Seufzer": [
        "suspiros"
    ],
    "Bl\u00e4tter": [
        "hojas"
    ],
    "Haupt": [
        "cabeza"
    ],
    "Hirte": [
        "pastor"
    ],
    "herabsch\u00fctteln": [
        "sacudir"
    ],
    "vergebens": [
        "en vano"
    ],
    "Auge": [
        "ojo"
    ],
    "magisch": [
        "m\u00e1gico"
    ],
    "Strom": [
        "r\u00edo"
    ],
    "tief": [
        "profundo",
        "profundo/a"
    ],
    "Wald": [
        "bosque"
    ],
    "schl\u00e4ngeln": [
        "serpentear"
    ],
    "Pfad": [
        "camino"
    ],
    "verwirrend": [
        "laber\u00edntico"
    ],
    "erreichen": [
        "llegar"
    ],
    "\u00fcberlagert": [
        "superpuesto"
    ],
    "Berg": [
        "monta\u00f1a"
    ],
    "blau": [
        "azul"
    ],
    "Hang": [
        "ladera"
    ],
    "Niagara": [
        "Niagara",
        "Ni\u00e1gara"
    ],
    "Katarakt": [
        "cascada"
    ],
    "Sand": [
        "arena"
    ],
    "visitar": [
        "visit"
    ],
    "praderas": [
        "prairies"
    ],
    "junio": [
        "junio"
    ],
    "decenas": [
        "tens"
    ],
    "vadean": [
        "wade"
    ],
    "rodillas": [
        "rodillas"
    ],
    "lirios": [
        "lirios"
    ],
    "tigre": [
        "tigre"
    ],
    "encanto": [
        "encanto"
    ],
    "falta": [
        "faltar"
    ],
    "arm": [
        "pobre"
    ],
    "Dichter": [
        "poeta"
    ],
    "Tennessee": [
        "Tennessee",
        "Tennessee"
    ],
    "pl\u00f6tzlich": [
        "repentinamente"
    ],
    "zwei": [
        "dos",
        "dos"
    ],
    "Handvoll": [
        "pu\u00f1ado"
    ],
    "Silber": [
        "plata"
    ],
    "kaufen": [
        "comprar"
    ],
    "dringend": [
        "urgente"
    ],
    "ben\u00f6tigte": [
        "necesitaba"
    ],
    "Geld": [
        "dinero"
    ],
    "Fu\u00dfg\u00e4ngerreise": [
        "viaje peatonal"
    ],
    "Investieren": [
        "invertir"
    ],
    "m\u00e1s que": [
        "solo"
    ],
    "Catarata": [
        "catarata"
    ],
    "arena": [
        "arena"
    ],
    "viajar\u00edas": [
        "viajar\u00edas"
    ],
    "mil": [
        "mil"
    ],
    "millas": [
        "millas"
    ],
    "verlo": [
        "verlo"
    ],
    "Robust": [
        "robusto"
    ],
    "Gesund": [
        "saludable"
    ],
    "Junge": [
        "joven"
    ],
    "Seele": [
        "alma"
    ],
    "Verr\u00fcckt": [
        "loco"
    ],
    "See": [
        "mar",
        "mar",
        "mar"
    ],
    "Armer": [
        "pobre"
    ],
    "Poet": [
        "poeta"
    ],
    "Repente": [
        "de repente"
    ],
    "Pu\u00f1ado": [
        "pu\u00f1ado"
    ],
    "Plata": [
        "plata"
    ],
    "Deliberar": [
        "deliberar"
    ],
    "Comprar": [
        "comprar"
    ],
    "Abrigo": [
        "abrigo"
    ],
    "Triste": [
        "triste"
    ],
    "Necesitar": [
        "necesitar"
    ],
    "Invertir": [
        "invertir"
    ],
    "Dinero": [
        "dinero"
    ],
    "Viaje": [
        "viaje",
        "Reise"
    ],
    "Pedestre": [
        "a pie"
    ],
    "Rockaway": [
        "Rockaway"
    ],
    "Beach": [
        "playa"
    ],
    "erste": [
        "primera"
    ],
    "Reise": [
        "viaje",
        "viaje",
        "viaje"
    ],
    "Passagier": [
        "pasajero",
        "pasajero",
        "pasajero"
    ],
    "mystische": [
        "m\u00edstica"
    ],
    "Schwingung": [
        "vibraci\u00f3n"
    ],
    "gesp\u00fcrt": [
        "sentido"
    ],
    "mal": [
        "vez"
    ],
    "gesagt": [
        "dicho"
    ],
    "dass": [
        "que",
        "que",
        "que"
    ],
    "Sie": [
        "usted"
    ],
    "Ihr": [
        "su"
    ],
    "Schiff": [
        "barco",
        "barco"
    ],
    "nun": [
        "ahora"
    ],
    "au\u00dfer": [
        "fuera de"
    ],
    "muchachos": [
        "j\u00f3venes"
    ],
    "robustos": [
        "fuertes"
    ],
    "sanos": [
        "sanos"
    ],
    "ein": [
        "un",
        "un/una",
        "un",
        "una"
    ],
    "Mar": [
        "mar",
        "mar"
    ],
    "h\u00e4lt": [
        "mantener",
        "piensa"
    ],
    "alten": [
        "antiguos",
        "viejos",
        "viejo",
        "antiguos"
    ],
    "Perser": [
        "persas"
    ],
    "heilig": [
        "sagrado"
    ],
    "ersten": [
        "primer"
    ],
    "passagier": [
        "pasajero"
    ],
    "selbst": [
        "usted mismo",
        "mismo/a",
        "mismo",
        "mismo"
    ],
    "gef\u00fchl": [
        "sensaci\u00f3n"
    ],
    "mystisch": [
        "m\u00edstico"
    ],
    "sagten": [
        "dijeron"
    ],
    "ihre": [
        "su"
    ],
    "jetzt": [
        "ahora"
    ],
    "Erde": [
        "tierra"
    ],
    "Griechen": [
        "griegos"
    ],
    "eigene": [
        "propia",
        "propio"
    ],
    "Gottheit": [
        "deidad"
    ],
    "Bruder": [
        "hermano"
    ],
    "Jupiter": [
        "J\u00fapiter"
    ],
    "antiguos": [
        "antiguos"
    ],
    "persas": [
        "persas"
    ],
    "consideraban": [
        "consideraban"
    ],
    "sagrado": [
        "sagrado"
    ],
    "mar": [
        "mar",
        "mar"
    ],
    "Sicherlich": [
        "Sin duda"
    ],
    "all": [
        "todo"
    ],
    "dies": [
        "esto"
    ],
    "Bedeutung": [
        "importancia",
        "significado"
    ],
    "Por qu\u00e9": [
        "Warum"
    ],
    "griegos": [
        "Griechen"
    ],
    "le": [
        "ihm"
    ],
    "atribuyeron": [
        "zuschrieben"
    ],
    "una": [
        "eine",
        "una"
    ],
    "divinidad": [
        "Gottheit"
    ],
    "propia": [
        "eigene"
    ],
    "hermana": [
        "Schwester"
    ],
    "J\u00fapiter": [
        "Jupiter"
    ],
    "Sinn": [
        "significado"
    ],
    "Geschichte": [
        "historia",
        "historia"
    ],
    "Narziss": [
        "Narciso",
        "Narciso"
    ],
    "weil": [
        "porque",
        "porque"
    ],
    "qu\u00e4lend": [
        "angustiante"
    ],
    "Quelle": [
        "fuente",
        "fuente"
    ],
    "fassen": [
        "captar"
    ],
    "st\u00fcrzte": [
        "se lanz\u00f3"
    ],
    "ertrank": [
        "se ahog\u00f3"
    ],
    "allen": [
        "todos/as",
        "todos"
    ],
    "Fl\u00fcssen": [
        "r\u00edos"
    ],
    "Meeren": [
        "mares",
        "mares"
    ],
    "jene": [
        "aquella"
    ],
    "fangen": [
        "captar"
    ],
    "qu\u00e4len": [
        "atormentadora/o"
    ],
    "weich": [
        "suave"
    ],
    "eintauchen": [
        "sumergi\u00f3"
    ],
    "ertrinken": [
        "ahog\u00f3"
    ],
    "unfassbar": [
        "incomprensible"
    ],
    "Phantom": [
        "fantasma"
    ],
    "Leben": [
        "vida"
    ],
    "Schl\u00fcssel": [
        "llave"
    ],
    "allem": [
        "todo"
    ],
    "misma": [
        "misma"
    ],
    "imagen": [
        "imagen",
        "imagen"
    ],
    "nosotros": [
        "nosotros"
    ],
    "vemos": [
        "vemos"
    ],
    "r\u00edos": [
        "r\u00edos"
    ],
    "oc\u00e9anos": [
        "oc\u00e9anos"
    ],
    "Angewohnheit": [
        "h\u00e1bito"
    ],
    "dann": [
        "entonces"
    ],
    "werden": [
        "convertirse",
        "se vuelven"
    ],
    "Augen": [
        "ojos"
    ],
    "tr\u00fcbe": [
        "nublado"
    ],
    "meiner": [
        "mi"
    ],
    "Lungen": [
        "pulmones"
    ],
    "bewusst": [
        "consciente"
    ],
    "will": [
        "quiero"
    ],
    "damit": [
        "con eso"
    ],
    "sagen": [
        "decir"
    ],
    "jemals": [
        "alguna vez"
    ],
    "Es": [
        "Es"
    ],
    "la": [
        "la",
        "la",
        "la",
        "la",
        "la",
        "la"
    ],
    "del": [
        "de la"
    ],
    "fantasma": [
        "fantasma"
    ],
    "inasible": [
        "inaprensible"
    ],
    "vida": [
        "vida"
    ],
    "\u00e9sta": [
        "esta"
    ],
    "clave": [
        "clave"
    ],
    "todo": [
        "todo"
    ],
    "Handtasche": [
        "bolso de mano"
    ],
    "Lappen": [
        "trapo"
    ],
    "Gewohnheit": [
        "costumbre"
    ],
    "seem\u00e4nnisch": [
        "n\u00e1utico"
    ],
    "Bewusstsein": [
        "conciencia"
    ],
    "Lunge": [
        "pulm\u00f3n"
    ],
    "Au\u00dferdem": [
        "Adem\u00e1s"
    ],
    "Passagiere": [
        "pasajeros",
        "pasajeros"
    ],
    "seekrank": [
        "mareados"
    ],
    "zanken": [
        "discuten"
    ],
    "schlafen": [
        "duermen"
    ],
    "nachts": [
        "de noche"
    ],
    "haben": [
        "tienen"
    ],
    "im Allgemeinen": [
        "en general"
    ],
    "nicht viel": [
        "no mucho"
    ],
    "Spa\u00df": [
        "diversi\u00f3n"
    ],
    "nein": [
        "no"
    ],
    "fahre": [
        "voy en"
    ],
    "nie": [
        "nunca"
    ],
    "etwas": [
        "un poco",
        "algo"
    ],
    "von einem": [
        "de un"
    ],
    "Salz": [
        "marinero",
        "sal"
    ],
    "bin": [
        "soy"
    ],
    "Kommodore": [
        "comodoro"
    ],
    "Kapit\u00e4n": [
        "capit\u00e1n",
        "capit\u00e1n"
    ],
    "Koch": [
        "cocinero"
    ],
    "Porque": [
        "Porque",
        "Porque"
    ],
    "para": [
        "para",
        "para"
    ],
    "ir": [
        "ir"
    ],
    "pasajero": [
        "pasajero"
    ],
    "llevar": [
        "llevar"
    ],
    "bolso": [
        "bolso"
    ],
    "no": [
        "no",
        "no",
        "no",
        "no",
        "no"
    ],
    "m\u00e1s": [
        "m\u00e1s",
        "m\u00e1s"
    ],
    "trapo": [
        "trapo"
    ],
    "se": [
        "se",
        "se",
        "se"
    ],
    "algo": [
        "algo",
        "algo"
    ],
    "\u00fcberlasse": [
        "dejar"
    ],
    "Ruhm": [
        "gloria",
        "renombre"
    ],
    "Auszeichnung": [
        "premio"
    ],
    "solcher": [
        "de tales"
    ],
    "\u00c4mter": [
        "puestos"
    ],
    "denen": [
        "aquellos"
    ],
    "m\u00f6gen": [
        "gusten",
        "gustar"
    ],
    "Adem\u00e1s": [
        "Adem\u00e1s"
    ],
    "pasajeros": [
        "pasajeros"
    ],
    "marean": [
        "marean"
    ],
    "vuelven": [
        "se convierten"
    ],
    "pendencieros": [
        "peleadores"
    ],
    "duermen": [
        "duermen"
    ],
    "por": [
        "por",
        "por"
    ],
    "noches": [
        "noches"
    ],
    "divierten": [
        "divierten"
    ],
    "mucho": [
        "mucho",
        "mucho"
    ],
    "cosa": [
        "cosa"
    ],
    "general": [
        "general"
    ],
    "yo": [
        "yo",
        "yo"
    ],
    "nunca": [
        "nunca",
        "nunca",
        "nunca"
    ],
    "voy": [
        "voy"
    ],
    "Comodoro": [
        "comodoro",
        "Comodoro"
    ],
    "Capit\u00e1n": [
        "capit\u00e1n"
    ],
    "Cocinero": [
        "cocinero"
    ],
    "Ich": [
        "Yo"
    ],
    "meinen": [
        "mi"
    ],
    "Teil": [
        "parte"
    ],
    "verabscheue": [
        "aborrezco"
    ],
    "ehrenhaften": [
        "honrosas"
    ],
    "respektablen": [
        "respetables"
    ],
    "M\u00fchen": [
        "esfuerzos"
    ],
    "Pr\u00fcfungen": [
        "pruebas"
    ],
    "Strapazen": [
        "agotamientos"
    ],
    "jeglicher": [
        "de cualquier"
    ],
    "Art": [
        "tipo",
        "tipo"
    ],
    "Dejo": [
        "Dejo"
    ],
    "Gloria": [
        "gloria"
    ],
    "Distincion": [
        "distinci\u00f3n"
    ],
    "tales": [
        "tales"
    ],
    "Cargos": [
        "puestos"
    ],
    "quienes": [
        "quienes"
    ],
    "les": [
        "les"
    ],
    "gustan": [
        "gusta"
    ],
    "kann": [
        "puedo"
    ],
    "nur": [
        "s\u00f3lo"
    ],
    "sorgen": [
        "cuidar"
    ],
    "um": [
        "preocuparme por"
    ],
    "Barken": [
        "barcas"
    ],
    "Briggs": [
        "bergantines"
    ],
    "Schoner": [
        "goletas"
    ],
    "und dergleichen": [
        "y similares"
    ],
    "aborrezco": [
        "aborrezco"
    ],
    "ehrenwerten": [
        "honorables"
    ],
    "respectablen": [
        "respetables"
    ],
    "Arbeiten": [
        "trabajos"
    ],
    "Proben": [
        "pruebas"
    ],
    "qual": [
        "tribulaciones"
    ],
    "aller": [
        "de todo tipo",
        "de todos los"
    ],
    "Beruf des Kochs": [
        "profesi\u00f3n del cocinero"
    ],
    "Offizier": [
        "oficial"
    ],
    "H\u00fchner": [
        "pollos"
    ],
    "Butter": [
        "mantequilla"
    ],
    "Pfeffer": [
        "pimienta"
    ],
    "gebraten": [
        "asado"
    ],
    "respektvoller": [
        "respetuoso"
    ],
    "ehrfruchtiger": [
        "reverente"
    ],
    "Mumien": [
        "momias"
    ],
    "\u00c4gypter": [
        "egipcios"
    ],
    "riesigen": [
        "enormes"
    ],
    "Backh\u00e4usern": [
        "hornos"
    ],
    "Pyramiden": [
        "pir\u00e1mides"
    ],
    "stammen": [
        "proceden"
    ],
    "g\u00f6tzendienerischen": [
        "id\u00f3latras"
    ],
    "Anwandlungen": [
        "impulsos"
    ],
    "gebratenen": [
        "asados"
    ],
    "Ibissen": [
        "ibis"
    ],
    "Flusspferden": [
        "hipop\u00f3tamos"
    ],
    "en cuanto a": [
        "en cuanto a"
    ],
    "ser": [
        "ser"
    ],
    "cocinero": [
        "cocinero"
    ],
    "aunque": [
        "aunque"
    ],
    "confieso": [
        "confieso"
    ],
    "bastante": [
        "bastante",
        "ziemlich"
    ],
    "gloria": [
        "gloria"
    ],
    "ya que": [
        "ya que"
    ],
    "especie": [
        "tipo"
    ],
    "oficial": [
        "oficial"
    ],
    "bordo": [
        "a bordo"
    ],
    "manera": [
        "manera"
    ],
    "me ha gustado": [
        "no me ha gustado"
    ],
    "asar": [
        "asar"
    ],
    "aves": [
        "aves"
    ],
    "juiciosamente": [
        "con cuidado"
    ],
    "untadas": [
        "untadas"
    ],
    "mantequilla": [
        "mantequilla"
    ],
    "salpimentadas": [
        "salpimentadas"
    ],
    "no hay nadie que hable con m\u00e1s respeto": [
        "nadie habla con m\u00e1s respeto"
    ],
    "por no decir": [
        "o m\u00e1s bien"
    ],
    "reverencia": [
        "reverencia"
    ],
    "ave": [
        "ave"
    ],
    "asada": [
        "asada"
    ],
    "zur See fahre": [
        "viaje por mar"
    ],
    "einfacher Seemann": [
        "marinero com\u00fan"
    ],
    "direkt vor dem Mast": [
        "justo delante del m\u00e1stil"
    ],
    "lotrecht hinunter ins Vorschiff": [
        "vertical hacia la proa"
    ],
    "k\u00f6niglicher Mastkopf": [
        "punta del m\u00e1stil real"
    ],
    "idolatr\u00eda": [
        "idolatr\u00eda"
    ],
    "antiguos egipcios": [
        "antiguos egipcios"
    ],
    "ibis asado": [
        "ibis asado"
    ],
    "caballo de r\u00edo asado": [
        "carne de caballo de r\u00edo asado"
    ],
    "vistas": [
        "objetos"
    ],
    "momias": [
        "momias"
    ],
    "criaturas": [
        "criaturas"
    ],
    "enorme": [
        "enorme"
    ],
    "hornos": [
        "hornos"
    ],
    "pir\u00e1mides": [
        "pir\u00e1mides"
    ],
    "Zugegeben": [
        "No"
    ],
    "kommandieren": [
        "mandar/comandar"
    ],
    "ziemlich": [
        "bastante/algo"
    ],
    "herum": [
        "alrededor"
    ],
    "lassen": [
        "dejar"
    ],
    "Spiere": [
        "m\u00e1stiles"
    ],
    "h\u00fcpfen": [
        "saltar"
    ],
    "Grash\u00fcpfer": [
        "saltamontes"
    ],
    "einer": [
        "una",
        "una"
    ],
    "Maiwiese": [
        "prado de mayo"
    ],
    "kein Wort gefunden": [
        "N/A"
    ],
    "Anfang": [
        "comienzo"
    ],
    "unangenehm": [
        "molesto"
    ],
    "genug": [
        "suficiente"
    ],
    "cierto": [
        "wahr"
    ],
    "algunos": [
        "einige"
    ],
    "me": [
        "me",
        "me"
    ],
    "dan": [
        "geben"
    ],
    "\u00f3rdenes": [
        "Befehle"
    ],
    "saltar": [
        "springen"
    ],
    "palos": [
        "Stangen"
    ],
    "otro": [
        "anderen"
    ],
    "saltamontes": [
        "Heuschrecke"
    ],
    "mayo": [
        "Mai"
    ],
    "r\u00fchrt": [
        "mover"
    ],
    "Ehrgef\u00fchl": [
        "sentido de honor"
    ],
    "man": [
        "uno",
        "uno"
    ],
    "alteingesessenen": [
        "de larga tradici\u00f3n"
    ],
    "Familie": [
        "familia"
    ],
    "stammt": [
        "proviene"
    ],
    "Van Rensselaers": [
        "Van Rensselaers"
    ],
    "Randolphs": [
        "Randolphs"
    ],
    "Hardicanutes": [
        "Hardicanutes"
    ],
    "Al principio": [
        "In the beginning"
    ],
    "tipo": [
        "Art"
    ],
    "cosas": [
        "Dinge",
        "cosas"
    ],
    "desagradables": [
        "unangenehm"
    ],
    "kurz": [
        "breve"
    ],
    "bevor": [
        "antes de"
    ],
    "die Hand": [
        "la mano"
    ],
    "den Teertopf": [
        "la olla de alquitr\u00e1n"
    ],
    "als Schulmeister": [
        "como maestro de escuela"
    ],
    "auf dem Lande": [
        "en el campo"
    ],
    "herrscht hat": [
        "gobernado"
    ],
    "so dass": [
        "de modo que"
    ],
    "gr\u00f6\u00dften Jungen": [
        "los chicos m\u00e1s grandes"
    ],
    "Ehrfurcht": [
        "respeto"
    ],
    "vor einem": [
        "ante uno"
    ],
    "Afecta": [
        "afecta"
    ],
    "sense del honor": [
        "sentido de honor"
    ],
    "procede de": [
        "proviene de"
    ],
    "antigua familia": [
        "familia antigua"
    ],
    "establecida": [
        "establecida"
    ],
    "en el pa\u00eds": [
        "en el pa\u00eds"
    ],
    "Los Van Rensselaers": [
        "Los Van Rensselaers"
    ],
    "Los Randolph": [
        "Los Randolph"
    ],
    "Los Hardicanutes": [
        "Los Hardicanutes"
    ],
    "\u00dcbergang": [
        "transici\u00f3n"
    ],
    "Schulmeister": [
        "maestro de escuela"
    ],
    "Matrosen": [
        "marinero",
        "marineros"
    ],
    "hart": [
        "duro"
    ],
    "starke Br\u00fche": [
        "caldo fuerte"
    ],
    "Seneca": [
        "S\u00e9neca"
    ],
    "den Stoikern": [
        "los estoicos"
    ],
    "l\u00e4chelnd ertragen k\u00f6nnen": [
        "poder soportarlo sonriendo"
    ],
    "Aber": [
        "Pero"
    ],
    "auch": [
        "tambi\u00e9n"
    ],
    "Zeit": [
        "tiempo"
    ],
    "Knacker": [
        "viejo"
    ],
    "Besen": [
        "escoba"
    ],
    "Decks": [
        "cubiertas"
    ],
    "Dem\u00fctigung": [
        "humillaci\u00f3n"
    ],
    "Ma\u00dfst\u00e4ben": [
        "criterios"
    ],
    "Neuen Testaments": [
        "Nuevo Testamento"
    ],
    "importa": [
        "importa"
    ],
    "viejo": [
        "viejo",
        "viejo"
    ],
    "capit\u00e1n": [
        "capit\u00e1n"
    ],
    "barco": [
        "barco"
    ],
    "ordenar": [
        "ordenar"
    ],
    "coger": [
        "coger"
    ],
    "escoba": [
        "escoba"
    ],
    "barrer": [
        "barrer"
    ],
    "cubierta": [
        "cubierta",
        "Castillo"
    ],
    "Erzengel": [
        "arc\u00e1ngel"
    ],
    "Gabriel": [
        "Gabriel",
        "Gabriel"
    ],
    "weniger": [
        "menos"
    ],
    "diesem": [
        "este",
        "este"
    ],
    "Kerl": [
        "tipo"
    ],
    "speziellen": [
        "especial"
    ],
    "Fall": [
        "caso"
    ],
    "p\u00fcnktlich": [
        "puntual"
    ],
    "respektvoll": [
        "respetuoso"
    ],
    "gehorche": [
        "obedezco"
    ],
    "kein": [
        "no"
    ],
    "Sklave": [
        "esclavo"
    ],
    "Crees": [
        "Piensas"
    ],
    "arc\u00e1ngel": [
        "arc\u00e1ngel"
    ],
    "piensa": [
        "cree"
    ],
    "menos": [
        "menos"
    ],
    "m\u00ed": [
        "de m\u00ed",
        "m\u00ed"
    ],
    "porque": [
        "porque"
    ],
    "obedezco": [
        "obedezco"
    ],
    "puntual": [
        "puntual"
    ],
    "respetuosamente": [
        "respetuosamente"
    ],
    "ese": [
        "ese"
    ],
    "cascarrabias": [
        "cascarrabias"
    ],
    "caso": [
        "caso"
    ],
    "concreto": [
        "concreto"
    ],
    "Sag": [
        "Di"
    ],
    "Qui\u00e9n": [
        "\u00bfQui\u00e9n"
    ],
    "esclavo": [
        "esclavo"
    ],
    "Kapit\u00e4ne": [
        "capitanes"
    ],
    "herumkommandieren": [
        "mandar alrededor"
    ],
    "schlagen": [
        "golpear"
    ],
    "pr\u00fcgeln": [
        "golpear"
    ],
    "Genugtuung": [
        "satisfacci\u00f3n"
    ],
    "wissen": [
        "saber"
    ],
    "Ordnung": [
        "orden"
    ],
    "bedient": [
        "servido"
    ],
    "physischer": [
        "f\u00edsico"
    ],
    "metaphysischer": [
        "metaf\u00edsico"
    ],
    "Hinsicht": [
        "aspecto"
    ],
    "universelle": [
        "universal"
    ],
    "herumgereicht": [
        "distribuido"
    ],
    "H\u00e4nde": [
        "manos"
    ],
    "sollten": [
        "deber\u00edan"
    ],
    "gegenseitig": [
        "mutuamente"
    ],
    "Schulterbl\u00e4tter": [
        "om\u00f3platos"
    ],
    "reiben": [
        "frotar"
    ],
    "zufrieden": [
        "satisfechos"
    ],
    "D\u00edmelo": [
        "D\u00edmelo"
    ],
    "Im Gegenteil": [
        "Adem\u00e1s"
    ],
    "die Passagiere": [
        "los pasajeros"
    ],
    "selbst zahlen": [
        "pagar por s\u00ed mismos"
    ],
    "Unterschied": [
        "diferencia"
    ],
    "Bezahlen": [
        "pagar"
    ],
    "Bezahlt-Werden": [
        "ser pagado"
    ],
    "zahlen": [
        "pagar",
        "pagar"
    ],
    "Al contrario": [
        "por el contrario"
    ],
    "Akt": [
        "act"
    ],
    "Bezahlens": [
        "pagar"
    ],
    "Unangenehmste": [
        "lo m\u00e1s desagradable"
    ],
    "Obstdiebe": [
        "ladrones de fruta"
    ],
    "gibt es": [
        "hay"
    ],
    "einen gro\u00dfen Unterschied": [
        "una gran diferencia"
    ],
    "zwischen": [
        "entre"
    ],
    "bezahlt werden": [
        "ser pagado"
    ],
    "bezahlt": [
        "pagar"
    ],
    "vergleichen": [
        "comparar"
    ],
    "meist": [
        "m\u00e1s"
    ],
    "unangenehme": [
        "inc\u00f3modo"
    ],
    "Erfahrung": [
        "sufirimiento"
    ],
    "zweier": [
        "dos"
    ],
    "Obstg\u00e4rtner": [
        "ladrones de huertos"
    ],
    "urbane Aktivit\u00e4t": [
        "actividad urbana"
    ],
    "Mensch": [
        "persona"
    ],
    "Geld empf\u00e4ngt": [
        "recibe dinero"
    ],
    "wirklich": [
        "realmente"
    ],
    "erstaunlich": [
        "sorprendente"
    ],
    "man bedenkt": [
        "si se considera"
    ],
    "wir glauben": [
        "creemos"
    ],
    "Wurzel": [
        "ra\u00edz"
    ],
    "irdischen": [
        "terrenales"
    ],
    "\u00dcbel": [
        "males"
    ],
    "ein beg\u00fcterter Mensch": [
        "una persona adinerada"
    ],
    "auf keinen Fall": [
        "de ninguna manera"
    ],
    "in den Himmel kommen kann": [
        "puede ir al cielo"
    ],
    "Actividad": [
        "T\u00e4tigkeit"
    ],
    "urbana": [
        "st\u00e4dtischen"
    ],
    "hombre": [
        "Mann"
    ],
    "recibe": [
        "erh\u00e4lt"
    ],
    "dinero": [
        "Geld"
    ],
    "realmente": [
        "wirklich"
    ],
    "maravillosa": [
        "wunderbar"
    ],
    "considerando": [
        "angesichts"
    ],
    "creemos": [
        "glauben"
    ],
    "tan fervientemente": [
        "so innig"
    ],
    "la ra\u00edz de todos los males terrenales": [
        "die Wurzel allen \u00dcbels"
    ],
    "bajo ning\u00fan concepto": [
        "unter keinen Umst\u00e4nden"
    ],
    "un hombre adinerado": [
        "ein reicher Mann"
    ],
    "puede": [
        "kann"
    ],
    "entrar": [
        "eintreten"
    ],
    "en el cielo": [
        "in den Himmel"
    ],
    "fr\u00f6hlich": [
        "alegre"
    ],
    "Verderben": [
        "ruina, perdici\u00f3n"
    ],
    "\u00fcberlassen": [
        "abandonar, entregarse"
    ],
    "Ah": [
        "\u00a1Ah!"
    ],
    "Seemann": [
        "marinero"
    ],
    "heilsam": [
        "beneficioso para la salud"
    ],
    "rein": [
        "puro"
    ],
    "Luft": [
        "aire",
        "aire"
    ],
    "Deck": [
        "cubierta"
    ],
    "Vorschiff": [
        "proa"
    ],
    "alegr\u00eda": [
        "Freude"
    ],
    "entregamos": [
        "geben uns hin"
    ],
    "perdici\u00f3n": [
        "Verderben"
    ],
    "Gegenwinde": [
        "contravientos"
    ],
    "h\u00e4ufiger": [
        "m\u00e1s frecuentes"
    ],
    "Achterdeck": [
        "cubierta de popa"
    ],
    "Atmosph\u00e4re": [
        "atm\u00f3sfera"
    ],
    "zweiter Hand": [
        "de segunda mano"
    ],
    "Por \u00faltimo": [
        "Finalmente"
    ],
    "marinero": [
        "Seemann"
    ],
    "sano": [
        "saludable"
    ],
    "ejercicio": [
        "\u00dcbung"
    ],
    "aire": [
        "Luft"
    ],
    "puro": [
        "rein"
    ],
    "proa": [
        "proa",
        "proa"
    ],
    "Er": [
        "\u00c9l"
    ],
    "denkt": [
        "piensa"
    ],
    "atmet": [
        "respira"
    ],
    "zuerst": [
        "primero"
    ],
    "stimmt": [
        "es correcto"
    ],
    "as\u00ed": [
        "as\u00ed",
        "as\u00ed"
    ],
    "en este": [
        "en este"
    ],
    "mundo": [
        "mundo"
    ],
    "vientos": [
        "vientos"
    ],
    "son": [
        "son"
    ],
    "frecuentes": [
        "frecuentes"
    ],
    "popa": [
        "popa"
    ],
    "decir": [
        "decir"
    ],
    "viola": [
        "viola"
    ],
    "m\u00e1xima": [
        "m\u00e1xima"
    ],
    "pitag\u00f3rica": [
        "pitag\u00f3rica"
    ],
    "su": [
        "su"
    ],
    "mayor": [
        "mayor"
    ],
    "parte": [
        "parte",
        "parte"
    ],
    "castillo": [
        "castillo"
    ],
    "obtiene": [
        "obtiene"
    ],
    "atm\u00f3sfera": [
        "atm\u00f3sfera"
    ],
    "segunda": [
        "segunda"
    ],
    "mano": [
        "mano"
    ],
    "marineros": [
        "marineros"
    ],
    "B\u00fcrgerlichen": [
        "burgueses"
    ],
    "Anf\u00fchrer": [
        "l\u00edderes"
    ],
    "Dingen": [
        "cosas"
    ],
    "bemerken": [
        "darse cuenta"
    ],
    "Piensa": [
        "Cree"
    ],
    "\u00e9l": [
        "\u00e9l"
    ],
    "respira": [
        "respira"
    ],
    "primero": [
        "primero"
    ],
    "pero": [
        "pero"
    ],
    "Handelsmatrose": [
        "marinero de comercio"
    ],
    "gerochen": [
        "oler"
    ],
    "Kopf": [
        "cabeza"
    ],
    "Walfang": [
        "caza de ballenas",
        "pesca de ballenas"
    ],
    "unsichtbare": [
        "invisible"
    ],
    "Polizist": [
        "polic\u00eda"
    ],
    "Schicksals": [
        "destino"
    ],
    "st\u00e4ndig": [
        "constantemente"
    ],
    "heimlich": [
        "secretamente"
    ],
    "verfolgt": [
        "perseguido"
    ],
    "unerkl\u00e4rliche": [
        "inexplicable"
    ],
    "besser": [
        "mejor"
    ],
    "irgendjemand": [
        "alguien"
    ],
    "Plebe": [
        "plebe"
    ],
    "F\u00fchrer": [
        "l\u00edderes"
    ],
    "sospechan": [
        "sospechan"
    ],
    "Programm": [
        "plan",
        "programa"
    ],
    "Vorsehung": [
        "providencia",
        "Providencia"
    ],
    "olafatear": [
        "olfatear"
    ],
    "repetidamente": [
        "reiteradamente"
    ],
    "marino mercante": [
        "marinero mercante"
    ],
    "embarcarme": [
        "embarcarme"
    ],
    "viaje ballenero": [
        "pesca de ballenas"
    ],
    "polic\u00eda": [
        "polic\u00eda"
    ],
    "Parcas": [
        "Parcas"
    ],
    "vigilar": [
        "vigilar"
    ],
    "constantemente": [
        "constantemente"
    ],
    "perseguir": [
        "perseguir"
    ],
    "secreto": [
        "en secreto"
    ],
    "influir": [
        "influir"
    ],
    "modos inexplicables": [
        "maneras inexplicables"
    ],
    "kurzes": [
        "corto"
    ],
    "Zwischenspiel": [
        "interludio"
    ],
    "Solo": [
        "solo"
    ],
    "umfangreicheren": [
        "m\u00e1s amplias"
    ],
    "Auftritten": [
        "actuaciones"
    ],
    "Zweifel": [
        "duda"
    ],
    "meine": [
        "mi",
        "mi"
    ],
    "Suche": [
        "b\u00fasqueda"
    ],
    "Wal": [
        "ballena"
    ],
    "Geh\u00f6r": [
        "parte"
    ],
    "gro\u00dfen": [
        "gran",
        "gran",
        "grandes"
    ],
    "schon": [
        "mucho"
    ],
    "lange": [
        "tiempo"
    ],
    "zur\u00fcck": [
        "atr\u00e1s"
    ],
    "spiele": [
        "actuaciones"
    ],
    "l\u00e4ngere": [
        "m\u00e1s extensas"
    ],
    "eine Art von": [
        "una especie de"
    ],
    "kurze Zwischenst\u00fccke": [
        "breve interludio"
    ],
    "Eintritt": [
        "entr\u00f3"
    ],
    "WALFANGREISE": [
        "viaje de caza de ballenas"
    ],
    "ISHMAEL": [
        "Ishmael"
    ],
    "Supongo": [
        "Supongo"
    ],
    "esta": [
        "este"
    ],
    "factura": [
        "factura"
    ],
    "debe": [
        "debe"
    ],
    "haber": [
        "haber"
    ],
    "sido": [
        "sido"
    ],
    ":": [
        ":"
    ],
    "Gran": [
        "Gran"
    ],
    "contienda": [
        "contienda"
    ],
    "electoral": [
        "electoral"
    ],
    "presidencia": [
        "presidencia"
    ],
    "Estados": [
        "Estados"
    ],
    "Unidos": [
        "Unidos"
    ],
    "Blutige": [
        "Sangrienta"
    ],
    "Schlacht": [
        "Batalla"
    ],
    "Afghanistan": [
        "Afganist\u00e1n"
    ],
    "Ballenero": [
        "Walf\u00e4nger"
    ],
    "Ismael": [
        "Ismael"
    ],
    "B\u00fchnenleiter": [
        "directores de escena"
    ],
    "Schicksal": [
        "Parcas"
    ],
    "sch\u00e4bige": [
        "miserable"
    ],
    "Walfangfahrt": [
        "viaje ballenero"
    ],
    "pr\u00e4chtige": [
        "magn\u00edficos"
    ],
    "Trag\u00f6dien": [
        "tragedias"
    ],
    "kurze": [
        "breves"
    ],
    "leichte": [
        "f\u00e1ciles"
    ],
    "vornehmeren": [
        "gentiles"
    ],
    "Kom\u00f6dien": [
        "comedias"
    ],
    "lustige": [
        "alegres"
    ],
    "Farcen": [
        "farsas"
    ],
    "Quellen": [
        "resortes"
    ],
    "Motive": [
        "motivos",
        "motivos"
    ],
    "Verkleidungen": [
        "disfraces"
    ],
    "listig": [
        "astutamente"
    ],
    "freien Willen": [
        "libre albedr\u00edo"
    ],
    "differenzierten Urteil": [
        "juicio discriminatorio"
    ],
    "wichtigste": [
        "principal"
    ],
    "war": [
        "era"
    ],
    "\u00fcberw\u00e4ltigende": [
        "abrumadora"
    ],
    "Vorstellung": [
        "idea"
    ],
    "Wals": [
        "ballena",
        "ballena"
    ],
    "solch": [
        "tal"
    ],
    "unheilvolles": [
        "desafortunado"
    ],
    "geheimnisvolles": [
        "misterioso"
    ],
    "Ungeheuer": [
        "monstruo"
    ],
    "weckte": [
        "despert\u00f3"
    ],
    "ganze": [
        "entera"
    ],
    "Neugierde": [
        "curiosidad"
    ],
    "wilden": [
        "salvajes"
    ],
    "Meere": [
        "mares"
    ],
    "w\u00e4lzte": [
        "desplegaba"
    ],
    "Inselmasse": [
        "volumen insular"
    ],
    "unerreichbaren": [
        "inenarrables"
    ],
    "namenlosen": [
        "sin nombre"
    ],
    "Gefahren": [
        "peligros"
    ],
    "Wundern": [
        "maravillas"
    ],
    "patagonischen": [
        "patag\u00f3nicos"
    ],
    "Sehensw\u00fcrdigkeiten": [
        "vistas"
    ],
    "Ger\u00e4uschen": [
        "sonidos"
    ],
    "bewegen": [
        "convencerme"
    ],
    "dazu": [
        "todo esto, con todas las"
    ],
    "anderen": [
        "otros"
    ],
    "solche": [
        "tales"
    ],
    "Dinge": [
        "cosas"
    ],
    "vielleicht": [
        "tal vez"
    ],
    "keine": [
        "no"
    ],
    "Anreize": [
        "est\u00edmulos"
    ],
    "gewesen": [
        "habr\u00edan sido"
    ],
    "was": [
        "en cuanto a"
    ],
    "betrifft": [
        "respecta a"
    ],
    "qu\u00e4lt": [
        "atormenta"
    ],
    "immerw\u00e4hrendes": [
        "eterna"
    ],
    "Verlangen": [
        "comez\u00f3n"
    ],
    "Para": [
        "Para"
    ],
    "alicates": [
        "alicates"
    ],
    "atormenta": [
        "atormenta"
    ],
    "eterna": [
        "eterna"
    ],
    "comez\u00f3n": [
        "comez\u00f3n"
    ],
    "remotas": [
        "remotas"
    ],
    "liebe": [
        "encanta"
    ],
    "verbotenen": [
        "prohibidos"
    ],
    "segeln": [
        "navegar"
    ],
    "barbarischen": [
        "b\u00e1rbaras"
    ],
    "K\u00fcsten": [
        "costas"
    ],
    "Gute": [
        "bueno"
    ],
    "verkenne": [
        "ignoro"
    ],
    "erkenne": [
        "percibo"
    ],
    "schnell": [
        "r\u00e1pidamente"
    ],
    "Grauen": [
        "horror"
    ],
    "trotzdem": [
        "a\u00fan as\u00ed"
    ],
    "ihm": [
        "\u00e9l"
    ],
    "verkehren": [
        "ser sociable"
    ],
    "lie\u00dfe": [
        "me dejaran"
    ],
    "Bewohnern": [
        "habitantes"
    ],
    "Ortes": [
        "lugar"
    ],
    "wohnt": [
        "se aloja"
    ],
    "freundlich": [
        "amistoso"
    ],
    "Walfahrt": [
        "viaje ballenero"
    ],
    "Schleusen": [
        "compuertas"
    ],
    "Wunderwelt": [
        "mundo de las maravillas"
    ],
    "\u00f6ffneten": [
        "abrieron"
    ],
    "wild": [
        "loco"
    ],
    "Einbildungen": [
        "fantas\u00edas"
    ],
    "bewegten": [
        "mov\u00edan"
    ],
    "Innerstes": [
        "alma"
    ],
    "endlose": [
        "interminables"
    ],
    "Walz\u00fcge": [
        "procesiones de ballenas"
    ],
    "Mitte": [
        "medio"
    ],
    "Kapuzengespenst": [
        "fantasma encapuchado"
    ],
    "Schneeberg": [
        "colina de nieve"
    ]
}