{
    "Ll\u00e1mame": [
        "Nennt"
    ],
    "me": [
        "mich",
        "mich",
        "mich",
        "mich",
        "me",
        "mir",
        "so",
        "me",
        "mich"
    ],
    "Ismael": [
        "Ishmael",
        "Ismael"
    ],
    "algunos a\u00f1os": [
        "einigen Jahren"
    ],
    "yo": [
        "ich",
        "ich",
        "ich",
        "ich",
        "yo",
        "yo"
    ],
    "no s\u00e9": [
        "wei\u00df nicht"
    ],
    "cu\u00e1nto tiempo": [
        "wie lange"
    ],
    "exactamente": [
        "genau"
    ],
    "ten\u00eda": [
        "hatte"
    ],
    "poco": [
        "wenig",
        "wenig"
    ],
    "o": [
        "oder",
        "oder",
        "oder"
    ],
    "nada": [
        "gar",
        "nichts",
        "nichts"
    ],
    "sin dinero": [
        "kein Geld"
    ],
    "en mi monedero": [
        "in der Tasche"
    ],
    "nada que me interesara": [
        "nichts Besonderes"
    ],
    "que me": [
        "was mich"
    ],
    "en tierra": [
        "an Land"
    ],
    "interesara": [
        "interessierte"
    ],
    "as\u00ed": [
        "so",
        "as\u00ed",
        "as\u00ed"
    ],
    "pens\u00e9 en": [
        "dachte ich"
    ],
    "un poco": [
        "ein wenig",
        "etwas"
    ],
    "navegar un poco": [
        "herumsegeln"
    ],
    "la parte acu\u00e1tica": [
        "den w\u00e4ssrigen Teil"
    ],
    "del mundo": [
        "der Welt"
    ],
    "manera": [
        "Weise",
        "manera",
        "Weise",
        "Weise"
    ],
    "bazo": [
        "Milz"
    ],
    "ahuyentar": [
        "vertreiben"
    ],
    "circulaci\u00f3n": [
        "Kreislauf"
    ],
    "regular": [
        "regulieren"
    ],
    "encuentro": [
        "merke",
        "Treffe"
    ],
    "malhumorada": [
        "grimmig"
    ],
    "h\u00famedo": [
        "feuchten"
    ],
    "lloviznoso": [
        "niesseligen"
    ],
    "en mi alma": [
        "in der Seele"
    ],
    "involuntariamente": [
        "unwillk\u00fcrlich"
    ],
    "almacenes de ata\u00fades": [
        "Sarglagern"
    ],
    "funeral": [
        "Beerdigung"
    ],
    "retaguardia": [
        "Nachhut"
    ],
    "especialmente": [
        "vor allem"
    ],
    "hipos": [
        "Hypos"
    ],
    "dominan de tal manera": [
        "Oberhand \u00fcber mich gewinnen"
    ],
    "fuerte principio moral": [
        "starken moralischen Prinzips"
    ],
    "impedirme": [
        "abzuhalten"
    ],
    "deliberadamente": [
        "absichtlich"
    ],
    "los sombreros": [
        "die H\u00fcte"
    ],
    "del cabeza": [
        "zum Kopf"
    ],
    "tan pronto como pueda": [
        "so schnell wie m\u00f6glich"
    ],
    "a la mar": [
        "zur See"
    ],
    "sustituto": [
        "Ersatz"
    ],
    "para": [
        "f\u00fcr",
        "f\u00fcr",
        "f\u00fcr",
        "zu",
        "para",
        "f\u00fcr",
        "f\u00fcr",
        "para"
    ],
    "pistola": [
        "Pistole"
    ],
    "y": [
        "und",
        "und",
        "und",
        "und",
        "y",
        "und",
        "und",
        "y",
        "und",
        "und",
        "y",
        "und",
        "y",
        "und",
        "y",
        "und",
        "und",
        "und",
        "und",
        "und",
        "y",
        "und",
        "und"
    ],
    "bala": [
        "Kugel"
    ],
    "filos\u00f3fica": [
        "philosophischen"
    ],
    "floritura": [
        "Schwung"
    ],
    "Cato": [
        "Cat\u00f3n"
    ],
    "se arroja": [
        "sich wirft"
    ],
    "sobre": [
        "auf",
        "\u00fcber",
        "auf"
    ],
    "su": [
        "sein",
        "ihres",
        "Ihr",
        "ihre",
        "su"
    ],
    "espada": [
        "Schwert"
    ],
    "me embarco": [
        "begebe mich"
    ],
    "tranquilamente": [
        "leise"
    ],
    "el barco": [
        "das Schiff"
    ],
    "En esto": [
        "Daran"
    ],
    "es": [
        "ist",
        "ist",
        "es",
        "ist",
        "es",
        "es",
        "es",
        "es",
        "ist"
    ],
    "sorprendente": [
        "\u00dcberraschendes",
        "erstaunlich"
    ],
    "Nein": [
        "No"
    ],
    "gibt es": [
        "hay"
    ],
    "in": [
        "en"
    ],
    "diesem": [
        "esto"
    ],
    "supieran": [
        "w\u00fcssten"
    ],
    "casi": [
        "fast",
        "fast",
        "casi",
        "casi"
    ],
    "todos": [
        "alle",
        "alle",
        "alle",
        "todos",
        "todos",
        "todos",
        "todos",
        "alle",
        "alle",
        "allen"
    ],
    "hombres": [
        "M\u00e4nner",
        "M\u00e4nner",
        "Menschen"
    ],
    "grado": [
        "Standes"
    ],
    "abrigar": [
        "hegen"
    ],
    "alg\u00fan": [
        "irgendeinem"
    ],
    "momento": [
        "Zeitpunkt"
    ],
    "los mismos": [
        "dieselben"
    ],
    "sentimientos": [
        "Gef\u00fchle"
    ],
    "hacia": [
        "gegen\u00fcber",
        "nach",
        "auf",
        "hacia",
        "hacia"
    ],
    "el": [
        "dem",
        "den",
        "die",
        "der",
        "das",
        "das",
        "dem",
        "el",
        "den",
        "die",
        "die",
        "el",
        "der"
    ],
    "mar": [
        "Meer",
        "Meer",
        "See",
        "Mar",
        "Meer",
        "mar",
        "See",
        "Mar",
        "mar",
        "See",
        "Meer"
    ],
    "ciudad insular": [
        "Inselstadt"
    ],
    "muelles": [
        "Kais",
        "Kais",
        "Molen"
    ],
    "islas indias": [
        "indische Inseln"
    ],
    "arrecifes de coral": [
        "Korallenriffen"
    ],
    "comercio": [
        "Handel"
    ],
    "oleaje": [
        "Brandung"
    ],
    "A derecha": [
        "Rechts"
    ],
    "e": [
        "und"
    ],
    "izquierda": [
        "links"
    ],
    "te llevan": [
        "f\u00fchren"
    ],
    "las": [
        "die",
        "las",
        "las",
        "die",
        "las",
        "las"
    ],
    "calles": [
        "Stra\u00dfen",
        "Stra\u00dfen",
        "calles"
    ],
    "hacia el": [
        "zum"
    ],
    "agua": [
        "Wasser",
        "Wasser",
        "Wasser",
        "Wasser",
        "Wasser",
        "Wasser",
        "Wasser",
        "agua"
    ],
    ".": [
        "hin",
        ".",
        "."
    ],
    "bater\u00eda": [
        "Batterie"
    ],
    "noble": [
        "edel"
    ],
    "mole": [
        "Mole"
    ],
    "olas": [
        "Wellen",
        "Fluten"
    ],
    "brisa": [
        "Brise"
    ],
    "vista": [
        "Sichtweite",
        "Blick",
        "Sicht"
    ],
    "fuera de": [
        "au\u00dferhalb",
        "au\u00dfer",
        "au\u00dferhalb"
    ],
    "tierra": [
        "Landes",
        "Lande",
        "tierra",
        "Erde"
    ],
    "multitud": [
        "Scharen"
    ],
    "observadores del agua": [
        "Wasserguckern"
    ],
    "all\u00ed": [
        "an",
        "dort",
        "dort",
        "dort",
        "dorthin",
        "dort",
        "all\u00ed"
    ],
    "F\u00edjate": [
        "Schauen"
    ],
    "Circunde": [
        "Umrunden"
    ],
    "el/la": [
        "die"
    ],
    "ciudad": [
        "Stadt",
        "Stadt",
        "Stadt"
    ],
    "en": [
        "an",
        "auf",
        "an",
        "auf",
        "in",
        "in",
        "in",
        "auf",
        "in",
        "in",
        "an",
        "im",
        "en",
        "en",
        "in",
        "auf",
        "in",
        "in",
        "en",
        "in",
        "in",
        "en",
        "en",
        "en",
        "auf",
        "in",
        "en",
        "auf",
        "in",
        "an",
        "in"
    ],
    "una/o": [
        "einem"
    ],
    "de ensue\u00f1o": [
        "vertr\u00e4umten"
    ],
    "tarde de s\u00e1bado": [
        "Sabbatnachmittag"
    ],
    "Corlears Hook": [
        "Corlears Hook"
    ],
    "hasta": [
        "zur"
    ],
    "Coenties Slip": [
        "Coenties Slip"
    ],
    "desde": [
        "von"
    ],
    "por": [
        "\u00fcber",
        "por",
        "nach",
        "por"
    ],
    "Whitehall": [
        "Whitehall"
    ],
    "el norte": [
        "Norden"
    ],
    "ver": [
        "sehen",
        "sehen",
        "sehen",
        "sehen"
    ],
    "hombre": [
        "Mann",
        "Mann"
    ],
    "morir": [
        "sterben"
    ],
    "enso\u00f1aci\u00f3n": [
        "traumhaft"
    ],
    "oce\u00e1nico": [
        "ozeanisch"
    ],
    "centinela": [
        "W\u00e4chter"
    ],
    "silencioso": [
        "still"
    ],
    "mil": [
        "tausend",
        "tausend",
        "mil",
        "tausend"
    ],
    "callados": [
        "schweigende"
    ],
    "guardianes": [
        "W\u00e4chter"
    ],
    "en todas partes": [
        "\u00fcberall"
    ],
    "miles": [
        "Tausende",
        "Abertausende"
    ],
    "mortales": [
        "sterblichen"
    ],
    "personas": [
        "Menschen"
    ],
    "sue\u00f1os": [
        "Tr\u00e4ume",
        "Tr\u00e4umereien"
    ],
    "del mar": [
        "des Meeres"
    ],
    "algunos": [
        "einige",
        "Einige"
    ],
    "apoyados": [
        "gest\u00fctzt"
    ],
    "los pilotes": [
        "Pf\u00e4hlen"
    ],
    "otros": [
        "andere",
        "andere",
        "anderen"
    ],
    "sentados": [
        "sitzen"
    ],
    "cabezas": [
        "K\u00f6pfen"
    ],
    "por encima": [
        "am"
    ],
    "amuradas": [
        "Reling"
    ],
    "barcos de China": [
        "Chinasegler"
    ],
    "en lo alto": [
        "hoch"
    ],
    "jarcias": [
        "Takelwerk"
    ],
    "como si": [
        "als ob",
        "si"
    ],
    "esforzarse": [
        "bem\u00fchen"
    ],
    "una": [
        "eine",
        "einen",
        "eine",
        "einer",
        "einer",
        "ein",
        "una"
    ],
    "mejor": [
        "bessere",
        "besseren",
        "besser"
    ],
    "visi\u00f3n": [
        "Sicht"
    ],
    "apoyarse": [
        "lehnen"
    ],
    "pilares": [
        "Pf\u00e4hlen"
    ],
    "sentarse": [
        "sitzen"
    ],
    "mirar": [
        "schauen"
    ],
    "baluartes": [
        "Schanzkleidungen"
    ],
    "barcos": [
        "Schiffe",
        "Schiffe",
        "barcos",
        "Schiffe"
    ],
    "de": [
        "aus",
        "vom",
        "des",
        "de",
        "de",
        "de",
        "de",
        "de",
        "von",
        "de",
        "an",
        "de",
        "de",
        "von",
        "aus",
        "de",
        "de",
        "nach",
        "zu",
        "von",
        "de",
        "de"
    ],
    "China": [
        "China"
    ],
    "alto": [
        "hoch"
    ],
    "arriba": [
        "oben"
    ],
    "jarcia": [
        "Takelage"
    ],
    "como": [
        "als",
        "como",
        "als",
        "als",
        "como",
        "como",
        "wie",
        "como",
        "como"
    ],
    "quisieran": [
        "wollten"
    ],
    "ellos": [
        "sie",
        "sie",
        "sie",
        "die",
        "sie"
    ],
    "a\u00fan": [
        "noch"
    ],
    "pero": [
        "aber",
        "aber",
        "pero",
        "aber"
    ],
    "estos": [
        "diese",
        "diese"
    ],
    "son": [
        "sind",
        "sind",
        "sind",
        "son"
    ],
    "d\u00edas de la semana": [
        "Wochentage"
    ],
    "encerrado": [
        "eingeschlossen"
    ],
    "cintas": [
        "Liston"
    ],
    "yeso": [
        "Gips",
        "Gips"
    ],
    "atado": [
        "gebunden"
    ],
    "a": [
        "an",
        "an",
        "an",
        "an",
        "zu",
        "a",
        "a",
        "zum",
        "a",
        "zu",
        "a",
        "a"
    ],
    "mostradores": [
        "Theken"
    ],
    "clavado": [
        "genagelt"
    ],
    "bancos": [
        "B\u00e4nke",
        "B\u00e4nke"
    ],
    "sujecci\u00f3n": [
        "festgehalten"
    ],
    "escritorios": [
        "Schreibtischen",
        "Schreibtische"
    ],
    "habitantes del campo": [
        "Landbewohner"
    ],
    "entre semana": [
        "wochentags"
    ],
    "listones": [
        "Latten"
    ],
    "barras": [
        "Theken"
    ],
    "atrapados": [
        "gefangen"
    ],
    "clavados": [
        "genagelt"
    ],
    "sujetados": [
        "geklammert"
    ],
    "C\u00f3mo": [
        "Wie"
    ],
    "eso": [
        "das",
        "das",
        "das",
        "das",
        "das"
    ],
    "entonces": [
        "denn",
        "dann"
    ],
    "\u00bfHan": [
        "Han"
    ],
    "desaparecido": [
        "desaparecido"
    ],
    "los": [
        "los",
        "die",
        "los",
        "los",
        "die",
        "los",
        "den",
        "los",
        "los",
        "los"
    ],
    "campos": [
        "campos",
        "Felder"
    ],
    "verdes": [
        "verdes"
    ],
    "verde": [
        "gr\u00fcnen"
    ],
    "fuera": [
        "weg"
    ],
    "\u00bf": [
        "Qu\u00e9"
    ],
    "hacer": [
        "hacen",
        "tun"
    ],
    "aqu\u00ed": [
        "aqu\u00ed",
        "hier",
        "hier",
        "hier",
        "All\u00ed",
        "aqu\u00ed"
    ],
    "qu\u00e9": [
        "Was"
    ],
    "ellos/ellas/ustedes": [
        "sie"
    ],
    "Pero": [
        "Pero",
        "Aber"
    ],
    "\u00a1mira!": [
        "\u00a1mira!"
    ],
    "venir": [
        "kommen"
    ],
    "m\u00e1s": [
        "mehr",
        "\u00e4u\u00dferste",
        "mehr",
        "mehr",
        "m\u00e1s",
        "meist",
        "m\u00e1s"
    ],
    "gente": [
        "Menschen"
    ],
    "directamente": [
        "geradewegs"
    ],
    "acercarse": [
        "zugehen",
        "n\u00e4hern",
        "sich n\u00e4hern"
    ],
    "se": [
        "sich",
        "sich",
        "sich",
        "se",
        "se",
        "se"
    ],
    "aparentemente": [
        "scheinbar"
    ],
    "poner": [
        "stellen"
    ],
    "querer": [
        "wollen"
    ],
    "\u00a1Qu\u00e9 extra\u00f1o!": [
        "Seltsam"
    ],
    "intento": [
        "Versuch"
    ],
    "aprender": [
        "lernen"
    ],
    "libro": [
        "Buch"
    ],
    "texto": [
        "Text"
    ],
    "original": [
        "original"
    ],
    "encontrar": [
        "finden"
    ],
    "todas": [
        "alle",
        "alle"
    ],
    "palabra": [
        "Wort"
    ],
    "traducci\u00f3n": [
        "\u00fcbersetzen"
    ],
    "espa\u00f1ol": [
        "Spanisch"
    ],
    "correspondiente": [
        "entsprechend"
    ],
    "formato": [
        "Format"
    ],
    "manzana": [
        "Apfel"
    ],
    "comer": [
        "essen"
    ],
    "Nada": [
        "Nichts"
    ],
    "ser\u00e1": [
        "wird"
    ],
    "ellos/ellas": [
        "sie",
        "sie"
    ],
    "satisfacer": [
        "zufriedenstellen"
    ],
    "que": [
        "als",
        "den",
        "que",
        "que",
        "dass",
        "que",
        "que",
        "dass",
        "que",
        "dass",
        "que"
    ],
    "la": [
        "die",
        "\u00bfla",
        "la",
        "la",
        "la",
        "la",
        "la",
        "la",
        "die"
    ],
    "l\u00edmite": [
        "Grenze"
    ],
    "la tierra": [
        "Landes"
    ],
    "no ser\u00e1 suficiente": [
        "gen\u00fcgt"
    ],
    "no": [
        "nicht",
        "nicht",
        "nicht",
        "nicht",
        "nicht",
        "nein",
        "no",
        "no",
        "no",
        "kein",
        "no",
        "nicht",
        "no",
        "keine"
    ],
    "en el": [
        "im"
    ],
    "sombr\u00edo": [
        "schattigen"
    ],
    "protecci\u00f3n contra el viento": [
        "Windschatten"
    ],
    "del": [
        "der",
        "des",
        "des"
    ],
    "almacenes": [
        "Lagerh\u00e4user"
    ],
    "al otro lado": [
        "dr\u00fcben"
    ],
    "holgazanear": [
        "aufzuhalten"
    ],
    "caer adentro": [
        "hineinzufallen"
    ],
    "tener que": [
        "m\u00fcssen"
    ],
    "No": [
        "Nein",
        "Zugegeben"
    ],
    "lo m\u00e1s posible": [
        "so weit wie m\u00f6glich"
    ],
    "estar de pie": [
        "stehen"
    ],
    "millas": [
        "Meilen",
        "Meilen",
        "millas"
    ],
    "caer": [
        "fallen"
    ],
    "sin": [
        "ohne",
        "ohne",
        "ohne",
        "ohne",
        "ohne"
    ],
    "caerse": [
        "hinfallen"
    ],
    "interior": [
        "Inland"
    ],
    "callejuelas": [
        "Gassen"
    ],
    "avenidas": [
        "Alleen",
        "avenidas"
    ],
    "norte": [
        "Norden",
        "norte"
    ],
    "este": [
        "Osten",
        "este",
        "diesem",
        "diesem",
        "esta"
    ],
    "sur": [
        "S\u00fcden",
        "sur"
    ],
    "oeste": [
        "Westen",
        "oeste"
    ],
    "dort": [
        "all\u00ed"
    ],
    "leguas": [
        "leguas"
    ],
    "und": [
        "y"
    ],
    "unidos": [
        "vereint"
    ],
    "Terra": [
        "tierra"
    ],
    "adentro": [
        "adentro"
    ],
    "vienen": [
        "vienen"
    ],
    "callejones": [
        "callejones"
    ],
    "calles estrechas": [
        "callejuelas"
    ],
    "Dice": [
        "Sagt"
    ],
    "a m\u00ed": [
        "mir"
    ],
    "atrae": [
        "zieht",
        "atrae"
    ],
    "la fuerza magn\u00e9tica": [
        "die magnetische Kraft"
    ],
    "de las agujas del comp\u00e1s": [
        "der Kompassnadeln"
    ],
    "de todos estos": [
        "all dieser"
    ],
    "No obstante": [
        "Sin embargo"
    ],
    "se unen": [
        "se unen"
    ],
    "Otra vez.": [
        "Noch einmal."
    ],
    "Dime,": [
        "Dime,"
    ],
    "virtud": [
        "virtud"
    ],
    "magn\u00e9tica": [
        "magn\u00e9tica"
    ],
    "agujas": [
        "agujas"
    ],
    "br\u00fajulas": [
        "br\u00fajulas"
    ],
    "esos": [
        "esos"
    ],
    "aqu\u00ed?": [
        "aqu\u00ed?"
    ],
    "imagina": [
        "Stell"
    ],
    "a ti": [
        "dir",
        "dich"
    ],
    "delante": [
        "vor"
    ],
    "t\u00fa": [
        "du"
    ],
    "est\u00e1s": [
        "bist",
        "est\u00e1s"
    ],
    "campo": [
        "Land",
        "campo"
    ],
    "un": [
        "einem",
        "un",
        "un",
        "ein",
        "un",
        "un",
        "un",
        "un",
        "eine",
        "ein",
        "einem",
        "einem"
    ],
    "altiplano": [
        "Hochland"
    ],
    "con": [
        "mit",
        "con",
        "con",
        "con",
        "mit",
        "mit"
    ],
    "lagos": [
        "Seen",
        "lagos"
    ],
    "tomar": [
        "Nehmt"
    ],
    "cada": [
        "jeden",
        "jeder",
        "cada",
        "jeder"
    ],
    "camino": [
        "Weg",
        "camino",
        "Weg",
        "Pfad"
    ],
    "ustedes": [
        "ihr"
    ],
    "quieren": [
        "wollt"
    ],
    "diez": [
        "zehn",
        "diez"
    ],
    "uno": [
        "eins",
        "einem",
        "uno",
        "uno",
        "man",
        "man"
    ],
    "conduce": [
        "f\u00fchrt"
    ],
    "\u00e9l": [
        "er",
        "er",
        "\u00e9l",
        "ihm"
    ],
    "a ustedes": [
        "euch"
    ],
    "abajo": [
        "hinunter",
        "abajo"
    ],
    "hondonada": [
        "Senke"
    ],
    "deja": [
        "l\u00e4sst",
        "deja"
    ],
    "charca": [
        "T\u00fcmpel"
    ],
    "arroyo": [
        "Bach",
        "arroyo"
    ],
    "Digamos": [
        "Digamos"
    ],
    "alguna": [
        "alguna",
        "alguna"
    ],
    "alta": [
        "alta"
    ],
    "hechizo": [
        "Zauber"
    ],
    "Toma": [
        "Toma"
    ],
    "cualquier": [
        "cualquier"
    ],
    "te": [
        "te"
    ],
    "plazca": [
        "plazca"
    ],
    "lleva": [
        "lleva",
        "lleva"
    ],
    "valle": [
        "valle",
        "Tal"
    ],
    "junto": [
        "junto"
    ],
    "estanque": [
        "estanque"
    ],
    "permite": [
        "Lass"
    ],
    "m\u00e1s distra\u00eddo": [
        "geistesabwesendsten"
    ],
    "persona": [
        "Menschen",
        "Mensch"
    ],
    "sus": [
        "seine",
        "seine",
        "sus"
    ],
    "m\u00e1s profundos": [
        "tiefsten"
    ],
    "sumirse": [
        "versinken"
    ],
    "pon": [
        "stell",
        "setze"
    ],
    "lo": [
        "ihn",
        "das"
    ],
    "piernas": [
        "Beine"
    ],
    "pies": [
        "F\u00fc\u00dfe"
    ],
    "movimiento": [
        "Bewegung",
        "Bewegung",
        "Bewegung"
    ],
    "te llevar\u00e1": [
        "wird"
    ],
    "invariablemente": [
        "unfehlbar"
    ],
    "al": [
        "zum"
    ],
    "guiar": [
        "f\u00fchren"
    ],
    "si": [
        "wenn",
        "si",
        "si",
        "wenn"
    ],
    "hay": [
        "es",
        "gibt",
        "hay",
        "hay",
        "gibt es"
    ],
    "esta": [
        "dieser",
        "diese",
        "\u00e9sta"
    ],
    "entera": [
        "ganzen",
        "ganze"
    ],
    "zona": [
        "Gegend"
    ],
    "Hay": [
        "Hay"
    ],
    "magia": [
        "magia"
    ],
    "esto": [
        "ello",
        "dies",
        "ello",
        "esto"
    ],
    "grande": [
        "gro\u00dfe"
    ],
    "americana": [
        "amerikanische"
    ],
    "desierto": [
        "W\u00fcste"
    ],
    "sediento": [
        "durtsig"
    ],
    "experimento": [
        "Experiment"
    ],
    "caravana": [
        "Karawane"
    ],
    "metaf\u00edsico": [
        "metaphysisch",
        "metaphysischer"
    ],
    "profesor": [
        "Professor"
    ],
    "distra\u00eddo": [
        "abgelenkt"
    ],
    "profundo": [
        "tiefer",
        "tief"
    ],
    "ensue\u00f1o": [
        "Traum"
    ],
    "pierna": [
        "Bein"
    ],
    "infaliblemente": [
        "unfehlbar"
    ],
    "regi\u00f3n": [
        "Region"
    ],
    "S\u00ed": [
        "Ja"
    ],
    "c\u00f3mo": [
        "wie"
    ],
    "sabe": [
        "wei\u00df"
    ],
    "meditaci\u00f3n": [
        "Meditation"
    ],
    "siempre": [
        "immer",
        "immer"
    ],
    "juntos": [
        "miteinander"
    ],
    "conectados": [
        "verbunden"
    ],
    "artista": [
        "K\u00fcnstler"
    ],
    "meditation": [
        "meditaci\u00f3n"
    ],
    "m\u00e1s so\u00f1ador": [
        "vertr\u00e4umteste"
    ],
    "m\u00e1s sombr\u00edo": [
        "schattigste"
    ],
    "m\u00e1s tranquilo": [
        "stillste"
    ],
    "m\u00e1s encantador": [
        "bezauberndste"
    ],
    "rom\u00e1ntico": [
        "romantischer"
    ],
    "paisaje": [
        "Landschaft"
    ],
    "todo": [
        "ganzen",
        "all",
        "allem",
        "todo"
    ],
    "Saco": [
        "Saco"
    ],
    "Landschaft": [
        "Paisaje"
    ],
    "romantisch": [
        "Rom\u00e1ntico"
    ],
    "ruhig": [
        "Tranquilo"
    ],
    "d\u00fcster": [
        "Sombr\u00edo"
    ],
    "bezaubernd": [
        "Encantador"
    ],
    "Tal": [
        "Valle"
    ],
    "malen": [
        "Pintarte"
    ],
    "m\u00f6chten": [
        "Desea"
    ],
    "\u00e1rboles": [
        "B\u00e4ume",
        "\u00e1rboles"
    ],
    "tronco hueco": [
        "hohlen Stamm"
    ],
    "ermita\u00f1o": [
        "Einsiedler",
        "ermita\u00f1o"
    ],
    "crucifijo": [
        "Kruzifix",
        "crucifijo"
    ],
    "prado": [
        "Wiese",
        "prado"
    ],
    "ganado": [
        "Vieh",
        "ganado"
    ],
    "caba\u00f1a": [
        "H\u00fctte",
        "caba\u00f1a"
    ],
    "humo": [
        "Rauch",
        "humo"
    ],
    "adormilado": [
        "schl\u00e4frig"
    ],
    "elevarse": [
        "steigen auf"
    ],
    "\u00bfWhat is the main element it uses?": [
        "Cu\u00e1l elemento principal que emplea"
    ],
    "confuso": [
        "verworrener"
    ],
    "lejano": [
        "fernen"
    ],
    "bosques": [
        "W\u00e4lder"
    ],
    "serpentea": [
        "windet"
    ],
    "superpuestos": [
        "\u00fcberlappenden"
    ],
    "estribaciones": [
        "Ausl\u00e4ufern"
    ],
    "monta\u00f1as": [
        "Berge"
    ],
    "ba\u00f1adas": [
        "gebade"
    ],
    "tronco": [
        "tronco"
    ],
    "hueco": [
        "hueco"
    ],
    "estuvieran": [
        "estuvieran"
    ],
    "dentro": [
        "dentro",
        "dentro"
    ],
    "duerme": [
        "duerme"
    ],
    "aquella": [
        "aquella",
        "jene"
    ],
    "sale": [
        "sale"
    ],
    "so\u00f1oliento": [
        "so\u00f1oliento"
    ],
    "imagen": [
        "Bild",
        "Bild",
        "Bild",
        "Bild",
        "imagen",
        "imagen"
    ],
    "tranquilo": [
        "ruhig"
    ],
    "estar": [
        "liegen"
    ],
    "aunque": [
        "obwohl",
        "obwohl",
        "aunque"
    ],
    "pino": [
        "Kiefer"
    ],
    "suspiros": [
        "Seufzer"
    ],
    "hojas": [
        "Bl\u00e4tter"
    ],
    "cabeza": [
        "Haupt",
        "Kopf"
    ],
    "pastor": [
        "Hirte"
    ],
    "sacudir": [
        "herabsch\u00fctteln"
    ],
    "en vano": [
        "vergebens"
    ],
    "ojo": [
        "Auge"
    ],
    "m\u00e1gico": [
        "magisch"
    ],
    "r\u00edo": [
        "Strom"
    ],
    "delante de": [
        "vor"
    ],
    "bosque": [
        "Wald"
    ],
    "serpentear": [
        "schl\u00e4ngeln"
    ],
    "laber\u00edntico": [
        "verwirrend"
    ],
    "llegar": [
        "erreichen"
    ],
    "superpuesto": [
        "\u00fcberlagert"
    ],
    "monta\u00f1a": [
        "Berg"
    ],
    "azul": [
        "blau"
    ],
    "ladera": [
        "Hang"
    ],
    "Niagara": [
        "Niagara"
    ],
    "cascada": [
        "Katarakt"
    ],
    "arena": [
        "Sand",
        "arena"
    ],
    "visit": [
        "visitar"
    ],
    "prairies": [
        "praderas"
    ],
    "junio": [
        "junio"
    ],
    "tens": [
        "decenas"
    ],
    "wade": [
        "vadean"
    ],
    "rodillas": [
        "rodillas"
    ],
    "lirios": [
        "lirios"
    ],
    "tigre": [
        "tigre"
    ],
    "encanto": [
        "encanto"
    ],
    "faltar": [
        "falta"
    ],
    "pobre": [
        "arm",
        "Armer"
    ],
    "poeta": [
        "Dichter",
        "Poet"
    ],
    "Tennessee": [
        "Tennessee",
        "Tennessee"
    ],
    "repentinamente": [
        "pl\u00f6tzlich"
    ],
    "dos": [
        "zwei",
        "zweier",
        "zwei"
    ],
    "pu\u00f1ado": [
        "Handvoll",
        "Pu\u00f1ado"
    ],
    "plata": [
        "Silber",
        "Plata"
    ],
    "comprar": [
        "kaufen",
        "Comprar"
    ],
    "urgente": [
        "dringend"
    ],
    "necesitaba": [
        "ben\u00f6tigte"
    ],
    "dinero": [
        "Geld",
        "Dinero"
    ],
    "viaje peatonal": [
        "Fu\u00dfg\u00e4ngerreise"
    ],
    "invertir": [
        "Investieren",
        "Invertir"
    ],
    "Ni\u00e1gara": [
        "Niagara"
    ],
    "solo": [
        "m\u00e1s que",
        "Solo"
    ],
    "catarata": [
        "Catarata"
    ],
    "viajar\u00edas": [
        "viajar\u00edas"
    ],
    "verlo": [
        "verlo"
    ],
    "robusto": [
        "Robust"
    ],
    "saludable": [
        "Gesund",
        "sano"
    ],
    "joven": [
        "Junge"
    ],
    "alma": [
        "Seele",
        "Innerstes"
    ],
    "loco": [
        "Verr\u00fcckt",
        "wild"
    ],
    "de repente": [
        "Repente"
    ],
    "deliberar": [
        "Deliberar"
    ],
    "abrigo": [
        "Abrigo"
    ],
    "triste": [
        "Triste"
    ],
    "necesitar": [
        "Necesitar"
    ],
    "viaje": [
        "Viaje",
        "Reise",
        "Reise",
        "Reise"
    ],
    "a pie": [
        "Pedestre"
    ],
    "Rockaway": [
        "Rockaway"
    ],
    "playa": [
        "Beach"
    ],
    "primera": [
        "erste"
    ],
    "pasajero": [
        "Passagier",
        "passagier",
        "Passagier",
        "Passagier",
        "pasajero"
    ],
    "m\u00edstica": [
        "mystische"
    ],
    "vibraci\u00f3n": [
        "Schwingung"
    ],
    "sentido": [
        "gesp\u00fcrt"
    ],
    "vez": [
        "mal"
    ],
    "dicho": [
        "gesagt"
    ],
    "usted": [
        "Sie"
    ],
    "barco": [
        "Schiff",
        "Schiff",
        "barco"
    ],
    "ahora": [
        "nun",
        "jetzt"
    ],
    "alcance visual": [
        "Sichtweite"
    ],
    "pa\u00eds": [
        "Landes"
    ],
    "j\u00f3venes": [
        "muchachos"
    ],
    "fuertes": [
        "robustos"
    ],
    "sanos": [
        "sanos"
    ],
    "irse": [
        "sich"
    ],
    "mantener": [
        "h\u00e4lt"
    ],
    "antiguos": [
        "alten",
        "antiguos",
        "alten"
    ],
    "persas": [
        "Perser",
        "persas"
    ],
    "sagrado": [
        "heilig",
        "sagrado"
    ],
    "primer": [
        "ersten"
    ],
    "usted mismo": [
        "selbst"
    ],
    "sensaci\u00f3n": [
        "gef\u00fchl"
    ],
    "m\u00edstico": [
        "mystisch"
    ],
    "dijeron": [
        "sagten"
    ],
    "griegos": [
        "Griechen"
    ],
    "propia": [
        "eigene"
    ],
    "deidad": [
        "Gottheit"
    ],
    "hermano": [
        "Bruder"
    ],
    "J\u00fapiter": [
        "Jupiter"
    ],
    "consideraban": [
        "consideraban"
    ],
    "Sin duda": [
        "Sicherlich"
    ],
    "importancia": [
        "Bedeutung"
    ],
    "Warum": [
        "Por qu\u00e9"
    ],
    "die": [
        "los"
    ],
    "Griechen": [
        "griegos"
    ],
    "ihm": [
        "le"
    ],
    "zuschrieben": [
        "atribuyeron"
    ],
    "eine": [
        "una"
    ],
    "Gottheit": [
        "divinidad"
    ],
    "eigene": [
        "propia"
    ],
    "Schwester": [
        "hermana"
    ],
    "von": [
        "de",
        "de",
        "de"
    ],
    "Jupiter": [
        "J\u00fapiter"
    ],
    "m\u00e1s profundo": [
        "tiefer"
    ],
    "significado": [
        "Sinn",
        "Bedeutung"
    ],
    "historia": [
        "Geschichte",
        "Geschichte"
    ],
    "Narciso": [
        "Narziss",
        "Narziss"
    ],
    "porque": [
        "weil",
        "weil",
        "porque"
    ],
    "angustiante": [
        "qu\u00e4lend"
    ],
    "fuente": [
        "Quelle",
        "Quelle"
    ],
    "captar": [
        "fassen",
        "fangen"
    ],
    "se lanz\u00f3": [
        "st\u00fcrzte"
    ],
    "se ahog\u00f3": [
        "ertrank"
    ],
    "mismo/a": [
        "selbst"
    ],
    "todos/as": [
        "allen"
    ],
    "r\u00edos": [
        "Fl\u00fcssen",
        "r\u00edos"
    ],
    "mares": [
        "Meeren",
        "Meere",
        "Meeren"
    ],
    "a\u00fan m\u00e1s": [
        "noch"
    ],
    "profundo/a": [
        "tief"
    ],
    "atormentadora/o": [
        "qu\u00e4len"
    ],
    "suave": [
        "weich"
    ],
    "en la": [
        "am"
    ],
    "sumergi\u00f3": [
        "eintauchen"
    ],
    "ahog\u00f3": [
        "ertrinken"
    ],
    "incomprensible": [
        "unfassbar"
    ],
    "fantasma": [
        "Phantom",
        "fantasma"
    ],
    "vida": [
        "Leben",
        "vida"
    ],
    "llave": [
        "Schl\u00fcssel"
    ],
    "misma": [
        "misma"
    ],
    "nosotros": [
        "nosotros"
    ],
    "vemos": [
        "vemos"
    ],
    "oc\u00e9anos": [
        "oc\u00e9anos"
    ],
    "h\u00e1bito": [
        "Angewohnheit"
    ],
    "a la": [
        "zur"
    ],
    "convertirse": [
        "werden"
    ],
    "m\u00ed": [
        "mir",
        "m\u00ed",
        "mich"
    ],
    "ojos": [
        "Augen"
    ],
    "nublado": [
        "tr\u00fcbe"
    ],
    "mi": [
        "meiner",
        "meinen",
        "mich",
        "meine",
        "meine"
    ],
    "pulmones": [
        "Lungen"
    ],
    "consciente": [
        "bewusst"
    ],
    "por lo tanto": [
        "so"
    ],
    "quiero": [
        "will"
    ],
    "con eso": [
        "damit"
    ],
    "decir": [
        "sagen",
        "decir"
    ],
    "alguna vez": [
        "jemals"
    ],
    "Es": [
        "Es"
    ],
    "de la": [
        "del",
        "der"
    ],
    "inaprensible": [
        "inasible"
    ],
    "clave": [
        "clave"
    ],
    "bolso de mano": [
        "Handtasche"
    ],
    "trapo": [
        "Lappen",
        "trapo"
    ],
    "costumbre": [
        "Gewohnheit"
    ],
    "n\u00e1utico": [
        "seem\u00e4nnisch"
    ],
    "conciencia": [
        "Bewusstsein"
    ],
    "pulm\u00f3n": [
        "Lunge"
    ],
    "Adem\u00e1s": [
        "Au\u00dferdem",
        "Adem\u00e1s",
        "Im Gegenteil"
    ],
    "se vuelven": [
        "werden"
    ],
    "pasajeros": [
        "Passagiere",
        "pasajeros",
        "Passagiere"
    ],
    "mareados": [
        "seekrank"
    ],
    "discuten": [
        "zanken"
    ],
    "entre ellos": [
        "sich"
    ],
    "duermen": [
        "schlafen",
        "duermen"
    ],
    "de noche": [
        "nachts"
    ],
    "tienen": [
        "haben"
    ],
    "en general": [
        "im Allgemeinen"
    ],
    "no mucho": [
        "nicht viel"
    ],
    "diversi\u00f3n": [
        "Spa\u00df"
    ],
    "voy en": [
        "fahre"
    ],
    "nunca": [
        "nie",
        "nunca",
        "nunca",
        "nunca"
    ],
    "de un": [
        "von einem"
    ],
    "marinero": [
        "Salz",
        "Matrosen",
        "Seemann"
    ],
    "soy": [
        "bin"
    ],
    "comodoro": [
        "Kommodore",
        "Comodoro"
    ],
    "capit\u00e1n": [
        "Kapit\u00e4n",
        "Capit\u00e1n",
        "Kapit\u00e4n",
        "capit\u00e1n"
    ],
    "cocinero": [
        "Koch",
        "Cocinero",
        "cocinero"
    ],
    "en el mar": [
        "zur See"
    ],
    "Porque": [
        "Porque",
        "Porque"
    ],
    "ir": [
        "ir"
    ],
    "llevar": [
        "llevar"
    ],
    "bolso": [
        "bolso"
    ],
    "algo": [
        "algo",
        "etwas",
        "algo"
    ],
    "dejar": [
        "\u00fcberlasse",
        "lassen"
    ],
    "gloria": [
        "Ruhm",
        "Gloria",
        "gloria"
    ],
    "premio": [
        "Auszeichnung"
    ],
    "de tales": [
        "solcher"
    ],
    "puestos": [
        "\u00c4mter",
        "Cargos"
    ],
    "aquellos": [
        "denen"
    ],
    "gusten": [
        "m\u00f6gen"
    ],
    "marean": [
        "marean"
    ],
    "se convierten": [
        "vuelven"
    ],
    "peleadores": [
        "pendencieros"
    ],
    "noches": [
        "noches"
    ],
    "divierten": [
        "divierten"
    ],
    "mucho": [
        "mucho",
        "mucho",
        "schon"
    ],
    "cosa": [
        "cosa"
    ],
    "general": [
        "general"
    ],
    "voy": [
        "voy"
    ],
    "Yo": [
        "Ich"
    ],
    "parte": [
        "Teil",
        "parte",
        "Geh\u00f6r",
        "parte"
    ],
    "aborrezco": [
        "verabscheue",
        "aborrezco"
    ],
    "honrosas": [
        "ehrenhaften"
    ],
    "respetables": [
        "respektablen",
        "respectablen"
    ],
    "esfuerzos": [
        "M\u00fchen"
    ],
    "pruebas": [
        "Pr\u00fcfungen",
        "Proben"
    ],
    "agotamientos": [
        "Strapazen"
    ],
    "de cualquier": [
        "jeglicher"
    ],
    "tipo": [
        "Art",
        "especie",
        "Kerl",
        "Art"
    ],
    "Dejo": [
        "Dejo"
    ],
    "distinci\u00f3n": [
        "Distincion"
    ],
    "tales": [
        "tales",
        "solche"
    ],
    "quienes": [
        "quienes"
    ],
    "les": [
        "les"
    ],
    "gusta": [
        "gustan"
    ],
    "puedo": [
        "kann"
    ],
    "s\u00f3lo": [
        "nur"
    ],
    "mismo": [
        "selbst",
        "selbst"
    ],
    "cuidar": [
        "sorgen"
    ],
    "preocuparme por": [
        "um"
    ],
    "barcas": [
        "Barken"
    ],
    "bergantines": [
        "Briggs"
    ],
    "goletas": [
        "Schoner"
    ],
    "y similares": [
        "und dergleichen"
    ],
    "honorables": [
        "ehrenwerten"
    ],
    "trabajos": [
        "Arbeiten"
    ],
    "tribulaciones": [
        "qual"
    ],
    "de todo tipo": [
        "aller"
    ],
    "profesi\u00f3n del cocinero": [
        "Beruf des Kochs"
    ],
    "renombre": [
        "Ruhm"
    ],
    "oficial": [
        "Offizier",
        "oficial"
    ],
    "pollos": [
        "H\u00fchner"
    ],
    "mantequilla": [
        "Butter",
        "mantequilla"
    ],
    "sal": [
        "Salz"
    ],
    "pimienta": [
        "Pfeffer"
    ],
    "asado": [
        "gebraten"
    ],
    "respetuoso": [
        "respektvoller",
        "respektvoll"
    ],
    "reverente": [
        "ehrfruchtiger"
    ],
    "momias": [
        "Mumien",
        "momias"
    ],
    "viejos": [
        "alten"
    ],
    "egipcios": [
        "\u00c4gypter"
    ],
    "enormes": [
        "riesigen"
    ],
    "hornos": [
        "Backh\u00e4usern",
        "hornos"
    ],
    "pir\u00e1mides": [
        "Pyramiden",
        "pir\u00e1mides"
    ],
    "proceden": [
        "stammen"
    ],
    "id\u00f3latras": [
        "g\u00f6tzendienerischen"
    ],
    "impulsos": [
        "Anwandlungen"
    ],
    "asados": [
        "gebratenen"
    ],
    "ibis": [
        "Ibissen"
    ],
    "hipop\u00f3tamos": [
        "Flusspferden"
    ],
    "en cuanto a": [
        "en cuanto a",
        "was"
    ],
    "ser": [
        "ser"
    ],
    "confieso": [
        "confieso"
    ],
    "bastante": [
        "bastante"
    ],
    "ya que": [
        "ya que"
    ],
    "a bordo": [
        "bordo"
    ],
    "no me ha gustado": [
        "me ha gustado"
    ],
    "asar": [
        "asar"
    ],
    "aves": [
        "aves"
    ],
    "con cuidado": [
        "juiciosamente"
    ],
    "untadas": [
        "untadas"
    ],
    "salpimentadas": [
        "salpimentadas"
    ],
    "nadie habla con m\u00e1s respeto": [
        "no hay nadie que hable con m\u00e1s respeto"
    ],
    "o m\u00e1s bien": [
        "por no decir"
    ],
    "reverencia": [
        "reverencia"
    ],
    "ave": [
        "ave"
    ],
    "asada": [
        "asada"
    ],
    "viaje por mar": [
        "zur See fahre"
    ],
    "marinero com\u00fan": [
        "einfacher Seemann"
    ],
    "justo delante del m\u00e1stil": [
        "direkt vor dem Mast"
    ],
    "vertical hacia la proa": [
        "lotrecht hinunter ins Vorschiff"
    ],
    "punta del m\u00e1stil real": [
        "k\u00f6niglicher Mastkopf"
    ],
    "idolatr\u00eda": [
        "idolatr\u00eda"
    ],
    "antiguos egipcios": [
        "antiguos egipcios"
    ],
    "ibis asado": [
        "ibis asado"
    ],
    "carne de caballo de r\u00edo asado": [
        "caballo de r\u00edo asado"
    ],
    "objetos": [
        "vistas"
    ],
    "criaturas": [
        "criaturas"
    ],
    "enorme": [
        "enorme"
    ],
    "mandar/comandar": [
        "kommandieren"
    ],
    "bastante/algo": [
        "ziemlich"
    ],
    "alrededor": [
        "herum"
    ],
    "m\u00e1stiles": [
        "Spiere"
    ],
    "saltar": [
        "h\u00fcpfen"
    ],
    "un/una": [
        "ein"
    ],
    "saltamontes": [
        "Grash\u00fcpfer"
    ],
    "prado de mayo": [
        "Maiwiese"
    ],
    "N/A": [
        "kein Wort gefunden"
    ],
    "comienzo": [
        "Anfang"
    ],
    "molesto": [
        "unangenehm"
    ],
    "suficiente": [
        "genug"
    ],
    "wahr": [
        "cierto"
    ],
    "einige": [
        "algunos"
    ],
    "geben": [
        "dan"
    ],
    "Befehle": [
        "\u00f3rdenes"
    ],
    "machen": [
        "hacen"
    ],
    "springen": [
        "saltar"
    ],
    "Stangen": [
        "palos"
    ],
    "anderen": [
        "otro"
    ],
    "wie": [
        "como"
    ],
    "ein": [
        "un"
    ],
    "Heuschrecke": [
        "saltamontes"
    ],
    "Wiese": [
        "prado"
    ],
    "Mai": [
        "mayo"
    ],
    "mover": [
        "r\u00fchrt"
    ],
    "sentido de honor": [
        "Ehrgef\u00fchl",
        "sense del honor"
    ],
    "sobre todo": [
        "vor allem",
        "vor allem"
    ],
    "cuando": [
        "wenn"
    ],
    "de larga tradici\u00f3n": [
        "alteingesessenen"
    ],
    "familia": [
        "Familie"
    ],
    "proviene": [
        "stammt"
    ],
    "Van Rensselaers": [
        "Van Rensselaers"
    ],
    "Randolphs": [
        "Randolphs"
    ],
    "Hardicanutes": [
        "Hardicanutes"
    ],
    "In the beginning": [
        "Al principio"
    ],
    "diese": [
        "este"
    ],
    "Art": [
        "tipo"
    ],
    "Dinge": [
        "cosas"
    ],
    "ziemlich": [
        "bastante"
    ],
    "unangenehm": [
        "desagradables"
    ],
    "breve": [
        "kurz"
    ],
    "antes de": [
        "bevor"
    ],
    "la mano": [
        "die Hand"
    ],
    "la olla de alquitr\u00e1n": [
        "den Teertopf"
    ],
    "como maestro de escuela": [
        "als Schulmeister"
    ],
    "en el campo": [
        "auf dem Lande"
    ],
    "gobernado": [
        "herrscht hat"
    ],
    "de modo que": [
        "so dass"
    ],
    "los chicos m\u00e1s grandes": [
        "gr\u00f6\u00dften Jungen"
    ],
    "respeto": [
        "Ehrfurcht"
    ],
    "ante uno": [
        "vor einem"
    ],
    "afecta": [
        "Afecta"
    ],
    "proviene de": [
        "procede de"
    ],
    "familia antigua": [
        "antigua familia"
    ],
    "establecida": [
        "establecida"
    ],
    "en el pa\u00eds": [
        "en el pa\u00eds"
    ],
    "Los Van Rensselaers": [
        "Los Van Rensselaers"
    ],
    "Los Randolph": [
        "Los Randolph"
    ],
    "Los Hardicanutes": [
        "Los Hardicanutes"
    ],
    "transici\u00f3n": [
        "\u00dcbergang"
    ],
    "maestro de escuela": [
        "Schulmeister"
    ],
    "duro": [
        "hart"
    ],
    "caldo fuerte": [
        "starke Br\u00fche"
    ],
    "S\u00e9neca": [
        "Seneca"
    ],
    "los estoicos": [
        "den Stoikern"
    ],
    "poder soportarlo sonriendo": [
        "l\u00e4chelnd ertragen k\u00f6nnen"
    ],
    "tambi\u00e9n": [
        "auch"
    ],
    "disminuye": [
        "l\u00e4sst"
    ],
    "tiempo": [
        "Zeit",
        "lange"
    ],
    "despu\u00e9s": [
        "nach"
    ],
    "viejo": [
        "Knacker",
        "viejo",
        "alten",
        "viejo"
    ],
    "escoba": [
        "Besen",
        "escoba"
    ],
    "cubiertas": [
        "Decks"
    ],
    "humillaci\u00f3n": [
        "Dem\u00fctigung"
    ],
    "criterios": [
        "Ma\u00dfst\u00e4ben"
    ],
    "Nuevo Testamento": [
        "Neuen Testaments"
    ],
    "importa": [
        "importa"
    ],
    "ordenar": [
        "ordenar"
    ],
    "coger": [
        "coger"
    ],
    "barrer": [
        "barrer"
    ],
    "cubierta": [
        "cubierta",
        "Deck"
    ],
    "arc\u00e1ngel": [
        "Erzengel",
        "arc\u00e1ngel"
    ],
    "Gabriel": [
        "Gabriel",
        "Gabriel"
    ],
    "menos": [
        "weniger",
        "menos"
    ],
    "piensa": [
        "h\u00e4lt",
        "denkt"
    ],
    "especial": [
        "speziellen"
    ],
    "caso": [
        "Fall",
        "caso"
    ],
    "puntual": [
        "p\u00fcnktlich",
        "puntual"
    ],
    "obedezco": [
        "gehorche",
        "obedezco"
    ],
    "esclavo": [
        "Sklave",
        "esclavo"
    ],
    "Piensas": [
        "Crees"
    ],
    "cree": [
        "piensa"
    ],
    "de m\u00ed": [
        "m\u00ed"
    ],
    "respetuosamente": [
        "respetuosamente"
    ],
    "ese": [
        "ese"
    ],
    "cascarrabias": [
        "cascarrabias"
    ],
    "concreto": [
        "concreto"
    ],
    "Di": [
        "Sag"
    ],
    "\u00bfQui\u00e9n": [
        "Qui\u00e9n"
    ],
    "capitanes": [
        "Kapit\u00e4ne"
    ],
    "mandar alrededor": [
        "herumkommandieren"
    ],
    "gustar": [
        "m\u00f6gen"
    ],
    "golpear": [
        "schlagen",
        "pr\u00fcgeln"
    ],
    "satisfacci\u00f3n": [
        "Genugtuung"
    ],
    "saber": [
        "wissen"
    ],
    "orden": [
        "Ordnung"
    ],
    "otro": [
        "andere"
    ],
    "servido": [
        "bedient"
    ],
    "f\u00edsico": [
        "physischer"
    ],
    "aspecto": [
        "Hinsicht"
    ],
    "universal": [
        "universelle"
    ],
    "distribuido": [
        "herumgereicht"
    ],
    "manos": [
        "H\u00e4nde"
    ],
    "deber\u00edan": [
        "sollten"
    ],
    "el uno al otro": [
        "sich"
    ],
    "mutuamente": [
        "gegenseitig"
    ],
    "om\u00f3platos": [
        "Schulterbl\u00e4tter"
    ],
    "frotar": [
        "reiben"
    ],
    "satisfechos": [
        "zufrieden"
    ],
    "D\u00edmelo": [
        "D\u00edmelo"
    ],
    "los pasajeros": [
        "die Passagiere"
    ],
    "deben": [
        "m\u00fcssen",
        "m\u00fcssen"
    ],
    "pagar por s\u00ed mismos": [
        "selbst zahlen"
    ],
    "diferencia": [
        "Unterschied"
    ],
    "pagar": [
        "Bezahlen",
        "zahlen",
        "Bezahlens",
        "zahlen",
        "bezahlt"
    ],
    "ser pagado": [
        "Bezahlt-Werden",
        "bezahlt werden"
    ],
    "propio": [
        "eigene"
    ],
    "por el contrario": [
        "Al contrario"
    ],
    "act": [
        "Akt"
    ],
    "lo m\u00e1s desagradable": [
        "Unangenehmste"
    ],
    "ladrones de fruta": [
        "Obstdiebe"
    ],
    "una gran diferencia": [
        "einen gro\u00dfen Unterschied"
    ],
    "entre": [
        "zwischen"
    ],
    "comparar": [
        "vergleichen"
    ],
    "inc\u00f3modo": [
        "unangenehme"
    ],
    "sufirimiento": [
        "Erfahrung"
    ],
    "ladrones de huertos": [
        "Obstg\u00e4rtner"
    ],
    "actividad urbana": [
        "urbane Aktivit\u00e4t"
    ],
    "recibe dinero": [
        "Geld empf\u00e4ngt"
    ],
    "realmente": [
        "wirklich"
    ],
    "si se considera": [
        "man bedenkt"
    ],
    "creemos": [
        "wir glauben"
    ],
    "ra\u00edz": [
        "Wurzel"
    ],
    "de todos los": [
        "aller"
    ],
    "terrenales": [
        "irdischen"
    ],
    "males": [
        "\u00dcbel"
    ],
    "una persona adinerada": [
        "ein beg\u00fcterter Mensch"
    ],
    "de ninguna manera": [
        "auf keinen Fall"
    ],
    "puede ir al cielo": [
        "in den Himmel kommen kann"
    ],
    "T\u00e4tigkeit": [
        "Actividad"
    ],
    "st\u00e4dtischen": [
        "urbana"
    ],
    "Mann": [
        "hombre"
    ],
    "erh\u00e4lt": [
        "recibe"
    ],
    "Geld": [
        "dinero"
    ],
    "wirklich": [
        "realmente"
    ],
    "wunderbar": [
        "maravillosa"
    ],
    "angesichts": [
        "considerando"
    ],
    "dass": [
        "que"
    ],
    "glauben": [
        "creemos"
    ],
    "so innig": [
        "tan fervientemente"
    ],
    "die Wurzel allen \u00dcbels": [
        "la ra\u00edz de todos los males terrenales"
    ],
    "unter keinen Umst\u00e4nden": [
        "bajo ning\u00fan concepto"
    ],
    "ein reicher Mann": [
        "un hombre adinerado"
    ],
    "kann": [
        "puede"
    ],
    "eintreten": [
        "entrar"
    ],
    "in den Himmel": [
        "en el cielo"
    ],
    "alegre": [
        "fr\u00f6hlich"
    ],
    "ruina, perdici\u00f3n": [
        "Verderben"
    ],
    "abandonar, entregarse": [
        "\u00fcberlassen"
    ],
    "\u00a1Ah!": [
        "Ah"
    ],
    "beneficioso para la salud": [
        "heilsam"
    ],
    "puro": [
        "rein"
    ],
    "aire": [
        "Luft",
        "Luft"
    ],
    "proa": [
        "Vorschiff",
        "proa",
        "proa"
    ],
    "Freude": [
        "alegr\u00eda"
    ],
    "geben uns hin": [
        "entregamos"
    ],
    "Verderben": [
        "perdici\u00f3n"
    ],
    "contravientos": [
        "Gegenwinde"
    ],
    "m\u00e1s frecuentes": [
        "h\u00e4ufiger"
    ],
    "cubierta de popa": [
        "Achterdeck"
    ],
    "atm\u00f3sfera": [
        "Atmosph\u00e4re",
        "atm\u00f3sfera"
    ],
    "de segunda mano": [
        "zweiter Hand"
    ],
    "marineros": [
        "Matrosen",
        "marineros"
    ],
    "Finalmente": [
        "Por \u00faltimo"
    ],
    "Seemann": [
        "marinero"
    ],
    "\u00dcbung": [
        "ejercicio"
    ],
    "Luft": [
        "aire"
    ],
    "rein": [
        "puro"
    ],
    "Castillo": [
        "cubierta"
    ],
    "\u00c9l": [
        "Er"
    ],
    "respira": [
        "atmet",
        "respira"
    ],
    "ella": [
        "sie"
    ],
    "primero": [
        "zuerst",
        "primero"
    ],
    "es correcto": [
        "stimmt"
    ],
    "en este": [
        "en este"
    ],
    "mundo": [
        "mundo"
    ],
    "vientos": [
        "vientos"
    ],
    "frecuentes": [
        "frecuentes"
    ],
    "popa": [
        "popa"
    ],
    "viola": [
        "viola"
    ],
    "m\u00e1xima": [
        "m\u00e1xima"
    ],
    "pitag\u00f3rica": [
        "pitag\u00f3rica"
    ],
    "mayor": [
        "mayor"
    ],
    "Comodoro": [
        "Comodoro"
    ],
    "castillo": [
        "castillo"
    ],
    "obtiene": [
        "obtiene"
    ],
    "segunda": [
        "segunda"
    ],
    "mano": [
        "mano"
    ],
    "burgueses": [
        "B\u00fcrgerlichen"
    ],
    "l\u00edderes": [
        "Anf\u00fchrer",
        "F\u00fchrer"
    ],
    "cosas": [
        "Dingen",
        "Dinge",
        "cosas"
    ],
    "darse cuenta": [
        "bemerken"
    ],
    "Cree": [
        "Piensa"
    ],
    "marinero de comercio": [
        "Handelsmatrose"
    ],
    "oler": [
        "gerochen"
    ],
    "caza de ballenas": [
        "Walfang"
    ],
    "invisible": [
        "unsichtbare"
    ],
    "polic\u00eda": [
        "Polizist",
        "polic\u00eda"
    ],
    "destino": [
        "Schicksals"
    ],
    "constantemente": [
        "st\u00e4ndig",
        "constantemente"
    ],
    "secretamente": [
        "heimlich"
    ],
    "perseguido": [
        "verfolgt"
    ],
    "inexplicable": [
        "unerkl\u00e4rliche"
    ],
    "alguien": [
        "irgendjemand"
    ],
    "plebe": [
        "Plebe"
    ],
    "gu\u00eda": [
        "f\u00fchrt"
    ],
    "sospechan": [
        "sospechan"
    ],
    "pesca de ballenas": [
        "Walfang",
        "viaje ballenero"
    ],
    "plan": [
        "Programm"
    ],
    "providencia": [
        "Vorsehung"
    ],
    "olfatear": [
        "olafatear"
    ],
    "reiteradamente": [
        "repetidamente"
    ],
    "marinero mercante": [
        "marino mercante"
    ],
    "embarcarme": [
        "embarcarme"
    ],
    "Parcas": [
        "Parcas",
        "Schicksal"
    ],
    "vigilar": [
        "vigilar"
    ],
    "perseguir": [
        "perseguir"
    ],
    "en secreto": [
        "secreto"
    ],
    "influir": [
        "influir"
    ],
    "maneras inexplicables": [
        "modos inexplicables"
    ],
    "corto": [
        "kurzes"
    ],
    "interludio": [
        "Zwischenspiel"
    ],
    "m\u00e1s amplias": [
        "umfangreicheren"
    ],
    "actuaciones": [
        "Auftritten",
        "spiele"
    ],
    "duda": [
        "Zweifel"
    ],
    "b\u00fasqueda": [
        "Suche"
    ],
    "ballena": [
        "Wal",
        "Wals",
        "Wals"
    ],
    "gran": [
        "gro\u00dfen",
        "gro\u00dfen"
    ],
    "programa": [
        "Programm"
    ],
    "Providencia": [
        "Vorsehung"
    ],
    "trazado": [
        "das"
    ],
    "atr\u00e1s": [
        "zur\u00fcck"
    ],
    "m\u00e1s extensas": [
        "l\u00e4ngere"
    ],
    "una especie de": [
        "eine Art von"
    ],
    "breve interludio": [
        "kurze Zwischenst\u00fccke"
    ],
    "entr\u00f3": [
        "Eintritt"
    ],
    "viaje de caza de ballenas": [
        "WALFANGREISE"
    ],
    "Ishmael": [
        "ISHMAEL"
    ],
    "Supongo": [
        "Supongo"
    ],
    "factura": [
        "factura"
    ],
    "debe": [
        "debe"
    ],
    "haber": [
        "haber"
    ],
    "sido": [
        "sido"
    ],
    ":": [
        ":"
    ],
    "Gran": [
        "Gran"
    ],
    "contienda": [
        "contienda"
    ],
    "electoral": [
        "electoral"
    ],
    "presidencia": [
        "presidencia"
    ],
    "Estados": [
        "Estados"
    ],
    "Unidos": [
        "Unidos"
    ],
    "Sangrienta": [
        "Blutige"
    ],
    "Batalla": [
        "Schlacht"
    ],
    "Afganist\u00e1n": [
        "Afghanistan"
    ],
    "Reise": [
        "Viaje"
    ],
    "Walf\u00e4nger": [
        "Ballenero"
    ],
    "directores de escena": [
        "B\u00fchnenleiter"
    ],
    "miserable": [
        "sch\u00e4bige"
    ],
    "viaje ballenero": [
        "Walfangfahrt",
        "Walfahrt"
    ],
    "magn\u00edficos": [
        "pr\u00e4chtige"
    ],
    "tragedias": [
        "Trag\u00f6dien"
    ],
    "breves": [
        "kurze"
    ],
    "f\u00e1ciles": [
        "leichte"
    ],
    "gentiles": [
        "vornehmeren"
    ],
    "comedias": [
        "Kom\u00f6dien"
    ],
    "alegres": [
        "lustige"
    ],
    "farsas": [
        "Farcen"
    ],
    "resortes": [
        "Quellen"
    ],
    "motivos": [
        "Motive",
        "Motive"
    ],
    "disfraces": [
        "Verkleidungen"
    ],
    "astutamente": [
        "listig"
    ],
    "libre albedr\u00edo": [
        "freien Willen"
    ],
    "juicio discriminatorio": [
        "differenzierten Urteil"
    ],
    "principal": [
        "wichtigste"
    ],
    "de estos": [
        "dieser"
    ],
    "era": [
        "war"
    ],
    "abrumadora": [
        "\u00fcberw\u00e4ltigende"
    ],
    "idea": [
        "Vorstellung"
    ],
    "tal": [
        "solch"
    ],
    "desafortunado": [
        "unheilvolles"
    ],
    "misterioso": [
        "geheimnisvolles"
    ],
    "monstruo": [
        "Ungeheuer"
    ],
    "despert\u00f3": [
        "weckte"
    ],
    "curiosidad": [
        "Neugierde"
    ],
    "salvajes": [
        "wilden"
    ],
    "distantes": [
        "fernen"
    ],
    "desplegaba": [
        "w\u00e4lzte"
    ],
    "volumen insular": [
        "Inselmasse"
    ],
    "inenarrables": [
        "unerreichbaren"
    ],
    "sin nombre": [
        "namenlosen"
    ],
    "peligros": [
        "Gefahren"
    ],
    "maravillas": [
        "Wundern"
    ],
    "patag\u00f3nicos": [
        "patagonischen"
    ],
    "vistas": [
        "Sehensw\u00fcrdigkeiten"
    ],
    "sonidos": [
        "Ger\u00e4uschen"
    ],
    "convencerme": [
        "bewegen"
    ],
    "todo esto, con todas las": [
        "dazu"
    ],
    "tal vez": [
        "vielleicht"
    ],
    "est\u00edmulos": [
        "Anreize"
    ],
    "habr\u00edan sido": [
        "gewesen"
    ],
    "respecta a": [
        "betrifft"
    ],
    "atormenta": [
        "qu\u00e4lt",
        "atormenta"
    ],
    "eterna": [
        "immerw\u00e4hrendes",
        "eterna"
    ],
    "comez\u00f3n": [
        "Verlangen",
        "comez\u00f3n"
    ],
    "remotas": [
        "fernen",
        "remotas"
    ],
    "Para": [
        "Para"
    ],
    "alicates": [
        "alicates"
    ],
    "encanta": [
        "liebe"
    ],
    "prohibidos": [
        "verbotenen"
    ],
    "navegar": [
        "segeln"
    ],
    "b\u00e1rbaras": [
        "barbarischen"
    ],
    "costas": [
        "K\u00fcsten"
    ],
    "bueno": [
        "Gute"
    ],
    "ignoro": [
        "verkenne"
    ],
    "percibo": [
        "erkenne"
    ],
    "r\u00e1pidamente": [
        "schnell"
    ],
    "horror": [
        "Grauen"
    ],
    "a\u00fan as\u00ed": [
        "trotzdem"
    ],
    "ser sociable": [
        "verkehren"
    ],
    "me dejaran": [
        "lie\u00dfe"
    ],
    "pues": [
        "denn"
    ],
    "habitantes": [
        "Bewohnern"
    ],
    "lugar": [
        "Ortes"
    ],
    "donde": [
        "dem"
    ],
    "se aloja": [
        "wohnt"
    ],
    "amistoso": [
        "freundlich"
    ],
    "grandes": [
        "gro\u00dfen"
    ],
    "compuertas": [
        "Schleusen"
    ],
    "mundo de las maravillas": [
        "Wunderwelt"
    ],
    "abrieron": [
        "\u00f6ffneten"
    ],
    "de par en par": [
        "sich"
    ],
    "fantas\u00edas": [
        "Einbildungen"
    ],
    "mov\u00edan": [
        "bewegten"
    ],
    "interminables": [
        "endlose"
    ],
    "procesiones de ballenas": [
        "Walz\u00fcge"
    ],
    "medio": [
        "Mitte"
    ],
    "fantasma encapuchado": [
        "Kapuzengespenst"
    ],
    "colina de nieve": [
        "Schneeberg"
    ]
}