[
    [
        [
            "",
            [
                "Ll\u00e1mame",
                "Nennt mich"
            ],
            " ",
            [
                "Ismael",
                "Ishmael"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Nennt mich",
                "Ll\u00e1mame"
            ],
            " ",
            [
                "Ishmael",
                "Ismael"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Vor ",
            [
                "algunos a\u00f1os",
                "einigen Jahren"
            ],
            " - ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            " ",
            [
                "no s\u00e9",
                "wei\u00df nicht"
            ],
            ", ",
            [
                "cu\u00e1nto tiempo",
                "wie lange"
            ],
            " ",
            [
                "exactamente",
                "genau"
            ],
            " - ",
            [
                "ten\u00eda",
                "hatte"
            ],
            " ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            " ",
            [
                "poco",
                "wenig"
            ],
            " ",
            [
                "o",
                "oder"
            ],
            " ",
            [
                "nada",
                "gar"
            ],
            " ",
            [
                "sin dinero",
                "kein Geld"
            ],
            " ",
            [
                "en mi monedero",
                "in der Tasche"
            ],
            " und ",
            [
                "nada que me interesara",
                "nichts Besonderes"
            ],
            ", ",
            [
                "que me",
                "was mich"
            ],
            " ",
            [
                "en tierra",
                "an Land"
            ],
            " ",
            [
                "interesara",
                "interessierte"
            ],
            ", und ",
            [
                "as\u00ed",
                "so"
            ],
            " dachte ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            ", ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            " w\u00fcrde ein ",
            [
                "poco",
                "wenig"
            ],
            " ",
            [
                "navegar un poco",
                "herumsegeln"
            ],
            " und ",
            [
                "la parte acu\u00e1tica",
                "den w\u00e4ssrigen Teil"
            ],
            " ",
            [
                "del mundo",
                "der Welt"
            ],
            " sehen."
        ],
        [
            "Hace ",
            [
                "einigen Jahren",
                "algunos a\u00f1os"
            ],
            " -",
            [
                "wei\u00df nicht",
                "no s\u00e9"
            ],
            " ",
            [
                "wie lange",
                "cu\u00e1nto tiempo"
            ],
            " ",
            [
                "genau",
                "exactamente"
            ],
            "-, con ",
            [
                "wenig",
                "poco"
            ],
            " ",
            [
                "oder",
                "o"
            ],
            " ",
            [
                "gar",
                "nada"
            ],
            " de dinero ",
            [
                "in der Tasche",
                "en mi monedero"
            ],
            " y sin ",
            [
                "gar",
                "nada"
            ],
            " ",
            [
                "was mich",
                "que me"
            ],
            " ",
            [
                "interessierte",
                "interesara"
            ],
            " ",
            [
                "an Land",
                "en tierra"
            ],
            ", ",
            [
                "dachte ich",
                "pens\u00e9 en"
            ],
            " navegar un ",
            [
                "wenig",
                "poco"
            ],
            " y ver ",
            [
                "den w\u00e4ssrigen Teil",
                "la parte acu\u00e1tica"
            ],
            " ",
            [
                "der Welt",
                "del mundo"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Auf diese ",
            [
                "manera",
                "Weise"
            ],
            " kann ich die ",
            [
                "bazo",
                "Milz"
            ],
            " ",
            [
                "ahuyentar",
                "vertreiben"
            ],
            " und den ",
            [
                "circulaci\u00f3n",
                "Kreislauf"
            ],
            " ",
            [
                "regular",
                "regulieren"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Es una ",
            [
                "Weise",
                "manera"
            ],
            " que tengo de ",
            [
                "vertreiben",
                "ahuyentar"
            ],
            " el ",
            [
                "Milz",
                "bazo"
            ],
            " y ",
            [
                "regulieren",
                "regular"
            ],
            " la ",
            [
                "Kreislauf",
                "circulaci\u00f3n"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Immer, wenn ich ",
            [
                "encuentro",
                "merke"
            ],
            ", dass ich ",
            [
                "malhumorada",
                "grimmig"
            ],
            " werde, wenn ich einen ",
            [
                "h\u00famedo",
                "feuchten"
            ],
            ", nieseligen November ",
            [
                "en mi alma",
                "in der Seele"
            ],
            " habe, wenn ich ",
            [
                "involuntariamente",
                "unwillk\u00fcrlich"
            ],
            " vor ",
            [
                "almacenes de ata\u00fades",
                "Sarglagern"
            ],
            " innehalte und bei jeder ",
            [
                "funeral",
                "Beerdigung"
            ],
            ", die ich ",
            [
                "encuentro",
                "treffe"
            ],
            ", die ",
            [
                "retaguardia",
                "Nachhut"
            ],
            " bilde, und ",
            [
                "especialmente",
                "vor allem"
            ],
            ", wenn meine ",
            [
                "hipos",
                "Hypos"
            ],
            " so sehr die ",
            [
                "dominan de tal manera",
                "Oberhand \u00fcber mich gewinnen"
            ],
            ", dass es eines ",
            [
                "fuerte principio moral",
                "starken moralischen Prinzips"
            ],
            " bedarf, um mich davon ",
            [
                "impedirme",
                "abzuhalten"
            ],
            ", ",
            [
                "deliberadamente",
                "absichtlich"
            ],
            " auf die Stra\u00dfe zu treten und den Leuten methodisch ",
            [
                "los sombreros",
                "die H\u00fcte"
            ],
            " vom Kopf zu schlagen - dann halte ich es f\u00fcr h\u00f6chste Zeit, ",
            [
                "tan pronto como pueda",
                "so schnell wie m\u00f6glich"
            ],
            " ",
            [
                "a la mar",
                "zur See"
            ],
            " zu fahren."
        ],
        [
            "Siempre que me ",
            [
                "merke",
                "encuentro"
            ],
            " con la boca ",
            [
                "grimmig",
                "malhumorada"
            ],
            "; siempre que es un noviembre ",
            [
                "feuchten",
                "h\u00famedo"
            ],
            " y ",
            [
                "niesseligen",
                "lloviznoso"
            ],
            " ",
            [
                "in der Seele",
                "en mi alma"
            ],
            "; siempre que me ",
            [
                "merke",
                "encuentro"
            ],
            " deteni\u00e9ndome ",
            [
                "unwillk\u00fcrlich",
                "involuntariamente"
            ],
            " ante los ",
            [
                "Sarglagern",
                "almacenes de ata\u00fades"
            ],
            ", y yendo a la ",
            [
                "Nachhut",
                "retaguardia"
            ],
            " de todos los funerales que ",
            [
                "merke",
                "encuentro"
            ],
            "; y ",
            [
                "vor allem",
                "especialmente"
            ],
            " siempre que mis ",
            [
                "Hypos",
                "hipos"
            ],
            " me ",
            [
                "Oberhand \u00fcber mich gewinnen",
                "dominan de tal manera"
            ],
            ", que se requiere un ",
            [
                "starken moralischen Prinzips",
                "fuerte principio moral"
            ],
            " para ",
            [
                "abzuhalten",
                "impedirme"
            ],
            " salir ",
            [
                "absichtlich",
                "deliberadamente"
            ],
            " a la calle, y golpear met\u00f3dicamente ",
            [
                "die H\u00fcte",
                "los sombreros"
            ],
            " de la gente, entonces, considero que ya es hora de hacerme ",
            [
                "zur See",
                "a la mar"
            ],
            " ",
            [
                "so schnell wie m\u00f6glich",
                "tan pronto como pueda"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Dies ist mein ",
            [
                "sustituto",
                "Ersatz"
            ],
            " ",
            [
                "para",
                "f\u00fcr"
            ],
            " ",
            [
                "pistola",
                "Pistole"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "bala",
                "Kugel"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Este es mi ",
            [
                "Ersatz",
                "sustituto"
            ],
            " de la ",
            [
                "Pistole",
                "pistola"
            ],
            " ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " la ",
            [
                "Kugel",
                "bala"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Mit einem ",
            [
                "filos\u00f3fica",
                "philosophischen"
            ],
            " ",
            [
                "floritura",
                "Schwung"
            ],
            " wirft sich Cato ",
            [
                "sobre",
                "auf"
            ],
            " ",
            [
                "su",
                "sein"
            ],
            " ",
            [
                "espada",
                "Schwert"
            ],
            "; ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            " ",
            [
                "me embarco",
                "begebe mich"
            ],
            " ",
            [
                "tranquilamente",
                "leise"
            ],
            " ",
            [
                "sobre",
                "auf"
            ],
            " ",
            [
                "el barco",
                "das Schiff"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Con una ",
            [
                "Schwung",
                "floritura"
            ],
            " ",
            [
                "philosophischen",
                "filos\u00f3fica"
            ],
            ", Cat\u00f3n ",
            [
                "sich wirft",
                "se arroja"
            ],
            " ",
            [
                "auf",
                "sobre"
            ],
            " ",
            [
                "sein",
                "su"
            ],
            " ",
            [
                "Schwert",
                "espada"
            ],
            "; ",
            [
                "ich",
                "yo"
            ],
            " ",
            [
                "begebe mich",
                "me embarco"
            ],
            " ",
            [
                "leise",
                "tranquilamente"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "En esto",
                "Daran"
            ],
            " ",
            [
                "es",
                "ist"
            ],
            " ",
            [
                "nada",
                "nichts"
            ],
            " ",
            [
                "sorprendente",
                "\u00dcberraschendes"
            ],
            "."
        ],
        [
            "No hay ",
            [
                "nichts",
                "nada"
            ],
            " ",
            [
                "\u00dcberraschendes",
                "sorprendente"
            ],
            " ",
            [
                "Daran",
                "en esto"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Wenn sie es nur ",
            [
                "supieran",
                "w\u00fcssten"
            ],
            ", ",
            [
                "casi",
                "fast"
            ],
            " ",
            [
                "todos",
                "alle"
            ],
            " ",
            [
                "hombres",
                "M\u00e4nner"
            ],
            " ",
            [
                "su",
                "ihres"
            ],
            " ",
            [
                "grado",
                "Standes"
            ],
            " ",
            [
                "abrigar",
                "hegen"
            ],
            " zu ",
            [
                "alg\u00fan",
                "irgendeinem"
            ],
            " ",
            [
                "momento",
                "Zeitpunkt"
            ],
            " ",
            [
                "casi",
                "fast"
            ],
            " ",
            [
                "los mismos",
                "dieselben"
            ],
            " ",
            [
                "sentimientos",
                "Gef\u00fchle"
            ],
            " ",
            [
                "hacia",
                "gegen\u00fcber"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "dem"
            ],
            " ",
            [
                "mar",
                "Meer"
            ],
            " wie ich."
        ],
        [
            "Si lo ",
            [
                "w\u00fcssten",
                "supieran"
            ],
            ", ",
            [
                "fast",
                "casi"
            ],
            " ",
            [
                "alle",
                "todos"
            ],
            " los ",
            [
                "M\u00e4nner",
                "hombres"
            ],
            " en ",
            [
                "ihres",
                "su"
            ],
            " ",
            [
                "Standes",
                "grado"
            ],
            ", en ",
            [
                "irgendeinem",
                "alg\u00fan"
            ],
            " ",
            [
                "Zeitpunkt",
                "momento"
            ],
            " u otro, abrigan ",
            [
                "fast",
                "casi"
            ],
            " ",
            [
                "dieselben",
                "los mismos"
            ],
            " ",
            [
                "Gef\u00fchle",
                "sentimientos"
            ],
            " ",
            [
                "gegen\u00fcber",
                "hacia"
            ],
            " ",
            [
                "dem",
                "el"
            ],
            " oc\u00e9ano que yo."
        ]
    ],
    [
        [
            "Da ist nun Ihre ",
            [
                "ciudad insular",
                "Inselstadt"
            ],
            " der Manhattoes, die von ",
            [
                "muelles",
                "Kais"
            ],
            " umgeben ist wie ",
            [
                "islas indias",
                "indische Inseln"
            ],
            " von ",
            [
                "arrecifes de coral",
                "Korallenriffen"
            ],
            " - der ",
            [
                "comercio",
                "Handel"
            ],
            " umgibt sie mit seiner ",
            [
                "oleaje",
                "Brandung"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Ah\u00ed est\u00e1 la ",
            [
                "Inselstadt",
                "ciudad insular"
            ],
            " de los Manhattoes, rodeada de ",
            [
                "Kais",
                "muelles"
            ],
            " como las ",
            [
                "indische Inseln",
                "islas indias"
            ],
            " de ",
            [
                "Korallenriffen",
                "arrecifes de coral"
            ],
            ": el ",
            [
                "Handel",
                "comercio"
            ],
            " la rodea con su ",
            [
                "Brandung",
                "oleaje"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "A derecha",
                "Rechts"
            ],
            " ",
            [
                "e",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "izquierda",
                "links"
            ],
            " ",
            [
                "te llevan",
                "f\u00fchren"
            ],
            " ",
            [
                "las",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "calles",
                "Stra\u00dfen"
            ],
            " ",
            [
                "hacia el",
                "zum"
            ],
            " ",
            [
                "agua",
                "Wasser"
            ],
            " ",
            [
                ".",
                "hin"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Rechts",
                "A derecha"
            ],
            " ",
            [
                "und",
                "e"
            ],
            " ",
            [
                "links",
                "izquierda"
            ],
            ", ",
            [
                "die",
                "las"
            ],
            " ",
            [
                "Stra\u00dfen",
                "calles"
            ],
            " ",
            [
                "f\u00fchren",
                "te llevan"
            ],
            " ",
            [
                "zum",
                "hacia el"
            ],
            " ",
            [
                "Wasser",
                "agua"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Das \u00e4u\u00dferste Stadtzentrum ist die ",
            [
                "bater\u00eda",
                "Batterie"
            ],
            ", wo die edle ",
            [
                "mole",
                "Mole"
            ],
            " von den ",
            [
                "olas",
                "Wellen"
            ],
            " umsp\u00fclt und von Brisen gek\u00fchlt wird, die wenige Stunden zuvor noch ",
            [
                "fuera de",
                "au\u00dferhalb"
            ],
            " der ",
            [
                "vista",
                "Sichtweite"
            ],
            " des ",
            [
                "tierra",
                "Landes"
            ],
            " waren."
        ],
        [
            "Su centro extremo es la ",
            [
                "Batterie",
                "bater\u00eda"
            ],
            ", donde esa ",
            [
                "edel",
                "noble"
            ],
            " ",
            [
                "Mole",
                "mole"
            ],
            " es ba\u00f1ada por las ",
            [
                "Wellen",
                "olas"
            ],
            ", y refrescada por las brisas, que unas horas antes estaban ",
            [
                "au\u00dferhalb",
                "fuera de"
            ],
            " la ",
            [
                "Sichtweite",
                "vista"
            ],
            " de ",
            [
                "Landes",
                "tierra"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "F\u00edjate",
                "Schauen"
            ],
            " Sie sich ",
            [
                "all\u00ed",
                "dort"
            ],
            " die ",
            [
                "multitud",
                "Scharen"
            ],
            " von ",
            [
                "observadores del agua",
                "Wasserguckern"
            ],
            " ",
            [
                "all\u00ed",
                "an"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Schauen",
                "F\u00edjate"
            ],
            " en la ",
            [
                "Scharen",
                "multitud"
            ],
            " de ",
            [
                "Wasserguckern",
                "observadores del agua"
            ],
            " que hay ",
            [
                "an",
                "all\u00ed"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "Circunde",
                "Umrunden"
            ],
            " Sie ",
            [
                "el/la",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "ciudad",
                "Stadt"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "an"
            ],
            " ",
            [
                "una/o",
                "einem"
            ],
            " ",
            [
                "de ensue\u00f1o",
                "vertr\u00e4umten"
            ],
            " ",
            [
                "tarde de s\u00e1bado",
                "Sabbatnachmittag"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Umrunden",
                "Circunde"
            ],
            " la ",
            [
                "Stadt",
                "ciudad"
            ],
            " ",
            [
                "an",
                "en"
            ],
            " una ",
            [
                "Sabbatnachmittag",
                "tarde de s\u00e1bado"
            ],
            " ",
            [
                "vertr\u00e4umten",
                "de ensue\u00f1o"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Gehen Sie ",
            [
                "desde",
                "von"
            ],
            " ",
            [
                "Corlears Hook",
                "Corlears Hook"
            ],
            " ",
            [
                "hasta",
                "zur"
            ],
            " ",
            [
                "Coenties Slip",
                "Coenties Slip"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "desde",
                "von"
            ],
            " ",
            [
                "all\u00ed",
                "dort"
            ],
            " ",
            [
                "por",
                "\u00fcber"
            ],
            " ",
            [
                "Whitehall",
                "Whitehall"
            ],
            " ",
            [
                "hacia",
                "nach"
            ],
            " ",
            [
                "el norte",
                "Norden"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Ve ",
            [
                "von",
                "desde"
            ],
            " ",
            [
                "Corlears Hook",
                "Corlears Hook"
            ],
            " ",
            [
                "zur",
                "hasta"
            ],
            " ",
            [
                "Coenties Slip",
                "Coenties Slip"
            ],
            ", ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "von",
                "desde"
            ],
            " ",
            [
                "dort",
                "all\u00ed"
            ],
            ", ",
            [
                "\u00fcber",
                "por"
            ],
            " ",
            [
                "Whitehall",
                "Whitehall"
            ],
            ", ",
            [
                "nach",
                "hacia"
            ],
            " ",
            [
                "Norden",
                "el norte"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Was siehst du?"
        ],
        [
            "Como centinelas silenciosos por toda la ",
            [
                "Stadt",
                "ciudad"
            ],
            ", hay miles y miles de hombres mortales sumidos en enso\u00f1aciones oce\u00e1nicas."
        ]
    ],
    [
        [
            "- Wie ",
            [
                "callados",
                "schweigende"
            ],
            " ",
            [
                "guardianes",
                "W\u00e4chter"
            ],
            " stehen ",
            [
                "en todas partes",
                "\u00fcberall"
            ],
            " in der ",
            [
                "ciudad",
                "Stadt"
            ],
            " ",
            [
                "miles",
                "Tausende"
            ],
            " und ",
            [
                "miles",
                "Abertausende"
            ],
            " von ",
            [
                "mortales",
                "sterblichen"
            ],
            " ",
            [
                "personas",
                "Menschen"
            ],
            ", die in die ",
            [
                "sue\u00f1os",
                "Tr\u00e4ume"
            ],
            " ",
            [
                "del mar",
                "des Meeres"
            ],
            " versunken sind."
        ],
        [
            "",
            [
                "einige",
                "Algunos"
            ],
            " ",
            [
                "gest\u00fctzt",
                "apoyados"
            ],
            " ",
            [
                "auf",
                "en"
            ],
            " ",
            [
                "Pf\u00e4hlen",
                "los pilotes"
            ],
            "; ",
            [
                "andere",
                "otros"
            ],
            " ",
            [
                "sitzen",
                "sentados"
            ],
            " ",
            [
                "auf",
                "en"
            ],
            " las ",
            [
                "K\u00f6pfen",
                "cabezas"
            ],
            " de los ",
            [
                "Kais",
                "muelles"
            ],
            "; ",
            [
                "einige",
                "algunos"
            ],
            " mirando ",
            [
                "am",
                "por encima"
            ],
            " de las ",
            [
                "Reling",
                "amuradas"
            ],
            " de los ",
            [
                "Chinasegler",
                "barcos de China"
            ],
            "; ",
            [
                "einige",
                "algunos"
            ],
            " ",
            [
                "auf",
                "en"
            ],
            " lo alto de las ",
            [
                "Takelwerk",
                "jarcias"
            ],
            ", ",
            [
                "als ob",
                "como si"
            ],
            " se esforzaran por conseguir ",
            [
                "eine",
                "una"
            ],
            " ",
            [
                "bessere",
                "mejor"
            ],
            " ",
            [
                "Sicht",
                "visi\u00f3n"
            ],
            " ",
            [
                "des Meeres",
                "del mar"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "algunos",
                "Einige"
            ],
            " ",
            [
                "apoyarse",
                "lehnen"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "an"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "den"
            ],
            " ",
            [
                "pilares",
                "Pf\u00e4hlen"
            ],
            ", ",
            [
                "otros",
                "andere"
            ],
            " ",
            [
                "sentarse",
                "sitzen"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "auf"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "den"
            ],
            " ",
            [
                "muelles",
                "Molen"
            ],
            ", ",
            [
                "algunos",
                "einige"
            ],
            " ",
            [
                "mirar",
                "schauen"
            ],
            " ",
            [
                "sobre",
                "\u00fcber"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "baluartes",
                "Schanzkleidungen"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "der"
            ],
            " ",
            [
                "barcos",
                "Schiffe"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "aus"
            ],
            " ",
            [
                "China",
                "China"
            ],
            ", ",
            [
                "otros",
                "andere"
            ],
            " ",
            [
                "alto",
                "hoch"
            ],
            " ",
            [
                "arriba",
                "oben"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "in"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "der"
            ],
            " ",
            [
                "jarcia",
                "Takelage"
            ],
            ", ",
            [
                "como",
                "als"
            ],
            " ",
            [
                "quisieran",
                "wollten"
            ],
            " ",
            [
                "ellos",
                "sie"
            ],
            " ",
            [
                "una",
                "einen"
            ],
            " ",
            [
                "a\u00fan",
                "noch"
            ],
            " ",
            [
                "mejor",
                "besseren"
            ],
            " ",
            [
                "vista",
                "Blick"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "auf"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "das"
            ],
            " ",
            [
                "mar",
                "Meer"
            ],
            " erhaschen."
        ],
        [
            "",
            [
                "aber",
                "Pero"
            ],
            " ",
            [
                "alle",
                "todos"
            ],
            " ",
            [
                "diese",
                "estos"
            ],
            " ",
            [
                "sind",
                "son"
            ],
            " ",
            [
                "M\u00e4nner",
                "hombres"
            ],
            " ",
            [
                "aus",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "Lande",
                "tierra"
            ],
            "; ",
            [
                "aus",
                "de"
            ],
            " d\u00edas ",
            [
                "aus",
                "de"
            ],
            " semana encerrados ",
            [
                "an",
                "en"
            ],
            " listones ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "Gips",
                "yeso"
            ],
            ", atados ",
            [
                "an",
                "a"
            ],
            " ",
            [
                "Theken",
                "mostradores"
            ],
            ", clavados ",
            [
                "an",
                "a"
            ],
            " ",
            [
                "B\u00e4nke",
                "bancos"
            ],
            ", sujetos ",
            [
                "an",
                "a"
            ],
            " ",
            [
                "Schreibtischen",
                "escritorios"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Aber das sind alles ",
            [
                "habitantes del campo",
                "Landbewohner"
            ],
            ", die ",
            [
                "entre semana",
                "wochentags"
            ],
            " in ",
            [
                "listones",
                "Latten"
            ],
            " und ",
            [
                "yeso",
                "Gips"
            ],
            " ",
            [
                "atrapados",
                "gefangen"
            ],
            " sind - ",
            [
                "a",
                "an"
            ],
            " ",
            [
                "barras",
                "Theken"
            ],
            " gefesselt, ",
            [
                "a",
                "an"
            ],
            " ",
            [
                "bancos",
                "B\u00e4nke"
            ],
            " ",
            [
                "clavados",
                "genagelt"
            ],
            ", ",
            [
                "a",
                "an"
            ],
            " ",
            [
                "escritorios",
                "Schreibtische"
            ],
            " ",
            [
                "sujetados",
                "geklammert"
            ],
            "."
        ],
        [
            "\u00bfC\u00f3mo es esto entonces?"
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "C\u00f3mo",
                "Wie"
            ],
            " ",
            [
                "es",
                "ist"
            ],
            " ",
            [
                "eso",
                "das"
            ],
            " ",
            [
                "entonces",
                "denn"
            ],
            "?"
        ],
        [
            "\u00bfHan ",
            [
                "desaparecido",
                "desaparecido"
            ],
            " ",
            [
                "los",
                "los"
            ],
            " ",
            [
                "campos",
                "campos"
            ],
            " ",
            [
                "verdes",
                "verdes"
            ],
            "?"
        ]
    ],
    [
        [
            "Sind die ",
            [
                "verde",
                "gr\u00fcnen"
            ],
            " ",
            [
                "campos",
                "Felder"
            ],
            " ",
            [
                "fuera",
                "weg"
            ],
            "?"
        ],
        [
            "\u00bfQu\u00e9 hacen ",
            [
                "aqu\u00ed",
                "aqu\u00ed"
            ],
            "?"
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "qu\u00e9",
                "Was"
            ],
            " ",
            [
                "hacer",
                "tun"
            ],
            " ",
            [
                "ellos/ellas/ustedes",
                "sie"
            ],
            " ",
            [
                "aqu\u00ed",
                "hier"
            ],
            "?"
        ],
        [
            "",
            [
                "Pero",
                "Pero"
            ],
            ", \u00a1mira!"
        ]
    ],
    [
        [
            "Aber sieh nur, da ",
            [
                "venir",
                "kommen"
            ],
            " noch ",
            [
                "m\u00e1s",
                "mehr"
            ],
            " ",
            [
                "gente",
                "Menschen"
            ],
            ", ",
            [
                "los",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "directamente",
                "geradewegs"
            ],
            " ",
            [
                "hacia",
                "auf"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "das"
            ],
            " ",
            [
                "agua",
                "Wasser"
            ],
            " ",
            [
                "acercarse",
                "zugehen"
            ],
            " und ",
            [
                "se",
                "sich"
            ],
            " ",
            [
                "aparentemente",
                "scheinbar"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "in"
            ],
            " ",
            [
                "los",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "olas",
                "Fluten"
            ],
            " st\u00fcrzen ",
            [
                "querer",
                "wollen"
            ],
            "."
        ],
        [
            "aqu\u00ed viene ",
            [
                "mehr",
                "m\u00e1s"
            ],
            " ",
            [
                "Menschen",
                "gente"
            ],
            ", caminando ",
            [
                "geradewegs",
                "directamente"
            ],
            " ",
            [
                "auf",
                "hacia"
            ],
            " ",
            [
                "das",
                "el"
            ],
            " ",
            [
                "Wasser",
                "agua"
            ],
            ", y parece que van a zambullirse."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "\u00a1Qu\u00e9 extra\u00f1o!",
                "Seltsam"
            ],
            "!"
        ],
        [
            "\u00a1Qu\u00e9 extra\u00f1o!"
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "Nada",
                "Nichts"
            ],
            " ",
            [
                "ser\u00e1",
                "wird"
            ],
            " ",
            [
                "ellos/ellas",
                "sie"
            ],
            " ",
            [
                "satisfacer",
                "zufriedenstellen"
            ],
            " ",
            [
                "que",
                "als"
            ],
            " ",
            [
                "la",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00e1s",
                "\u00e4u\u00dferste"
            ],
            " ",
            [
                "l\u00edmite",
                "Grenze"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "des"
            ],
            " ",
            [
                "la tierra",
                "Landes"
            ],
            "; ",
            [
                "es",
                "es"
            ],
            " ",
            [
                "no ser\u00e1 suficiente",
                "gen\u00fcgt"
            ],
            " ",
            [
                "no",
                "nicht"
            ],
            ", ",
            [
                "se",
                "sich"
            ],
            " ",
            [
                "en el",
                "im"
            ],
            " ",
            [
                "sombr\u00edo",
                "schattigen"
            ],
            " ",
            [
                "protecci\u00f3n contra el viento",
                "Windschatten"
            ],
            " ",
            [
                "del",
                "der"
            ],
            " ",
            [
                "almacenes",
                "Lagerh\u00e4user"
            ],
            " ",
            [
                "all\u00ed",
                "dort"
            ],
            " ",
            [
                "al otro lado",
                "dr\u00fcben"
            ],
            " ",
            [
                "holgazanear",
                "aufzuhalten"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Nichts",
                "Nada"
            ],
            " les satisfar\u00e1 ",
            [
                "\u00e4u\u00dferste",
                "m\u00e1s"
            ],
            " ",
            [
                "als",
                "que"
            ],
            " el ",
            [
                "Grenze",
                "l\u00edmite"
            ],
            " ",
            [
                "\u00e4u\u00dferste",
                "m\u00e1s"
            ],
            " extremo ",
            [
                "des",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "die",
                "la"
            ],
            " tierra; ",
            [
                "aufzuhalten",
                "holgazanear"
            ],
            " a ",
            [
                "die",
                "la"
            ],
            " sombra ",
            [
                "des",
                "de"
            ],
            " los ",
            [
                "Lagerh\u00e4user",
                "almacenes"
            ],
            " ",
            [
                "nicht",
                "no"
            ],
            " ",
            [
                "wird",
                "ser\u00e1"
            ],
            " suficiente."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "No",
                "Nein"
            ],
            ", sie ",
            [
                "tener que",
                "m\u00fcssen"
            ],
            " sich dem ",
            [
                "agua",
                "Wasser"
            ],
            " ",
            [
                "lo m\u00e1s posible",
                "so weit wie m\u00f6glich"
            ],
            " ",
            [
                "acercarse",
                "n\u00e4hern"
            ],
            ", ohne ",
            [
                "caer adentro",
                "hineinzufallen"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Nein",
                "No"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Und da ",
            [
                "estar de pie",
                "stehen"
            ],
            " sie - ",
            [
                "millas",
                "Meilen"
            ],
            " von ihnen - ",
            [
                "millas",
                "Meilen"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Deben ",
            [
                "sich n\u00e4hern",
                "acercarse"
            ],
            " lo m\u00e1s posible al ",
            [
                "Wasser",
                "agua"
            ],
            " ",
            [
                "ohne",
                "sin"
            ],
            " ",
            [
                "hinfallen",
                "caerse"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Sie kommen alle aus dem ",
            [
                "interior",
                "Inland"
            ],
            ", aus ",
            [
                "callejuelas",
                "Gassen"
            ],
            ", ",
            [
                "calles",
                "Stra\u00dfen"
            ],
            " und ",
            [
                "avenidas",
                "Alleen"
            ],
            " - aus dem ",
            [
                "norte",
                "Norden"
            ],
            ", ",
            [
                "este",
                "Osten"
            ],
            ", ",
            [
                "sur",
                "S\u00fcden"
            ],
            " und ",
            [
                "oeste",
                "Westen"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Y all\u00ed est\u00e1n, a ",
            [
                "leguas",
                "leguas"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Doch ",
            [
                "aqu\u00ed",
                "hier"
            ],
            " ",
            [
                "son",
                "sind"
            ],
            " ",
            [
                "ellos",
                "sie"
            ],
            " ",
            [
                "todos",
                "alle"
            ],
            " ",
            [
                "unidos",
                "vereint"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "alle",
                "Todos"
            ],
            " ",
            [
                "sind",
                "son"
            ],
            " de tierra ",
            [
                "adentro",
                "adentro"
            ],
            ", ",
            [
                "vienen",
                "vienen"
            ],
            " de ",
            [
                "callejones",
                "callejones"
            ],
            " y callejuelas, ",
            [
                "calles",
                "calles"
            ],
            " y ",
            [
                "avenidas",
                "avenidas"
            ],
            ", del ",
            [
                "norte",
                "norte"
            ],
            ", ",
            [
                "este",
                "este"
            ],
            ", ",
            [
                "sur",
                "sur"
            ],
            " y ",
            [
                "oeste",
                "oeste"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "Dice",
                "Sagt"
            ],
            " ",
            [
                "a m\u00ed",
                "mir"
            ],
            ", ",
            [
                "atrae",
                "zieht"
            ],
            " ",
            [
                "la fuerza magn\u00e9tica",
                "die magnetische Kraft"
            ],
            " ",
            [
                "de las agujas del comp\u00e1s",
                "der Kompassnadeln"
            ],
            " ",
            [
                "de todos estos",
                "all dieser"
            ],
            " ",
            [
                "barcos",
                "Schiffe"
            ],
            " ",
            [
                "ellos",
                "sie"
            ],
            " ",
            [
                "all\u00ed",
                "dorthin"
            ],
            "?"
        ],
        [
            "Sin embargo, ",
            [
                "hier",
                "aqu\u00ed"
            ],
            " ",
            [
                "todos",
                "todos"
            ],
            " ",
            [
                "se unen",
                "se unen"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Noch einmal."
        ],
        [
            "Dime, \u00bf",
            [
                "\u00bfla",
                "la"
            ],
            " ",
            [
                "virtud",
                "virtud"
            ],
            " ",
            [
                "magn\u00e9tica",
                "magn\u00e9tica"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "las",
                "las"
            ],
            " ",
            [
                "agujas",
                "agujas"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "las",
                "las"
            ],
            " ",
            [
                "br\u00fajulas",
                "br\u00fajulas"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "todos",
                "todos"
            ],
            " ",
            [
                "esos",
                "esos"
            ],
            " ",
            [
                "barcos",
                "barcos"
            ],
            " ",
            [
                "los",
                "los"
            ],
            " ",
            [
                "atrae",
                "atrae"
            ],
            " ",
            [
                "hacia",
                "hacia"
            ],
            " aqu\u00ed?"
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "imagina",
                "Stell"
            ],
            " ",
            [
                "a ti",
                "dir"
            ],
            " ",
            [
                "delante",
                "vor"
            ],
            ", ",
            [
                "t\u00fa",
                "du"
            ],
            " ",
            [
                "est\u00e1s",
                "bist"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "auf"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "dem"
            ],
            " ",
            [
                "campo",
                "Land"
            ],
            ", ",
            [
                "en",
                "in"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "einem"
            ],
            " ",
            [
                "altiplano",
                "Hochland"
            ],
            " ",
            [
                "con",
                "mit"
            ],
            " ",
            [
                "lagos",
                "Seen"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Una vez m\u00e1s."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "tomar",
                "Nehmt"
            ],
            " ",
            [
                "casi",
                "fast"
            ],
            " ",
            [
                "cada",
                "jeden"
            ],
            " ",
            [
                "camino",
                "Weg"
            ],
            ", ",
            [
                "que",
                "den"
            ],
            " ",
            [
                "ustedes",
                "ihr"
            ],
            " ",
            [
                "quieren",
                "wollt"
            ],
            ", ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "diez",
                "zehn"
            ],
            " ",
            [
                "a",
                "zu"
            ],
            " ",
            [
                "uno",
                "eins"
            ],
            " ",
            [
                "conduce",
                "f\u00fchrt"
            ],
            " ",
            [
                "\u00e9l",
                "er"
            ],
            " ",
            [
                "a ustedes",
                "euch"
            ],
            " ",
            [
                "abajo",
                "hinunter"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "in"
            ],
            " ",
            [
                "una",
                "eine"
            ],
            " ",
            [
                "hondonada",
                "Senke"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "deja",
                "l\u00e4sst"
            ],
            " ",
            [
                "a ustedes",
                "euch"
            ],
            " ",
            [
                "all\u00ed",
                "dort"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "an"
            ],
            " ",
            [
                "uno",
                "einem"
            ],
            " ",
            [
                "charca",
                "T\u00fcmpel"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "im"
            ],
            " ",
            [
                "arroyo",
                "Bach"
            ],
            " zur\u00fcck."
        ],
        [
            "",
            [
                "Digamos",
                "Digamos"
            ],
            " ",
            [
                "den",
                "que"
            ],
            " ",
            [
                "est\u00e1s",
                "est\u00e1s"
            ],
            " ",
            [
                "in",
                "en"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "el"
            ],
            " ",
            [
                "campo",
                "campo"
            ],
            "; ",
            [
                "in",
                "en"
            ],
            " ",
            [
                "alguna",
                "alguna"
            ],
            " ",
            [
                "tierra",
                "tierra"
            ],
            " ",
            [
                "alta",
                "alta"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "lagos",
                "lagos"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Es liegt ein ",
            [
                "hechizo",
                "Zauber"
            ],
            " darin."
        ],
        [
            "",
            [
                "Toma",
                "Toma"
            ],
            " ",
            [
                "casi",
                "casi"
            ],
            " ",
            [
                "cualquier",
                "cualquier"
            ],
            " ",
            [
                "camino",
                "camino"
            ],
            " ",
            [
                "que",
                "que"
            ],
            " ",
            [
                "te",
                "te"
            ],
            " ",
            [
                "plazca",
                "plazca"
            ],
            ", ",
            [
                "y",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "diez",
                "diez"
            ],
            " ",
            [
                "a",
                "a"
            ],
            " ",
            [
                "uno",
                "uno"
            ],
            " ",
            [
                "te",
                "te"
            ],
            " ",
            [
                "lleva",
                "lleva"
            ],
            " ",
            [
                "hacia",
                "hacia"
            ],
            " ",
            [
                "abajo",
                "abajo"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "en"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "un"
            ],
            " ",
            [
                "valle",
                "valle"
            ],
            ", ",
            [
                "y",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "te",
                "te"
            ],
            " ",
            [
                "deja",
                "deja"
            ],
            " ",
            [
                "all\u00ed",
                "all\u00ed"
            ],
            " ",
            [
                "junto",
                "junto"
            ],
            " ",
            [
                "a",
                "a"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "un"
            ],
            " ",
            [
                "estanque",
                "estanque"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "en"
            ],
            " el ",
            [
                "arroyo",
                "arroyo"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "permite",
                "Lass"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "den"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00e1s distra\u00eddo",
                "geistesabwesendsten"
            ],
            " ",
            [
                "persona",
                "Menschen"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "in"
            ],
            " ",
            [
                "sus",
                "seine"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00e1s profundos",
                "tiefsten"
            ],
            " ",
            [
                "sue\u00f1os",
                "Tr\u00e4umereien"
            ],
            " ",
            [
                "sumirse",
                "versinken"
            ],
            " - ",
            [
                "pon",
                "stell"
            ],
            " ",
            [
                "lo",
                "ihn"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "auf"
            ],
            " ",
            [
                "las",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "piernas",
                "Beine"
            ],
            ", ",
            [
                "pon",
                "setze"
            ],
            " ",
            [
                "sus",
                "seine"
            ],
            " ",
            [
                "pies",
                "F\u00fc\u00dfe"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "in"
            ],
            " ",
            [
                "movimiento",
                "Bewegung"
            ],
            ", ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "\u00e9l",
                "er"
            ],
            " ",
            [
                "te llevar\u00e1",
                "wird"
            ],
            " ",
            [
                "a ti",
                "dich"
            ],
            " ",
            [
                "invariablemente",
                "unfehlbar"
            ],
            " ",
            [
                "al",
                "zum"
            ],
            " ",
            [
                "agua",
                "Wasser"
            ],
            " ",
            [
                "guiar",
                "f\u00fchren"
            ],
            ", ",
            [
                "si",
                "wenn"
            ],
            " ",
            [
                "hay",
                "es"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "in"
            ],
            " ",
            [
                "esta",
                "dieser"
            ],
            " ",
            [
                "entera",
                "ganzen"
            ],
            " ",
            [
                "zona",
                "Gegend"
            ],
            " ",
            [
                "agua",
                "Wasser"
            ],
            " ",
            [
                "hay",
                "gibt"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "es",
                "Hay"
            ],
            " ",
            [
                "magia",
                "magia"
            ],
            " ",
            [
                "in",
                "en"
            ],
            " ello."
        ]
    ],
    [
        [
            "Sollten Sie jemals in der gro\u00dfen amerikanischen ",
            [
                "desierto",
                "W\u00fcste"
            ],
            " durstig sein, versuchen Sie dieses ",
            [
                "experimento",
                "Experiment"
            ],
            ", wenn Ihre ",
            [
                "caravana",
                "Karawane"
            ],
            " zuf\u00e4llig mit einem metaphysischen ",
            [
                "profesor",
                "Professor"
            ],
            " ausgestattet ist."
        ],
        [
            "Deja que el ",
            [
                "mehr",
                "m\u00e1s"
            ],
            " ",
            [
                "abgelenkt",
                "distra\u00eddo"
            ],
            " de los hombres se sumerja en sus ",
            [
                "mehr",
                "m\u00e1s"
            ],
            " profundos ensue\u00f1os; ponlo sobre sus piernas, pon sus pies en ",
            [
                "Bewegung",
                "movimiento"
            ],
            ", e ",
            [
                "unfehlbar",
                "infaliblemente"
            ],
            " te conducir\u00e1 al ",
            [
                "Wasser",
                "agua"
            ],
            ", si es que hay ",
            [
                "Wasser",
                "agua"
            ],
            " en toda esa ",
            [
                "Region",
                "regi\u00f3n"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "S\u00ed",
                "Ja"
            ],
            ", ",
            [
                "c\u00f3mo",
                "wie"
            ],
            " ",
            [
                "cada",
                "jeder"
            ],
            " ",
            [
                "sabe",
                "wei\u00df"
            ],
            ", ",
            [
                "son",
                "sind"
            ],
            " ",
            [
                "meditaci\u00f3n",
                "Meditation"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "agua",
                "Wasser"
            ],
            " ",
            [
                "para",
                "f\u00fcr"
            ],
            " ",
            [
                "siempre",
                "immer"
            ],
            " ",
            [
                "juntos",
                "miteinander"
            ],
            " ",
            [
                "conectados",
                "verbunden"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Si alguna vez os encontr\u00e1is sedientos en el gran desierto americano, probad este experimento, si vuestra caravana est\u00e1 provista de un profesor de metaf\u00edsica."
        ]
    ],
    [
        [
            "Aber hier ist ein ",
            [
                "artista",
                "K\u00fcnstler"
            ],
            "."
        ],
        [
            "S\u00ed, como todo el mundo sabe, la meditaci\u00f3n y el ",
            [
                "agua",
                "agua"
            ],
            " est\u00e1n unidas para siempre."
        ]
    ],
    [
        [
            "Er m\u00f6chte Ihnen das ",
            [
                "m\u00e1s so\u00f1ador",
                "vertr\u00e4umteste"
            ],
            ", ",
            [
                "m\u00e1s sombr\u00edo",
                "schattigste"
            ],
            ", ",
            [
                "m\u00e1s tranquilo",
                "stillste"
            ],
            " und ",
            [
                "m\u00e1s encantador",
                "bezauberndste"
            ],
            " St\u00fcck ",
            [
                "rom\u00e1ntico",
                "romantischer"
            ],
            " ",
            [
                "paisaje",
                "Landschaft"
            ],
            " im ",
            [
                "todo",
                "ganzen"
            ],
            " ",
            [
                "valle",
                "Tal"
            ],
            " des ",
            [
                "Saco",
                "Saco"
            ],
            " malen."
        ],
        [
            "Pero aqu\u00ed hay un artista."
        ]
    ],
    [
        [
            "Was ist das wichtigste Element, das er verwendet?"
        ],
        [
            "Desea pintarte el paisaje m\u00e1s rom\u00e1ntico, tranquilo, sombr\u00edo y encantador de todo el valle del Saco."
        ]
    ],
    [
        [
            "Da stehen seine ",
            [
                "\u00e1rboles",
                "B\u00e4ume"
            ],
            ", jeder mit einem ",
            [
                "tronco hueco",
                "hohlen Stamm"
            ],
            ", als ob ein ",
            [
                "ermita\u00f1o",
                "Einsiedler"
            ],
            " und ein ",
            [
                "crucifijo",
                "Kruzifix"
            ],
            " darin w\u00e4ren; und hier schl\u00e4ft seine ",
            [
                "prado",
                "Wiese"
            ],
            ", und dort schl\u00e4ft sein ",
            [
                "ganado",
                "Vieh"
            ],
            "; und von der ",
            [
                "caba\u00f1a",
                "H\u00fctte"
            ],
            " dort steigt ein schl\u00e4friger ",
            [
                "humo",
                "Rauch"
            ],
            " auf."
        ],
        [
            "\u00bfCu\u00e1l es el elemento principal que emplea?"
        ]
    ],
    [
        [
            "Tief ",
            [
                "en",
                "in"
            ],
            " die ",
            [
                "lejano",
                "fernen"
            ],
            " ",
            [
                "bosques",
                "W\u00e4lder"
            ],
            " ",
            [
                "serpentea",
                "windet"
            ],
            " ",
            [
                "se",
                "sich"
            ],
            " ein ",
            [
                "confuso",
                "verworrener"
            ],
            " ",
            [
                "camino",
                "Weg"
            ],
            ", der bis zu den ",
            [
                "superpuestos",
                "\u00fcberlappenden"
            ],
            " ",
            [
                "estribaciones",
                "Ausl\u00e4ufern"
            ],
            " der ",
            [
                "monta\u00f1as",
                "Berge"
            ],
            " reicht, die ",
            [
                "en",
                "in"
            ],
            " ihrem Bergblau gebadet sind."
        ],
        [
            "All\u00ed est\u00e1n ",
            [
                "sus",
                "sus"
            ],
            " ",
            [
                "\u00e1rboles",
                "\u00e1rboles"
            ],
            ", ",
            [
                "cada",
                "cada"
            ],
            " ",
            [
                "uno",
                "uno"
            ],
            " ",
            [
                "con",
                "con"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "un"
            ],
            " ",
            [
                "tronco",
                "tronco"
            ],
            " ",
            [
                "hueco",
                "hueco"
            ],
            ", ",
            [
                "como",
                "como"
            ],
            " si ",
            [
                "un",
                "un"
            ],
            " ",
            [
                "ermita\u00f1o",
                "ermita\u00f1o"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "un"
            ],
            " ",
            [
                "crucifijo",
                "crucifijo"
            ],
            " ",
            [
                "estuvieran",
                "estuvieran"
            ],
            " ",
            [
                "dentro",
                "dentro"
            ],
            "; ",
            [
                "y",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "All\u00ed",
                "aqu\u00ed"
            ],
            " ",
            [
                "duerme",
                "duerme"
            ],
            " su ",
            [
                "prado",
                "prado"
            ],
            ", ",
            [
                "y",
                "y"
            ],
            " all\u00ed ",
            [
                "duerme",
                "duerme"
            ],
            " su ",
            [
                "ganado",
                "ganado"
            ],
            "; ",
            [
                "y",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "aquella",
                "aquella"
            ],
            " ",
            [
                "caba\u00f1a",
                "caba\u00f1a"
            ],
            " ",
            [
                "sale",
                "sale"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "un"
            ],
            " ",
            [
                "humo",
                "humo"
            ],
            " ",
            [
                "so\u00f1oliento",
                "so\u00f1oliento"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Doch ",
            [
                "aunque",
                "obwohl"
            ],
            " das ",
            [
                "imagen",
                "Bild"
            ],
            " so ",
            [
                "tranquilo",
                "ruhig"
            ],
            " daliegt, und ",
            [
                "aunque",
                "obwohl"
            ],
            " ",
            [
                "esta",
                "diese"
            ],
            " ",
            [
                "pino",
                "Kiefer"
            ],
            " ihre ",
            [
                "suspiros",
                "Seufzer"
            ],
            " wie ",
            [
                "hojas",
                "Bl\u00e4tter"
            ],
            " auf das ",
            [
                "cabeza",
                "Haupt"
            ],
            " dieses Hirten herabsch\u00fcttelt, w\u00e4re doch alles ",
            [
                "en vano",
                "vergebens"
            ],
            ", wenn nicht das ",
            [
                "ojo",
                "Auge"
            ],
            " des Hirten auf den magischen ",
            [
                "r\u00edo",
                "Strom"
            ],
            " ",
            [
                "delante de",
                "vor"
            ],
            " ihm gerichtet w\u00e4re."
        ],
        [
            "En lo ",
            [
                "tief",
                "profundo"
            ],
            " de los bosques distantes serpentea un ",
            [
                "Pfad",
                "camino"
            ],
            " ",
            [
                "verwirrend",
                "laber\u00edntico"
            ],
            ", que llega a las estribaciones superpuestas de las monta\u00f1as ba\u00f1adas en su ",
            [
                "blau",
                "azul"
            ],
            " ",
            [
                "Hang",
                "ladera"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Besuchen Sie die Pr\u00e4rien im Juni, wenn Sie Dutzende von Kilometern knietief zwischen Tigerlilien waten - was ist der einzige Zauber, der fehlt? - Wasser - es gibt dort keinen Tropfen Wasser!"
        ],
        [
            "Pero aunque la imagen yace as\u00ed en trance, y aunque este pino sacude sus suspiros como hojas sobre la cabeza de este pastor, todo es en vano, a menos que el ojo del pastor se fije en el arroyo m\u00e1gico que tiene ante s\u00ed."
        ]
    ],
    [
        [
            "W\u00e4re der ",
            [
                "Niagara",
                "Niagara"
            ],
            " nur ein ",
            [
                "cascada",
                "Katarakt"
            ],
            " aus ",
            [
                "arena",
                "Sand"
            ],
            ", w\u00fcrdest du ",
            [
                "mil",
                "tausend"
            ],
            " ",
            [
                "millas",
                "Meilen"
            ],
            " reisen, um ihn zu ",
            [
                "ver",
                "sehen"
            ],
            "?"
        ],
        [
            "Vayan a visitar las praderas en ",
            [
                "junio",
                "junio"
            ],
            ", cuando a lo largo de decenas y decenas de ",
            [
                "Meilen",
                "millas"
            ],
            " vadean hasta las ",
            [
                "rodillas",
                "rodillas"
            ],
            " entre ",
            [
                "lirios",
                "lirios"
            ],
            " ",
            [
                "tigre",
                "tigre"
            ],
            "; \u00bfcu\u00e1l es el \u00fanico ",
            [
                "encanto",
                "encanto"
            ],
            " que falta?"
        ]
    ],
    [
        [
            "Warum \u00fcberlegte der arme ",
            [
                "poeta",
                "Dichter"
            ],
            " aus ",
            [
                "Tennessee",
                "Tennessee"
            ],
            ", als er ",
            [
                "repentinamente",
                "pl\u00f6tzlich"
            ],
            " ",
            [
                "dos",
                "zwei"
            ],
            " ",
            [
                "pu\u00f1ado",
                "Handvoll"
            ],
            " ",
            [
                "plata",
                "Silber"
            ],
            " erhielt, ob er sich einen Mantel ",
            [
                "comprar",
                "kaufen"
            ],
            " sollte, den er ",
            [
                "urgente",
                "dringend"
            ],
            " ",
            [
                "necesitaba",
                "ben\u00f6tigte"
            ],
            ", oder ob er sein ",
            [
                "dinero",
                "Geld"
            ],
            " in eine ",
            [
                "viaje peatonal",
                "Fu\u00dfg\u00e4ngerreise"
            ],
            " nach Rockaway Beach ",
            [
                "invertir",
                "investieren"
            ],
            " sollte?"
        ],
        [
            "Si el ",
            [
                "Niagara",
                "Ni\u00e1gara"
            ],
            " no fuera m\u00e1s que una ",
            [
                "Catarata",
                "catarata"
            ],
            " de ",
            [
                "arena",
                "arena"
            ],
            ", \u00bf",
            [
                "viajar\u00edas",
                "viajar\u00edas"
            ],
            " ",
            [
                "mil",
                "mil"
            ],
            " ",
            [
                "millas",
                "millas"
            ],
            " para ",
            [
                "verlo",
                "verlo"
            ],
            "?"
        ]
    ],
    [
        [
            "Warum ist fast jeder robuste, gesunde ",
            [
                "joven",
                "Junge"
            ],
            " mit einer robusten, gesunden ",
            [
                "alma",
                "Seele"
            ],
            " in sich irgendwann einmal ",
            [
                "loco",
                "verr\u00fcckt"
            ],
            " danach, zur ",
            [
                "mar",
                "See"
            ],
            " zu fahren?"
        ],
        [
            "\u00bfPor qu\u00e9 el ",
            [
                "Armer",
                "pobre"
            ],
            " ",
            [
                "Poet",
                "poeta"
            ],
            " de ",
            [
                "Tennessee",
                "Tennessee"
            ],
            ", al recibir ",
            [
                "Repente",
                "de repente"
            ],
            " dos pu\u00f1ados de ",
            [
                "Plata",
                "plata"
            ],
            ", deliber\u00f3 entre comprarse un ",
            [
                "Abrigo",
                "abrigo"
            ],
            ", que tristemente necesitaba, o ",
            [
                "Invertir",
                "invertir"
            ],
            " su ",
            [
                "Dinero",
                "dinero"
            ],
            " en un ",
            [
                "Viaje",
                "viaje"
            ],
            " pedestre a ",
            [
                "Rockaway",
                "Rockaway"
            ],
            " Beach?"
        ]
    ],
    [
        [
            "Warum haben ",
            [
                "usted",
                "Sie"
            ],
            " auf Ihrer ersten ",
            [
                "viaje",
                "Reise"
            ],
            " als ",
            [
                "pasajero",
                "Passagier"
            ],
            " selbst eine so ",
            [
                "m\u00edstica",
                "mystische"
            ],
            " ",
            [
                "vibraci\u00f3n",
                "Schwingung"
            ],
            " ",
            [
                "sentido",
                "gesp\u00fcrt"
            ],
            ", als Ihnen ",
            [
                "a",
                "zum"
            ],
            " ersten ",
            [
                "vez",
                "Mal"
            ],
            " ",
            [
                "dicho",
                "gesagt"
            ],
            " wurde, ",
            [
                "que",
                "dass"
            ],
            " ",
            [
                "usted",
                "Sie"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "su",
                "Ihr"
            ],
            " ",
            [
                "barco",
                "Schiff"
            ],
            " ",
            [
                "ahora",
                "nun"
            ],
            " ",
            [
                "fuera de",
                "au\u00dfer"
            ],
            " ",
            [
                "alcance visual",
                "Sichtweite"
            ],
            " ",
            [
                "del",
                "des"
            ],
            " ",
            [
                "pa\u00eds",
                "Landes"
            ],
            " sind?"
        ],
        [
            "\u00bfPor qu\u00e9 ",
            [
                "casi",
                "casi"
            ],
            " ",
            [
                "todos",
                "todos"
            ],
            " los muchachos robustos ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "sanos",
                "sanos"
            ],
            " ",
            [
                "con",
                "con"
            ],
            " ",
            [
                "ein",
                "un"
            ],
            " alma robusta ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " sana en ",
            [
                "Ihr",
                "su"
            ],
            " interior, en ",
            [
                "ein",
                "un"
            ],
            " momento u otro est\u00e1n locos por hacerse ",
            [
                "zum",
                "a"
            ],
            " la ",
            [
                "Mar",
                "mar"
            ],
            "?"
        ]
    ],
    [
        [
            "Warum hielten die ",
            [
                "antiguos",
                "alten"
            ],
            " ",
            [
                "persas",
                "Perser"
            ],
            " das ",
            [
                "mar",
                "Meer"
            ],
            " f\u00fcr ",
            [
                "sagrado",
                "heilig"
            ],
            "?"
        ],
        [
            "\u00bfPor qu\u00e9 en ",
            [
                "ihre",
                "su"
            ],
            " ",
            [
                "ersten",
                "primer"
            ],
            " ",
            [
                "Reise",
                "viaje"
            ],
            " como ",
            [
                "passagier",
                "pasajero"
            ],
            ", ",
            [
                "selbst",
                "usted mismo"
            ],
            " sinti\u00f3 una vibraci\u00f3n m\u00edstica, cuando le ",
            [
                "sagten",
                "dijeron"
            ],
            " por primera vez que usted y ",
            [
                "ihre",
                "su"
            ],
            " ",
            [
                "Schiff",
                "barco"
            ],
            " estaban ",
            [
                "jetzt",
                "ahora"
            ],
            " ",
            [
                "au\u00dferhalb",
                "fuera de"
            ],
            " la ",
            [
                "Sicht",
                "vista"
            ],
            " de la ",
            [
                "Erde",
                "tierra"
            ],
            "?"
        ]
    ],
    [
        [
            "Warum gaben die ",
            [
                "griegos",
                "Griechen"
            ],
            " ihm eine ",
            [
                "propia",
                "eigene"
            ],
            " ",
            [
                "deidad",
                "Gottheit"
            ],
            " und einen eigenen ",
            [
                "hermano",
                "Bruder"
            ],
            " des ",
            [
                "J\u00fapiter",
                "Jupiter"
            ],
            "?"
        ],
        [
            "\u00bfPor qu\u00e9 los ",
            [
                "antiguos",
                "antiguos"
            ],
            " ",
            [
                "persas",
                "persas"
            ],
            " ",
            [
                "consideraban",
                "consideraban"
            ],
            " ",
            [
                "sagrado",
                "sagrado"
            ],
            " el ",
            [
                "mar",
                "mar"
            ],
            "?"
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "Sin duda",
                "Sicherlich"
            ],
            " ",
            [
                "es",
                "ist"
            ],
            " ",
            [
                "todo",
                "all"
            ],
            " ",
            [
                "esto",
                "dies"
            ],
            " ",
            [
                "no",
                "nicht"
            ],
            " ",
            [
                "sin",
                "ohne"
            ],
            " ",
            [
                "importancia",
                "Bedeutung"
            ],
            "."
        ],
        [
            "\u00bfPor qu\u00e9 los griegos le atribuyeron una divinidad propia, hermana de J\u00fapiter?"
        ]
    ],
    [
        [
            "Und noch ",
            [
                "m\u00e1s profundo",
                "tiefer"
            ],
            " ist der ",
            [
                "significado",
                "Sinn"
            ],
            " jener ",
            [
                "historia",
                "Geschichte"
            ],
            " von ",
            [
                "Narciso",
                "Narziss"
            ],
            ", der, ",
            [
                "porque",
                "weil"
            ],
            " er das qu\u00e4lende, milde ",
            [
                "imagen",
                "Bild"
            ],
            ", das er in der ",
            [
                "fuente",
                "Quelle"
            ],
            " sah, nicht ",
            [
                "captar",
                "fassen"
            ],
            " konnte, sich in sie ",
            [
                "se lanz\u00f3",
                "st\u00fcrzte"
            ],
            " und ",
            [
                "se ahog\u00f3",
                "ertrank"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Sin duda, todo esto no carece de ",
            [
                "Sinn",
                "significado"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Aber das gleiche ",
            [
                "imagen",
                "Bild"
            ],
            " ",
            [
                "ver",
                "sehen"
            ],
            " wir ",
            [
                "mismo/a",
                "selbst"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "in"
            ],
            " ",
            [
                "todos/as",
                "allen"
            ],
            " ",
            [
                "r\u00edos",
                "Fl\u00fcssen"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "mares",
                "Meeren"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "und",
                "Y"
            ],
            " ",
            [
                "noch",
                "a\u00fan m\u00e1s"
            ],
            " profundo es el ",
            [
                "Bedeutung",
                "significado"
            ],
            " de ",
            [
                "jene",
                "aquella"
            ],
            " ",
            [
                "Geschichte",
                "historia"
            ],
            " de ",
            [
                "Narziss",
                "Narciso"
            ],
            ", que por ",
            [
                "nicht",
                "no"
            ],
            " poder ",
            [
                "fangen",
                "captar"
            ],
            " la ",
            [
                "Bild",
                "imagen"
            ],
            " atormentadora ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "weich",
                "suave"
            ],
            " que ve\u00eda ",
            [
                "in",
                "en"
            ],
            " la ",
            [
                "Quelle",
                "fuente"
            ],
            ", se ",
            [
                "eintauchen",
                "sumergi\u00f3"
            ],
            " ",
            [
                "in",
                "en"
            ],
            " ella ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " se ",
            [
                "ertrinken",
                "ahog\u00f3"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Es ist ",
            [
                "eso",
                "das"
            ],
            " ",
            [
                "imagen",
                "Bild"
            ],
            " des unfassbaren Phantoms des Lebens; und ",
            [
                "eso",
                "das"
            ],
            " ist der ",
            [
                "llave",
                "Schl\u00fcssel"
            ],
            " ",
            [
                "para",
                "zu"
            ],
            " ",
            [
                "todo",
                "allem"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Pero esa ",
            [
                "misma",
                "misma"
            ],
            " ",
            [
                "Bild",
                "imagen"
            ],
            ", ",
            [
                "nosotros",
                "nosotros"
            ],
            " mismos la ",
            [
                "vemos",
                "vemos"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "en"
            ],
            " ",
            [
                "todos",
                "todos"
            ],
            " ",
            [
                "los",
                "los"
            ],
            " ",
            [
                "r\u00edos",
                "r\u00edos"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "oc\u00e9anos",
                "oc\u00e9anos"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Wenn ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            " nun sage, dass ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "h\u00e1bito",
                "Angewohnheit"
            ],
            " habe, ",
            [
                "siempre",
                "immer"
            ],
            " ",
            [
                "entonces",
                "dann"
            ],
            " ",
            [
                "a la",
                "zur"
            ],
            " ",
            [
                "mar",
                "See"
            ],
            " zu fahren, wenn ",
            [
                "m\u00ed",
                "mir"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "ojos",
                "Augen"
            ],
            " ",
            [
                "nublado",
                "tr\u00fcbe"
            ],
            " ",
            [
                "convertirse",
                "werden"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            " ",
            [
                "me",
                "mich"
            ],
            " ",
            [
                "mi",
                "meiner"
            ],
            " ",
            [
                "pulmones",
                "Lungen"
            ],
            " ",
            [
                "no",
                "nicht"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00e1s",
                "mehr"
            ],
            " ",
            [
                "consciente",
                "bewusst"
            ],
            " bin, ",
            [
                "por lo tanto",
                "so"
            ],
            " ",
            [
                "quiero",
                "will"
            ],
            " ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            " ",
            [
                "con eso",
                "damit"
            ],
            " ",
            [
                "no",
                "nicht"
            ],
            " ",
            [
                "decir",
                "sagen"
            ],
            ", dass ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            " ",
            [
                "alguna vez",
                "jemals"
            ],
            " ",
            [
                "como",
                "als"
            ],
            " ",
            [
                "pasajero",
                "Passagier"
            ],
            " ",
            [
                "a la",
                "zur"
            ],
            " ",
            [
                "mar",
                "See"
            ],
            " fahre."
        ],
        [
            "",
            [
                "Es",
                "Es"
            ],
            " ",
            [
                "la",
                "la"
            ],
            " ",
            [
                "imagen",
                "imagen"
            ],
            " del ",
            [
                "fantasma",
                "fantasma"
            ],
            " inasible ",
            [
                "von",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "la",
                "la"
            ],
            " ",
            [
                "vida",
                "vida"
            ],
            "; ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " \u00e9sta ",
            [
                "Es",
                "es"
            ],
            " ",
            [
                "la",
                "la"
            ],
            " ",
            [
                "clave",
                "clave"
            ],
            " ",
            [
                "von",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "todo",
                "todo"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Denn um als ",
            [
                "pasajero",
                "Passagier"
            ],
            " zu fahren, braucht man eine ",
            [
                "bolso de mano",
                "Handtasche"
            ],
            ", und eine ",
            [
                "bolso de mano",
                "Handtasche"
            ],
            " ist nur ein ",
            [
                "trapo",
                "Lappen"
            ],
            ", wenn man ",
            [
                "nada",
                "nichts"
            ],
            " darin hat."
        ],
        [
            "Ahora bien, cuando digo que tengo la ",
            [
                "Gewohnheit",
                "costumbre"
            ],
            " de hacerme a la ",
            [
                "Mar",
                "mar"
            ],
            " cada vez que se me nublan los ojos y empiezo a ser demasiado consciente de mis pulmones, no quiero decir que me haga a la ",
            [
                "Mar",
                "mar"
            ],
            " como ",
            [
                "Passagier",
                "pasajero"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "Adem\u00e1s",
                "Au\u00dferdem"
            ],
            " ",
            [
                "se vuelven",
                "werden"
            ],
            " ",
            [
                "los",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "pasajeros",
                "Passagiere"
            ],
            " ",
            [
                "mareados",
                "seekrank"
            ],
            ", ",
            [
                "discuten",
                "zanken"
            ],
            " ",
            [
                "entre ellos",
                "sich"
            ],
            ", ",
            [
                "duermen",
                "schlafen"
            ],
            " ",
            [
                "de noche",
                "nachts"
            ],
            " ",
            [
                "no",
                "nicht"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "tienen",
                "haben"
            ],
            " ",
            [
                "en general",
                "im Allgemeinen"
            ],
            " ",
            [
                "no",
                "nicht"
            ],
            " viel ",
            [
                "diversi\u00f3n",
                "Spa\u00df"
            ],
            "; ",
            [
                "no",
                "nein"
            ],
            ", ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            " ",
            [
                "voy en",
                "fahre"
            ],
            " ",
            [
                "nunca",
                "nie"
            ],
            " ",
            [
                "como",
                "als"
            ],
            " Passagier, ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "aunque",
                "obwohl"
            ],
            " ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            " ",
            [
                "un poco",
                "etwas"
            ],
            " ",
            [
                "de un",
                "von einem"
            ],
            " ",
            [
                "marinero",
                "Salz"
            ],
            " ",
            [
                "soy",
                "bin"
            ],
            ", ",
            [
                "voy en",
                "fahre"
            ],
            " ",
            [
                "yo",
                "ich"
            ],
            " ",
            [
                "nunca",
                "nie"
            ],
            " ",
            [
                "como",
                "als"
            ],
            " ",
            [
                "comodoro",
                "Kommodore"
            ],
            ", ",
            [
                "capit\u00e1n",
                "Kapit\u00e4n"
            ],
            " ",
            [
                "o",
                "oder"
            ],
            " ",
            [
                "cocinero",
                "Koch"
            ],
            " ",
            [
                "en el mar",
                "zur See"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Porque",
                "Porque"
            ],
            " ",
            [
                "para",
                "para"
            ],
            " ",
            [
                "ir",
                "ir"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "pasajero",
                "pasajero"
            ],
            " ",
            [
                "hay",
                "hay"
            ],
            " ",
            [
                "que",
                "que"
            ],
            " ",
            [
                "llevar",
                "llevar"
            ],
            " ",
            [
                "bolso",
                "bolso"
            ],
            ", ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "un"
            ],
            " ",
            [
                "bolso",
                "bolso"
            ],
            " ",
            [
                "nicht",
                "no"
            ],
            " ",
            [
                "es",
                "es"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00e1s",
                "m\u00e1s"
            ],
            " ",
            [
                "que",
                "que"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "un"
            ],
            " ",
            [
                "trapo",
                "trapo"
            ],
            " ",
            [
                "si",
                "si"
            ],
            " ",
            [
                "nicht",
                "no"
            ],
            " ",
            [
                "se",
                "se"
            ],
            " ",
            [
                "lleva",
                "lleva"
            ],
            " ",
            [
                "algo",
                "algo"
            ],
            " ",
            [
                "dentro",
                "dentro"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Ich ",
            [
                "dejar",
                "\u00fcberlasse"
            ],
            " den ",
            [
                "gloria",
                "Ruhm"
            ],
            " und ",
            [
                "ellos",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "premio",
                "Auszeichnung"
            ],
            " ",
            [
                "de tales",
                "solcher"
            ],
            " ",
            [
                "puestos",
                "\u00c4mter"
            ],
            " ",
            [
                "aquellos",
                "denen"
            ],
            ", ",
            [
                "ellos",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "ellos",
                "sie"
            ],
            " ",
            [
                "gusten",
                "m\u00f6gen"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Adem\u00e1s",
                "Adem\u00e1s"
            ],
            ", ",
            [
                "los",
                "los"
            ],
            " ",
            [
                "pasajeros",
                "pasajeros"
            ],
            " ",
            [
                "se",
                "se"
            ],
            " ",
            [
                "marean",
                "marean"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "en"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "el"
            ],
            " ",
            [
                "mar",
                "mar"
            ],
            ", ",
            [
                "se",
                "se"
            ],
            " vuelven pendencieros, ",
            [
                "no",
                "no"
            ],
            " ",
            [
                "duermen",
                "duermen"
            ],
            " ",
            [
                "por",
                "por"
            ],
            " ",
            [
                "las",
                "las"
            ],
            " ",
            [
                "noches",
                "noches"
            ],
            ", ",
            [
                "no",
                "no"
            ],
            " ",
            [
                "se",
                "se"
            ],
            " ",
            [
                "divierten",
                "divierten"
            ],
            " ",
            [
                "mucho",
                "mucho"
            ],
            ", ",
            [
                "como",
                "como"
            ],
            " ",
            [
                "cosa",
                "cosa"
            ],
            " ",
            [
                "general",
                "general"
            ],
            "; ",
            [
                "no",
                "no"
            ],
            ", ",
            [
                "yo",
                "yo"
            ],
            " ",
            [
                "nunca",
                "nunca"
            ],
            " ",
            [
                "voy",
                "voy"
            ],
            " ",
            [
                "como",
                "como"
            ],
            " pasajero; ni, aunque soy algo salado, ",
            [
                "nunca",
                "nunca"
            ],
            " ",
            [
                "voy",
                "voy"
            ],
            " al ",
            [
                "mar",
                "mar"
            ],
            " ",
            [
                "como",
                "como"
            ],
            " ",
            [
                "Comodoro",
                "Comodoro"
            ],
            ", o ",
            [
                "Capit\u00e1n",
                "Capit\u00e1n"
            ],
            ", o ",
            [
                "Cocinero",
                "Cocinero"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "Yo",
                "Ich"
            ],
            " ",
            [
                "para",
                "f\u00fcr"
            ],
            " ",
            [
                "mi",
                "meinen"
            ],
            " ",
            [
                "parte",
                "Teil"
            ],
            " ",
            [
                "aborrezco",
                "verabscheue"
            ],
            " ",
            [
                "todas",
                "alle"
            ],
            " ",
            [
                "honrosas",
                "ehrenhaften"
            ],
            ", ",
            [
                "respetables",
                "respektablen"
            ],
            " ",
            [
                "esfuerzos",
                "M\u00fchen"
            ],
            ", ",
            [
                "pruebas",
                "Pr\u00fcfungen"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "agotamientos",
                "Strapazen"
            ],
            " ",
            [
                "de cualquier",
                "jeglicher"
            ],
            " ",
            [
                "tipo",
                "Art"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Dejo",
                "Dejo"
            ],
            " ",
            [
                "la",
                "la"
            ],
            " ",
            [
                "Gloria",
                "gloria"
            ],
            " ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "la",
                "la"
            ],
            " ",
            [
                "Distincion",
                "distinci\u00f3n"
            ],
            " de ",
            [
                "tales",
                "tales"
            ],
            " cargos ",
            [
                "a",
                "a"
            ],
            " ",
            [
                "quienes",
                "quienes"
            ],
            " ",
            [
                "les",
                "les"
            ],
            " gustan."
        ]
    ],
    [
        [
            "Ich ",
            [
                "puedo",
                "kann"
            ],
            " ",
            [
                "s\u00f3lo",
                "nur"
            ],
            " ",
            [
                "para",
                "f\u00fcr"
            ],
            " ",
            [
                "mi",
                "mich"
            ],
            " ",
            [
                "mismo",
                "selbst"
            ],
            " ",
            [
                "cuidar",
                "sorgen"
            ],
            ", ",
            [
                "sin",
                "ohne"
            ],
            " ",
            [
                "mi",
                "mich"
            ],
            " ",
            [
                "preocuparme por",
                "um"
            ],
            " ",
            [
                "barcos",
                "Schiffe"
            ],
            ", ",
            [
                "barcas",
                "Barken"
            ],
            ", ",
            [
                "bergantines",
                "Briggs"
            ],
            ", ",
            [
                "goletas",
                "Schoner"
            ],
            " ",
            [
                "y similares",
                "und dergleichen"
            ],
            " zu k\u00fcmmern."
        ],
        [
            "Por ",
            [
                "mich",
                "mi"
            ],
            " parte, ",
            [
                "aborrezco",
                "aborrezco"
            ],
            " ",
            [
                "alle",
                "todos"
            ],
            " los ",
            [
                "ehrenwerten",
                "honorables"
            ],
            " ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "respectablen",
                "respetables"
            ],
            " ",
            [
                "Arbeiten",
                "trabajos"
            ],
            ", ",
            [
                "Proben",
                "pruebas"
            ],
            " ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "qual",
                "tribulaciones"
            ],
            " ",
            [
                "aller",
                "de todo tipo"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Und was den ",
            [
                "profesi\u00f3n del cocinero",
                "Beruf des Kochs"
            ],
            " angeht, so gestehe ich, dass er mit betr\u00e4chtlichem ",
            [
                "renombre",
                "Ruhm"
            ],
            " verbunden ist, denn ein Koch ist eine Art ",
            [
                "oficial",
                "Offizier"
            ],
            " an Bord eines Schiffes, aber irgendwie hatte ich nie Lust, ",
            [
                "pollos",
                "H\u00fchner"
            ],
            " zu braten, obwohl, wenn sie einmal ",
            [
                "asado",
                "gebraten"
            ],
            ", mit ",
            [
                "mantequilla",
                "Butter"
            ],
            " bestrichen und mit ",
            [
                "sal",
                "Salz"
            ],
            " und ",
            [
                "pimienta",
                "Pfeffer"
            ],
            " gew\u00fcrzt sind, es niemanden gibt, der ",
            [
                "respetuoso",
                "respektvoller"
            ],
            ", um nicht zu sagen ehrf\u00fcrchtiger, von einem gebratenen Huhn spricht als ich."
        ],
        [
            "Es todo lo que puedo hacer para cuidar de m\u00ed mismo, sin ocuparme de barcos, barcazas, bergantines, goletas y dem\u00e1s."
        ]
    ],
    [
        [
            "Die ",
            [
                "momias",
                "Mumien"
            ],
            " der ",
            [
                "viejos",
                "alten"
            ],
            " ",
            [
                "egipcios",
                "\u00c4gypter"
            ],
            ", die man in ihren ",
            [
                "enormes",
                "riesigen"
            ],
            " ",
            [
                "hornos",
                "Backh\u00e4usern"
            ],
            ", den ",
            [
                "pir\u00e1mides",
                "Pyramiden"
            ],
            ", sieht, ",
            [
                "proceden",
                "stammen"
            ],
            " von den ",
            [
                "id\u00f3latras",
                "g\u00f6tzendienerischen"
            ],
            " ",
            [
                "impulsos",
                "Anwandlungen"
            ],
            " der ",
            [
                "viejos",
                "alten"
            ],
            " ",
            [
                "egipcios",
                "\u00c4gypter"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "an"
            ],
            " ",
            [
                "asados",
                "gebratenen"
            ],
            " ",
            [
                "ibis",
                "Ibissen"
            ],
            " und ",
            [
                "asados",
                "gebratenen"
            ],
            " ",
            [
                "hipop\u00f3tamos",
                "Flusspferden"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Y ",
            [
                "en cuanto a",
                "en cuanto a"
            ],
            " ",
            [
                "ser",
                "ser"
            ],
            " ",
            [
                "cocinero",
                "cocinero"
            ],
            ", ",
            [
                "aunque",
                "aunque"
            ],
            " ",
            [
                "confieso",
                "confieso"
            ],
            " que ",
            [
                "hay",
                "hay"
            ],
            " ",
            [
                "bastante",
                "bastante"
            ],
            " ",
            [
                "gloria",
                "gloria"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "en"
            ],
            " ello, ",
            [
                "ya que",
                "ya que"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "un"
            ],
            " ",
            [
                "cocinero",
                "cocinero"
            ],
            " es una especie ",
            [
                "an",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "oficial",
                "oficial"
            ],
            " ",
            [
                "bordo",
                "a bordo"
            ],
            " ",
            [
                "an",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "un"
            ],
            " barco, ",
            [
                "an",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "alguna",
                "alguna"
            ],
            " ",
            [
                "manera",
                "manera"
            ],
            " ",
            [
                "nunca",
                "nunca"
            ],
            " me ha gustado ",
            [
                "asar",
                "asar"
            ],
            " ",
            [
                "aves",
                "aves"
            ],
            ", ",
            [
                "aunque",
                "aunque"
            ],
            " una vez asadas, juiciosamente ",
            [
                "untadas",
                "untadas"
            ],
            " ",
            [
                "con",
                "con"
            ],
            " ",
            [
                "mantequilla",
                "mantequilla"
            ],
            " y juiciosamente ",
            [
                "salpimentadas",
                "salpimentadas"
            ],
            ", no ",
            [
                "hay",
                "hay"
            ],
            " nadie que hable ",
            [
                "con",
                "con"
            ],
            " m\u00e1s respeto, por no decir ",
            [
                "reverencia",
                "reverencia"
            ],
            ", ",
            [
                "an",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "un"
            ],
            " ",
            [
                "ave",
                "ave"
            ],
            " ",
            [
                "asada",
                "asada"
            ],
            " que ",
            [
                "yo",
                "yo"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Nein, wenn ich ",
            [
                "viaje por mar",
                "zur See fahre"
            ],
            ", fahre ich wie ein ",
            [
                "marinero com\u00fan",
                "einfacher Seemann"
            ],
            ", ",
            [
                "justo delante del m\u00e1stil",
                "direkt vor dem Mast"
            ],
            ", ",
            [
                "vertical hacia la proa",
                "lotrecht hinunter ins Vorschiff"
            ],
            ", dort hoch zum k\u00f6niglichen Mastkopf."
        ],
        [
            "Es por la ",
            [
                "idolatr\u00eda",
                "idolatr\u00eda"
            ],
            " de los ",
            [
                "antiguos egipcios",
                "antiguos egipcios"
            ],
            " por el ",
            [
                "ibis asado",
                "ibis asado"
            ],
            " y el caballo de r\u00edo asado, que se ven las ",
            [
                "momias",
                "momias"
            ],
            " de esas ",
            [
                "criaturas",
                "criaturas"
            ],
            " en sus enormes ",
            [
                "hornos",
                "hornos"
            ],
            " en las ",
            [
                "pir\u00e1mides",
                "pir\u00e1mides"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "No",
                "Zugegeben"
            ],
            ", ",
            [
                "ellos/ellas",
                "sie"
            ],
            " ",
            [
                "mandar/comandar",
                "kommandieren"
            ],
            " ",
            [
                "me",
                "mich"
            ],
            " ",
            [
                "bastante/algo",
                "ziemlich"
            ],
            " ",
            [
                "alrededor",
                "herum"
            ],
            " und ",
            [
                "dejar",
                "lassen"
            ],
            " ",
            [
                "me",
                "mich"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "von"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00e1stiles",
                "Spiere"
            ],
            " ",
            [
                "a",
                "zu"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00e1stiles",
                "Spiere"
            ],
            " ",
            [
                "saltar",
                "h\u00fcpfen"
            ],
            ", ",
            [
                "como",
                "wie"
            ],
            " ",
            [
                "un/una",
                "ein"
            ],
            " ",
            [
                "saltamontes",
                "Grash\u00fcpfer"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "auf"
            ],
            " ",
            [
                "una",
                "einer"
            ],
            " ",
            [
                "prado de mayo",
                "Maiwiese"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Zugegeben",
                "No"
            ],
            ", cuando ",
            [
                "mich",
                "me"
            ],
            " hago ",
            [
                "zu",
                "a"
            ],
            " la mar, voy ",
            [
                "wie",
                "como"
            ],
            " un simple marinero, justo delante del m\u00e1stil, ",
            [
                "zu",
                "a"
            ],
            " plomo ",
            [
                "auf",
                "en"
            ],
            " el castillo ",
            [
                "von",
                "de"
            ],
            " proa, ",
            [
                "auf",
                "en"
            ],
            " lo alto del m\u00e1stil real."
        ]
    ],
    [
        [
            "Und am ",
            [
                "comienzo",
                "Anfang"
            ],
            " ist so ",
            [
                "algo",
                "etwas"
            ],
            " ",
            [
                "molesto",
                "unangenehm"
            ],
            " ",
            [
                "suficiente",
                "genug"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Es cierto que algunos ",
            [
                "me",
                "me"
            ],
            " dan \u00f3rdenes y ",
            [
                "me",
                "me"
            ],
            " hacen saltar de un palo a otro, como un saltamontes en un prado de mayo."
        ]
    ],
    [
        [
            "Es ",
            [
                "mover",
                "r\u00fchrt"
            ],
            " an das ",
            [
                "sentido de honor",
                "Ehrgef\u00fchl"
            ],
            ", ",
            [
                "sobre todo",
                "vor allem"
            ],
            ", ",
            [
                "cuando",
                "wenn"
            ],
            " ",
            [
                "uno",
                "man"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "aus"
            ],
            " ",
            [
                "una",
                "einer"
            ],
            " ",
            [
                "de larga tradici\u00f3n",
                "alteingesessenen"
            ],
            " ",
            [
                "familia",
                "Familie"
            ],
            " ",
            [
                "proviene",
                "stammt"
            ],
            ", ",
            [
                "los",
                "den"
            ],
            " ",
            [
                "Van Rensselaers",
                "Van Rensselaers"
            ],
            ", ",
            [
                "los",
                "den"
            ],
            " ",
            [
                "Randolphs",
                "Randolphs"
            ],
            " ",
            [
                "o",
                "oder"
            ],
            " ",
            [
                "los",
                "den"
            ],
            " ",
            [
                "Hardicanutes",
                "Hardicanutes"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Y al principio, este tipo ",
            [
                "aus",
                "de"
            ],
            " cosas son bastante desagradables."
        ]
    ],
    [
        [
            "Und ",
            [
                "sobre todo",
                "vor allem"
            ],
            ", wenn man, ",
            [
                "breve",
                "kurz"
            ],
            " ",
            [
                "antes de",
                "bevor"
            ],
            " man ",
            [
                "la mano",
                "die Hand"
            ],
            " in ",
            [
                "la olla de alquitr\u00e1n",
                "den Teertopf"
            ],
            " steckte, ",
            [
                "como maestro de escuela",
                "als Schulmeister"
            ],
            " ",
            [
                "en el campo",
                "auf dem Lande"
            ],
            " geherrscht hat, ",
            [
                "de modo que",
                "so dass"
            ],
            " die ",
            [
                "los chicos m\u00e1s grandes",
                "gr\u00f6\u00dften Jungen"
            ],
            " in ",
            [
                "respeto",
                "Ehrfurcht"
            ],
            " ",
            [
                "ante uno",
                "vor einem"
            ],
            " standen."
        ],
        [
            "",
            [
                "Afecta",
                "Afecta"
            ],
            " al sentido del honor, ",
            [
                "vor allem",
                "sobre todo"
            ],
            " si procedes de una antigua familia ",
            [
                "establecida",
                "establecida"
            ],
            " ",
            [
                "en el pa\u00eds",
                "en el pa\u00eds"
            ],
            ", ",
            [
                "Los Van Rensselaers",
                "los Van Rensselaers"
            ],
            ", ",
            [
                "Los Randolph",
                "los Randolph"
            ],
            " o ",
            [
                "Los Hardicanutes",
                "los Hardicanutes"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Ich versichere Ihnen, dass der ",
            [
                "transici\u00f3n",
                "\u00dcbergang"
            ],
            " vom ",
            [
                "maestro de escuela",
                "Schulmeister"
            ],
            " zum ",
            [
                "marinero",
                "Matrosen"
            ],
            " ein harter ist und eine ",
            [
                "caldo fuerte",
                "starke Br\u00fche"
            ],
            " von ",
            [
                "S\u00e9neca",
                "Seneca"
            ],
            " und ",
            [
                "los estoicos",
                "den Stoikern"
            ],
            " erfordert, damit Sie ihn ",
            [
                "poder soportarlo sonriendo",
                "l\u00e4chelnd ertragen k\u00f6nnen"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Y lo que es m\u00e1s, si justo antes de meter la mano en el tarro de alquitr\u00e1n, has estado ense\u00f1ore\u00e1ndote como un ",
            [
                "Schulmeister",
                "maestro de escuela"
            ],
            " rural, haciendo que los chicos m\u00e1s altos se quedaran admirados de ti."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "Pero",
                "Aber"
            ],
            " ",
            [
                "tambi\u00e9n",
                "auch"
            ],
            " ",
            [
                "eso",
                "das"
            ],
            " ",
            [
                "disminuye",
                "l\u00e4sst"
            ],
            " ",
            [
                "con",
                "mit"
            ],
            " ",
            [
                "el",
                "der"
            ],
            " ",
            [
                "tiempo",
                "Zeit"
            ],
            " ",
            [
                "despu\u00e9s",
                "nach"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Te aseguro que la transici\u00f3n de maestro de escuela a marinero es dura, y requiere una fuerte decocci\u00f3n de S\u00e9neca y de los estoicos para que puedas sonre\u00edr y soportarla."
        ]
    ],
    [
        [
            "Was ist schon dabei, wenn mir ein alter ",
            [
                "viejo",
                "Knacker"
            ],
            " von einem ",
            [
                "capit\u00e1n",
                "Kapit\u00e4n"
            ],
            " befiehlt, einen ",
            [
                "escoba",
                "Besen"
            ],
            " zu holen und die ",
            [
                "cubiertas",
                "Decks"
            ],
            " zu fegen?"
        ],
        [
            "Pero incluso esto desaparece con el tiempo."
        ]
    ],
    [
        [
            "Was bedeutet diese ",
            [
                "humillaci\u00f3n",
                "Dem\u00fctigung"
            ],
            ", wenn man sie mit den ",
            [
                "criterios",
                "Ma\u00dfst\u00e4ben"
            ],
            " des ",
            [
                "Nuevo Testamento",
                "Neuen Testaments"
            ],
            " vergleicht?"
        ],
        [
            "\u00bfQu\u00e9 ",
            [
                "importa",
                "importa"
            ],
            " si un ",
            [
                "viejo",
                "viejo"
            ],
            " ",
            [
                "capit\u00e1n",
                "capit\u00e1n"
            ],
            " de ",
            [
                "barco",
                "barco"
            ],
            " me ordena ",
            [
                "coger",
                "coger"
            ],
            " una ",
            [
                "escoba",
                "escoba"
            ],
            " y ",
            [
                "barrer",
                "barrer"
            ],
            " la ",
            [
                "cubierta",
                "cubierta"
            ],
            "?"
        ]
    ],
    [
        [
            "Glauben Sie, dass der ",
            [
                "arc\u00e1ngel",
                "Erzengel"
            ],
            " ",
            [
                "Gabriel",
                "Gabriel"
            ],
            " ",
            [
                "menos",
                "weniger"
            ],
            " von mir ",
            [
                "piensa",
                "h\u00e4lt"
            ],
            ", weil ich ",
            [
                "este",
                "diesem"
            ],
            " ",
            [
                "viejo",
                "alten"
            ],
            " ",
            [
                "tipo",
                "Kerl"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "in"
            ],
            " ",
            [
                "este",
                "diesem"
            ],
            " ",
            [
                "especial",
                "speziellen"
            ],
            " ",
            [
                "caso",
                "Fall"
            ],
            " ",
            [
                "puntual",
                "p\u00fcnktlich"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "respetuoso",
                "respektvoll"
            ],
            " ",
            [
                "obedezco",
                "gehorche"
            ],
            "?"
        ],
        [
            "\u00bfA cu\u00e1nto asciende esa indignidad, pesada, quiero decir, ",
            [
                "in",
                "en"
            ],
            " la balanza del Nuevo Testamento?"
        ]
    ],
    [
        [
            "Wer ist ",
            [
                "no",
                "kein"
            ],
            " ",
            [
                "esclavo",
                "Sklave"
            ],
            "?"
        ],
        [
            "\u00bfCrees que el ",
            [
                "arc\u00e1ngel",
                "arc\u00e1ngel"
            ],
            " ",
            [
                "Gabriel",
                "Gabriel"
            ],
            " piensa ",
            [
                "menos",
                "menos"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00ed",
                "de m\u00ed"
            ],
            " ",
            [
                "porque",
                "porque"
            ],
            " ",
            [
                "obedezco",
                "obedezco"
            ],
            " ",
            [
                "puntual",
                "puntual"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "respetuosamente",
                "respetuosamente"
            ],
            " ",
            [
                "a",
                "a"
            ],
            " ",
            [
                "ese",
                "ese"
            ],
            " ",
            [
                "viejo",
                "viejo"
            ],
            " ",
            [
                "cascarrabias",
                "cascarrabias"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "en"
            ],
            " ",
            [
                "ese",
                "ese"
            ],
            " ",
            [
                "caso",
                "caso"
            ],
            " ",
            [
                "concreto",
                "concreto"
            ],
            "?"
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "Di",
                "Sag"
            ],
            " ",
            [
                "me",
                "mir"
            ],
            " ",
            [
                "eso",
                "das"
            ],
            "."
        ],
        [
            "\u00bfQui\u00e9n ",
            [
                "no",
                "no"
            ],
            " ",
            [
                "es",
                "es"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "un"
            ],
            " ",
            [
                "esclavo",
                "esclavo"
            ],
            "?"
        ]
    ],
    [
        [
            "Nun, wie auch immer die ",
            [
                "antiguos",
                "alten"
            ],
            " ",
            [
                "capitanes",
                "Kapit\u00e4ne"
            ],
            " mich ",
            [
                "mandar alrededor",
                "herumkommandieren"
            ],
            " ",
            [
                "gustar",
                "m\u00f6gen"
            ],
            ", wie auch immer sie mich ",
            [
                "golpear",
                "schlagen"
            ],
            " und ",
            [
                "golpear",
                "pr\u00fcgeln"
            ],
            " ",
            [
                "gustar",
                "m\u00f6gen"
            ],
            ", ich habe die ",
            [
                "satisfacci\u00f3n",
                "Genugtuung"
            ],
            " zu ",
            [
                "saber",
                "wissen"
            ],
            ", dass es in ",
            [
                "orden",
                "Ordnung"
            ],
            " ist; dass ",
            [
                "cada",
                "jeder"
            ],
            " ",
            [
                "otro",
                "andere"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "auf"
            ],
            " die ",
            [
                "un",
                "eine"
            ],
            " oder ",
            [
                "otro",
                "andere"
            ],
            " ",
            [
                "manera",
                "Weise"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "auf"
            ],
            " die gleiche ",
            [
                "manera",
                "Weise"
            ],
            " ",
            [
                "servido",
                "bedient"
            ],
            " wird - entweder in ",
            [
                "f\u00edsico",
                "physischer"
            ],
            " oder ",
            [
                "metaf\u00edsico",
                "metaphysischer"
            ],
            " ",
            [
                "aspecto",
                "Hinsicht"
            ],
            ", das hei\u00dft; und so wird der ",
            [
                "universal",
                "universelle"
            ],
            " Schlag ",
            [
                "distribuido",
                "herumgereicht"
            ],
            ", und ",
            [
                "todos",
                "alle"
            ],
            " ",
            [
                "manos",
                "H\u00e4nde"
            ],
            " ",
            [
                "deber\u00edan",
                "sollten"
            ],
            " ",
            [
                "el uno al otro",
                "sich"
            ],
            " ",
            [
                "mutuamente",
                "gegenseitig"
            ],
            " die ",
            [
                "om\u00f3platos",
                "Schulterbl\u00e4tter"
            ],
            " ",
            [
                "frotar",
                "reiben"
            ],
            " und ",
            [
                "satisfechos",
                "zufrieden"
            ],
            " sein."
        ],
        [
            "",
            [
                "D\u00edmelo",
                "D\u00edmelo"
            ],
            " ",
            [
                "a",
                "a"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00ed",
                "m\u00ed"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Auch ich fahre immer als Seemann zur See, weil sie mich f\u00fcr meine M\u00fche bezahlen, w\u00e4hrend sie den Passagieren keinen einzigen Pfennig zahlen, von dem ich je geh\u00f6rt habe."
        ],
        [
            "Bien, entonces, por m\u00e1s que los viejos capitanes de mar me den \u00f3rdenes, por m\u00e1s que me golpeen y me den pu\u00f1etazos, tengo la satisfacci\u00f3n de saber que todo est\u00e1 bien; que todos los dem\u00e1s son servidos de una u otra manera, ya sea desde un punto de vista f\u00edsico o metaf\u00edsico, es decir; y as\u00ed, el golpe universal se reparte, y todos deben frotarse los hombros y estar contentos."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "Adem\u00e1s",
                "Im Gegenteil"
            ],
            ", ",
            [
                "los pasajeros",
                "die Passagiere"
            ],
            " ",
            [
                "deben",
                "m\u00fcssen"
            ],
            " ",
            [
                "pagar por s\u00ed mismos",
                "selbst zahlen"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Im Gegenteil",
                "Adem\u00e1s"
            ],
            ", siempre me hago a la mar como marinero, porque se empe\u00f1an en pagarme por las molestias, mientras que a ",
            [
                "die Passagiere",
                "los pasajeros"
            ],
            " nunca les pagan ni un c\u00e9ntimo, que yo sepa."
        ]
    ],
    [
        [
            "Und es gibt einen gro\u00dfen ",
            [
                "diferencia",
                "Unterschied"
            ],
            " zwischen dem ",
            [
                "pagar",
                "Bezahlen"
            ],
            " und dem ",
            [
                "ser pagado",
                "Bezahlt-Werden"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Al contrario, los propios ",
            [
                "Passagiere",
                "pasajeros"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00fcssen",
                "deben"
            ],
            " ",
            [
                "Bezahlen",
                "pagar"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Der ",
            [
                "act",
                "Akt"
            ],
            " des ",
            [
                "pagar",
                "Bezahlens"
            ],
            " ist vielleicht das ",
            [
                "lo m\u00e1s desagradable",
                "Unangenehmste"
            ],
            ", was uns die beiden ",
            [
                "ladrones de fruta",
                "Obstdiebe"
            ],
            " angetan haben."
        ],
        [
            "",
            [
                "und",
                "Y"
            ],
            " ",
            [
                "gibt es",
                "hay"
            ],
            " ",
            [
                "einen gro\u00dfen Unterschied",
                "una gran diferencia"
            ],
            " ",
            [
                "zwischen",
                "entre"
            ],
            " ",
            [
                "Bezahlens",
                "pagar"
            ],
            " ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "bezahlt werden",
                "ser pagado"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Aber ",
            [
                "pagar",
                "bezahlt"
            ],
            " zu werden, was kann man damit ",
            [
                "comparar",
                "vergleichen"
            ],
            "?"
        ],
        [
            "El acto de ",
            [
                "bezahlt",
                "pagar"
            ],
            " es tal vez ",
            [
                "das",
                "lo"
            ],
            " ",
            [
                "meist",
                "m\u00e1s"
            ],
            " ",
            [
                "unangenehme",
                "inc\u00f3modo"
            ],
            " que nos han hecho sufrir los ",
            [
                "zweier",
                "dos"
            ],
            " ",
            [
                "Obstg\u00e4rtner",
                "ladrones de huertos"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Die ",
            [
                "actividad urbana",
                "urbane Aktivit\u00e4t"
            ],
            ", mit der ein ",
            [
                "persona",
                "Mensch"
            ],
            " ",
            [
                "recibe dinero",
                "Geld empf\u00e4ngt"
            ],
            ", ist ",
            [
                "realmente",
                "wirklich"
            ],
            " ",
            [
                "sorprendente",
                "erstaunlich"
            ],
            ", wenn ",
            [
                "si se considera",
                "man bedenkt"
            ],
            ", ",
            [
                "que",
                "dass"
            ],
            " wir so ernsthaft glauben, ",
            [
                "que",
                "dass"
            ],
            " Geld die ",
            [
                "ra\u00edz",
                "Wurzel"
            ],
            " ",
            [
                "de todos los",
                "aller"
            ],
            " ",
            [
                "terrenales",
                "irdischen"
            ],
            " ",
            [
                "males",
                "\u00dcbel"
            ],
            " ist, und ",
            [
                "que",
                "dass"
            ],
            " ein beg\u00fcterter ",
            [
                "persona",
                "Mensch"
            ],
            " ",
            [
                "de ninguna manera",
                "auf keinen Fall"
            ],
            " ",
            [
                "puede ir al cielo",
                "in den Himmel kommen kann"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Pero ",
            [
                "dass",
                "que"
            ],
            " te paguen, \u00bfqu\u00e9 se le puede comparar?"
        ]
    ],
    [
        [
            "Ach!"
        ],
        [
            "La actividad urbana con la que un hombre recibe dinero es realmente maravillosa, considerando que creemos tan fervientemente que el dinero es la ra\u00edz de todos los males terrenales, y que bajo ning\u00fan concepto un hombre adinerado puede entrar en el cielo."
        ]
    ],
    [
        [
            "wie ",
            [
                "alegre",
                "fr\u00f6hlich"
            ],
            " wir uns dem ",
            [
                "ruina, perdici\u00f3n",
                "Verderben"
            ],
            " ",
            [
                "abandonar, entregarse",
                "\u00fcberlassen"
            ],
            "!"
        ],
        [
            "\u00a1Ah!"
        ]
    ],
    [
        [
            "Schlie\u00dflich fahre ich immer als ",
            [
                "marinero",
                "Seemann"
            ],
            " zur ",
            [
                "mar",
                "See"
            ],
            ", wegen der heilsamen ",
            [
                "movimiento",
                "Bewegung"
            ],
            " und der reinen ",
            [
                "aire",
                "Luft"
            ],
            " auf dem ",
            [
                "cubierta",
                "Deck"
            ],
            " des Vorschiffs."
        ],
        [
            "\u00a1con qu\u00e9 alegr\u00eda nos entregamos a la perdici\u00f3n!"
        ]
    ],
    [
        [
            "Denn so wie in dieser Welt die ",
            [
                "contravientos",
                "Gegenwinde"
            ],
            " weitaus ",
            [
                "m\u00e1s frecuentes",
                "h\u00e4ufiger"
            ],
            " sind als die Winde von achtern (das hei\u00dft, wenn man nie gegen den Satz des Pythagoras verst\u00f6\u00dft), so erh\u00e4lt der Kommodore auf dem ",
            [
                "cubierta de popa",
                "Achterdeck"
            ],
            " seine ",
            [
                "atm\u00f3sfera",
                "Atmosph\u00e4re"
            ],
            " zumeist aus ",
            [
                "de segunda mano",
                "zweiter Hand"
            ],
            " von den ",
            [
                "marineros",
                "Matrosen"
            ],
            " auf dem Vorschiff."
        ],
        [
            "Por \u00faltimo, siempre voy al mar como marinero, por el sano ejercicio y el aire puro de la cubierta del ",
            [
                "cubierta",
                "castillo"
            ],
            " de ",
            [
                "proa",
                "proa"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "",
            [
                "\u00c9l",
                "Er"
            ],
            " ",
            [
                "piensa",
                "denkt"
            ],
            ", ",
            [
                "\u00c9l",
                "er"
            ],
            " ",
            [
                "respira",
                "atmet"
            ],
            " ",
            [
                "ella",
                "sie"
            ],
            " ",
            [
                "primero",
                "zuerst"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "ein"
            ],
            ", ",
            [
                "pero",
                "aber"
            ],
            " ",
            [
                "eso",
                "das"
            ],
            " ",
            [
                "es correcto",
                "stimmt"
            ],
            " ",
            [
                "no",
                "nicht"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Porque",
                "Porque"
            ],
            " ",
            [
                "as\u00ed",
                "as\u00ed"
            ],
            " ",
            [
                "como",
                "como"
            ],
            " ",
            [
                "en este",
                "en este"
            ],
            " ",
            [
                "mundo",
                "mundo"
            ],
            " ",
            [
                "los",
                "los"
            ],
            " ",
            [
                "vientos",
                "vientos"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "proa",
                "proa"
            ],
            " ",
            [
                "son",
                "son"
            ],
            " ",
            [
                "mucho",
                "mucho"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00e1s",
                "m\u00e1s"
            ],
            " ",
            [
                "frecuentes",
                "frecuentes"
            ],
            " ",
            [
                "que",
                "que"
            ],
            " ",
            [
                "los",
                "los"
            ],
            " ",
            [
                "vientos",
                "vientos"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "popa",
                "popa"
            ],
            " (",
            [
                "es",
                "es"
            ],
            " ",
            [
                "decir",
                "decir"
            ],
            ", ",
            [
                "si",
                "si"
            ],
            " ",
            [
                "nunca",
                "nunca"
            ],
            " ",
            [
                "se",
                "se"
            ],
            " ",
            [
                "viola",
                "viola"
            ],
            " ",
            [
                "la",
                "la"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00e1xima",
                "m\u00e1xima"
            ],
            " ",
            [
                "pitag\u00f3rica",
                "pitag\u00f3rica"
            ],
            "), ",
            [
                "as\u00ed",
                "as\u00ed"
            ],
            " en ",
            [
                "su",
                "su"
            ],
            " ",
            [
                "mayor",
                "mayor"
            ],
            " ",
            [
                "parte",
                "parte"
            ],
            " el ",
            [
                "Comodoro",
                "Comodoro"
            ],
            " en el ",
            [
                "castillo",
                "castillo"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "proa",
                "proa"
            ],
            " ",
            [
                "obtiene",
                "obtiene"
            ],
            " ",
            [
                "su",
                "su"
            ],
            " ",
            [
                "atm\u00f3sfera",
                "atm\u00f3sfera"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "segunda",
                "segunda"
            ],
            " ",
            [
                "mano",
                "mano"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "los",
                "los"
            ],
            " ",
            [
                "marineros",
                "marineros"
            ],
            " en el ",
            [
                "castillo",
                "castillo"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "proa",
                "proa"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Auf die gleiche Weise f\u00fchren die ",
            [
                "burgueses",
                "B\u00fcrgerlichen"
            ],
            " ihre ",
            [
                "l\u00edderes",
                "Anf\u00fchrer"
            ],
            " in vielen anderen ",
            [
                "cosas",
                "Dingen"
            ],
            ", ",
            [
                "sin",
                "ohne"
            ],
            " ",
            [
                "que",
                "dass"
            ],
            " ",
            [
                "estos",
                "diese"
            ],
            " ",
            [
                "es",
                "es"
            ],
            " ",
            [
                "darse cuenta",
                "bemerken"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Piensa ",
            [
                "dass",
                "que"
            ],
            " ",
            [
                "\u00e9l",
                "\u00e9l"
            ],
            " ",
            [
                "la",
                "la"
            ],
            " ",
            [
                "respira",
                "respira"
            ],
            " ",
            [
                "primero",
                "primero"
            ],
            ", ",
            [
                "pero",
                "pero"
            ],
            " ",
            [
                "no",
                "no"
            ],
            " ",
            [
                "es",
                "es"
            ],
            " ",
            [
                "as\u00ed",
                "as\u00ed"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Aber warum ich, nachdem ich wiederholt als ",
            [
                "marinero de comercio",
                "Handelsmatrose"
            ],
            " das ",
            [
                "mar",
                "Meer"
            ],
            " ",
            [
                "oler",
                "gerochen"
            ],
            " hatte, mir nun in den ",
            [
                "cabeza",
                "Kopf"
            ],
            " setzte, auf ",
            [
                "caza de ballenas",
                "Walfang"
            ],
            " zu gehen, das kann der ",
            [
                "invisible",
                "unsichtbare"
            ],
            " ",
            [
                "polic\u00eda",
                "Polizist"
            ],
            " des ",
            [
                "destino",
                "Schicksals"
            ],
            ", der mich ",
            [
                "constantemente",
                "st\u00e4ndig"
            ],
            " \u00fcberwacht, mich ",
            [
                "secretamente",
                "heimlich"
            ],
            " ",
            [
                "perseguido",
                "verfolgt"
            ],
            " und auf irgendeine ",
            [
                "inexplicable",
                "unerkl\u00e4rliche"
            ],
            " ",
            [
                "manera",
                "Weise"
            ],
            " beeinflusst, ",
            [
                "mejor",
                "besser"
            ],
            " beantworten als ",
            [
                "alguien",
                "irgendjemand"
            ],
            " sonst."
        ],
        [
            "De la misma ",
            [
                "Weise",
                "manera"
            ],
            " la ",
            [
                "Plebe",
                "plebe"
            ],
            " ",
            [
                "f\u00fchrt",
                "gu\u00eda"
            ],
            " a sus ",
            [
                "F\u00fchrer",
                "l\u00edderes"
            ],
            " en muchas otras cosas, al mismo tiempo que los ",
            [
                "F\u00fchrer",
                "l\u00edderes"
            ],
            " ",
            [
                "wenig",
                "poco"
            ],
            " lo ",
            [
                "sospechan",
                "sospechan"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Und zweifellos war meine ",
            [
                "viaje",
                "Reise"
            ],
            " auf den ",
            [
                "pesca de ballenas",
                "Walfang"
            ],
            " Teil des gro\u00dfen Programms der ",
            [
                "providencia",
                "Vorsehung"
            ],
            ", das vor langer Zeit aufgestellt wurde."
        ],
        [
            "Pero por qu\u00e9, despu\u00e9s de haber olfateado repetidamente el mar como marino mercante, se me ocurri\u00f3 ahora ",
            [
                "embarcarme",
                "embarcarme"
            ],
            " en un ",
            [
                "Reise",
                "viaje"
            ],
            " ballenero; esto lo puede responder mejor que nadie el invisible ",
            [
                "polic\u00eda",
                "polic\u00eda"
            ],
            " de las ",
            [
                "Parcas",
                "Parcas"
            ],
            ", que me vigila ",
            [
                "constantemente",
                "constantemente"
            ],
            ", me persigue ",
            [
                "secreto",
                "en secreto"
            ],
            " y me influye de alg\u00fan modo inexplicable."
        ]
    ],
    [
        [
            "Sie war eine ",
            [
                "tipo",
                "Art"
            ],
            " ",
            [
                "corto",
                "kurzes"
            ],
            " ",
            [
                "interludio",
                "Zwischenspiel"
            ],
            " und ",
            [
                "solo",
                "Solo"
            ],
            " zwischen ",
            [
                "m\u00e1s amplias",
                "umfangreicheren"
            ],
            " ",
            [
                "actuaciones",
                "Auftritten"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Y, ",
            [
                "ohne",
                "sin"
            ],
            " ",
            [
                "Zweifel",
                "duda"
            ],
            ", ",
            [
                "meine",
                "mi"
            ],
            " viaje en busca ",
            [
                "nach",
                "de"
            ],
            " ballenas formaba ",
            [
                "Geh\u00f6r",
                "parte"
            ],
            " del ",
            [
                "gro\u00dfen",
                "gran"
            ],
            " ",
            [
                "Programm",
                "programa"
            ],
            " ",
            [
                "nach",
                "de"
            ],
            " la ",
            [
                "Vorsehung",
                "Providencia"
            ],
            ", ",
            [
                "das",
                "trazado"
            ],
            " ",
            [
                "schon",
                "mucho"
            ],
            " ",
            [
                "lange",
                "tiempo"
            ],
            " ",
            [
                "zur\u00fcck",
                "atr\u00e1s"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Ich nehme an, dass dieser Teil des Programms in etwa so gelaufen sein muss:    \"Grand Contested Election for the Presidency of the United States."
        ],
        [
            "",
            [
                "Eintritt",
                "Entr\u00f3"
            ],
            " como ",
            [
                "eine Art von",
                "una especie de"
            ],
            " ",
            [
                "kurze Zwischenst\u00fccke",
                "breve interludio"
            ],
            " y solo entre ",
            [
                "spiele",
                "actuaciones"
            ],
            " ",
            [
                "l\u00e4ngere",
                "m\u00e1s extensas"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "\"",
            [
                "viaje de caza de ballenas",
                "WALFANGREISE"
            ],
            " ",
            [
                "de",
                "VON"
            ],
            " ",
            [
                "un",
                "EINEM"
            ],
            " ",
            [
                "Ishmael",
                "ISHMAEL"
            ],
            "."
        ],
        [
            "",
            [
                "Supongo",
                "Supongo"
            ],
            " ",
            [
                "que",
                "que"
            ],
            " esta ",
            [
                "parte",
                "parte"
            ],
            " ",
            [
                "von",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "la",
                "la"
            ],
            " ",
            [
                "factura",
                "factura"
            ],
            " ",
            [
                "debe",
                "debe"
            ],
            " ",
            [
                "haber",
                "haber"
            ],
            " ",
            [
                "sido",
                "sido"
            ],
            " ",
            [
                "algo",
                "algo"
            ],
            " ",
            [
                "como",
                "como"
            ],
            " ",
            [
                "esto",
                "esto"
            ],
            ":    \"",
            [
                "Gran",
                "Gran"
            ],
            " ",
            [
                "contienda",
                "contienda"
            ],
            " ",
            [
                "electoral",
                "electoral"
            ],
            " ",
            [
                "para",
                "para"
            ],
            " ",
            [
                "la",
                "la"
            ],
            " ",
            [
                "presidencia",
                "presidencia"
            ],
            " ",
            [
                "von",
                "de"
            ],
            " ",
            [
                "los",
                "los"
            ],
            " ",
            [
                "Estados",
                "Estados"
            ],
            " ",
            [
                "Unidos",
                "Unidos"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "\"",
            [
                "Sangrienta",
                "BLUTIGE"
            ],
            " ",
            [
                "Batalla",
                "SCHLACHT"
            ],
            " ",
            [
                "en",
                "IN"
            ],
            " ",
            [
                "Afganist\u00e1n",
                "AFGHANISTAN"
            ],
            "\"."
        ],
        [
            "\"VIAJE BALLENERO DE ",
            [
                "Ismael",
                "ISMAEL"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Ich kann zwar nicht genau sagen, warum die ",
            [
                "directores de escena",
                "B\u00fchnenleiter"
            ],
            ", das ",
            [
                "Parcas",
                "Schicksal"
            ],
            ", mich f\u00fcr diese ",
            [
                "miserable",
                "sch\u00e4bige"
            ],
            " Rolle einer ",
            [
                "viaje ballenero",
                "Walfangfahrt"
            ],
            " vorgesehen haben, w\u00e4hrend andere f\u00fcr ",
            [
                "magn\u00edficos",
                "pr\u00e4chtige"
            ],
            " Rollen in hohen ",
            [
                "tragedias",
                "Trag\u00f6dien"
            ],
            ", ",
            [
                "breves",
                "kurze"
            ],
            " und ",
            [
                "f\u00e1ciles",
                "leichte"
            ],
            " Rollen in ",
            [
                "gentiles",
                "vornehmeren"
            ],
            " ",
            [
                "comedias",
                "Kom\u00f6dien"
            ],
            " und ",
            [
                "alegres",
                "lustige"
            ],
            " Rollen in ",
            [
                "farsas",
                "Farcen"
            ],
            " vorgesehen waren - ich kann zwar nicht genau sagen, warum das so war; Doch jetzt, da ich mich an alle Umst\u00e4nde erinnere, glaube ich, ein wenig die ",
            [
                "resortes",
                "Quellen"
            ],
            " und ",
            [
                "motivos",
                "Motive"
            ],
            " zu erkennen, die mir unter verschiedenen ",
            [
                "disfraces",
                "Verkleidungen"
            ],
            " ",
            [
                "astutamente",
                "listig"
            ],
            " vorgef\u00fchrt wurden und mich dazu brachten, die Rolle zu spielen, die ich spielte, und mir au\u00dferdem vorgaukelten, dass es sich um eine Wahl handelte, die aus meinem eigenen unvoreingenommenen ",
            [
                "libre albedr\u00edo",
                "freien Willen"
            ],
            " und meinem ",
            [
                "juicio discriminatorio",
                "differenzierten Urteil"
            ],
            " resultierte."
        ],
        [
            "\"SANGRIENTA BATALLA EN AFGANIST\u00c1N.\"  Aunque no puedo decir exactamente por qu\u00e9 aquellos ",
            [
                "B\u00fchnenleiter",
                "directores de escena"
            ],
            ", las ",
            [
                "Schicksal",
                "Parcas"
            ],
            ", me asignaron este ",
            [
                "sch\u00e4bige",
                "miserable"
            ],
            " papel de un ",
            [
                "Walfangfahrt",
                "viaje ballenero"
            ],
            ", cuando a otros les asignaron ",
            [
                "pr\u00e4chtige",
                "magn\u00edficos"
            ],
            " papeles en grandes ",
            [
                "Trag\u00f6dien",
                "tragedias"
            ],
            ", y ",
            [
                "kurze",
                "breves"
            ],
            " y ",
            [
                "leichte",
                "f\u00e1ciles"
            ],
            " papeles en ",
            [
                "Kom\u00f6dien",
                "comedias"
            ],
            " ",
            [
                "vornehmeren",
                "gentiles"
            ],
            ", y ",
            [
                "lustige",
                "alegres"
            ],
            " papeles en ",
            [
                "Farcen",
                "farsas"
            ],
            ", aunque no puedo decir exactamente por qu\u00e9 fue as\u00ed; Sin embargo, ahora que recuerdo todas las circunstancias, creo que puedo ver un poco los ",
            [
                "Quellen",
                "resortes"
            ],
            " y los ",
            [
                "Motive",
                "motivos"
            ],
            " que, present\u00e1ndoseme ",
            [
                "listig",
                "astutamente"
            ],
            " bajo varios ",
            [
                "Verkleidungen",
                "disfraces"
            ],
            ", me indujeron a hacer el papel que hice, adem\u00e1s de engatusarme con la ilusi\u00f3n de que era una elecci\u00f3n resultante de mi propio ",
            [
                "freien Willen",
                "libre albedr\u00edo"
            ],
            " imparcial y de mi ",
            [
                "differenzierten Urteil",
                "juicio discriminatorio"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Das ",
            [
                "principal",
                "wichtigste"
            ],
            " ",
            [
                "de estos",
                "dieser"
            ],
            " ",
            [
                "motivos",
                "Motive"
            ],
            " ",
            [
                "era",
                "war"
            ],
            " ",
            [
                "la",
                "die"
            ],
            " ",
            [
                "abrumadora",
                "\u00fcberw\u00e4ltigende"
            ],
            " ",
            [
                "idea",
                "Vorstellung"
            ],
            " ",
            [
                "del",
                "des"
            ],
            " ",
            [
                "gran",
                "gro\u00dfen"
            ],
            " ",
            [
                "ballena",
                "Wals"
            ],
            " ",
            [
                "mismo",
                "selbst"
            ],
            "."
        ],
        [
            "El ",
            [
                "wichtigste",
                "principal"
            ],
            " ",
            [
                "dieser",
                "de estos"
            ],
            " ",
            [
                "Motive",
                "motivos"
            ],
            " ",
            [
                "war",
                "era"
            ],
            " ",
            [
                "die",
                "la"
            ],
            " ",
            [
                "\u00fcberw\u00e4ltigende",
                "abrumadora"
            ],
            " ",
            [
                "Vorstellung",
                "idea"
            ],
            " de ",
            [
                "die",
                "la"
            ],
            " ",
            [
                "gro\u00dfen",
                "gran"
            ],
            " ",
            [
                "Wals",
                "ballena"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Ein ",
            [
                "tal",
                "solch"
            ],
            " ",
            [
                "desafortunado",
                "unheilvolles"
            ],
            " ",
            [
                "y",
                "und"
            ],
            " ",
            [
                "misterioso",
                "geheimnisvolles"
            ],
            " ",
            [
                "monstruo",
                "Ungeheuer"
            ],
            " ",
            [
                "despert\u00f3",
                "weckte"
            ],
            " ",
            [
                "mi",
                "meine"
            ],
            " ",
            [
                "entera",
                "ganze"
            ],
            " ",
            [
                "curiosidad",
                "Neugierde"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Un ",
            [
                "Ungeheuer",
                "monstruo"
            ],
            " tan portentoso ",
            [
                "und",
                "y"
            ],
            " ",
            [
                "geheimnisvolles",
                "misterioso"
            ],
            " ",
            [
                "weckte",
                "despert\u00f3"
            ],
            " toda ",
            [
                "meine",
                "mi"
            ],
            " ",
            [
                "Neugierde",
                "curiosidad"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Die ",
            [
                "salvajes",
                "wilden"
            ],
            " und ",
            [
                "distantes",
                "fernen"
            ],
            " ",
            [
                "mares",
                "Meere"
            ],
            ", in denen er sich mit seiner ",
            [
                "volumen insular",
                "Inselmasse"
            ],
            " ",
            [
                "desplegaba",
                "w\u00e4lzte"
            ],
            ", die ",
            [
                "inenarrables",
                "unerreichbaren"
            ],
            ", ",
            [
                "sin nombre",
                "namenlosen"
            ],
            " ",
            [
                "peligros",
                "Gefahren"
            ],
            " des ",
            [
                "ballena",
                "Wals"
            ],
            " - all das, mit all den dazugeh\u00f6rigen ",
            [
                "maravillas",
                "Wundern"
            ],
            " von ",
            [
                "mil",
                "tausend"
            ],
            " ",
            [
                "patag\u00f3nicos",
                "patagonischen"
            ],
            " ",
            [
                "vistas",
                "Sehensw\u00fcrdigkeiten"
            ],
            " und ",
            [
                "sonidos",
                "Ger\u00e4uschen"
            ],
            ", trug ",
            [
                "todo esto, con todas las",
                "dazu"
            ],
            " bei, mich zu meinem Wunsch zu ",
            [
                "convencerme",
                "bewegen"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Luego, los ",
            [
                "Meere",
                "mares"
            ],
            " ",
            [
                "wilden",
                "salvajes"
            ],
            " y ",
            [
                "fernen",
                "distantes"
            ],
            " donde ",
            [
                "w\u00e4lzte",
                "desplegaba"
            ],
            " su ",
            [
                "Inselmasse",
                "volumen insular"
            ],
            "; los ",
            [
                "Gefahren",
                "peligros"
            ],
            " ",
            [
                "unerreichbaren",
                "inenarrables"
            ],
            " y ",
            [
                "namenlosen",
                "sin nombre"
            ],
            " de la ",
            [
                "Wals",
                "ballena"
            ],
            "; ",
            [
                "dazu",
                "todo esto, con todas las"
            ],
            " ",
            [
                "Wundern",
                "maravillas"
            ],
            " que acompa\u00f1aban a las ",
            [
                "tausend",
                "mil"
            ],
            " ",
            [
                "Sehensw\u00fcrdigkeiten",
                "vistas"
            ],
            " y ",
            [
                "Ger\u00e4uschen",
                "sonidos"
            ],
            " ",
            [
                "patagonischen",
                "patag\u00f3nicos"
            ],
            ", me ayudaron a ",
            [
                "bewegen",
                "convencerme"
            ],
            " de mi deseo."
        ]
    ],
    [
        [
            "Bei ",
            [
                "otros",
                "anderen"
            ],
            " ",
            [
                "hombres",
                "Menschen"
            ],
            " w\u00e4ren ",
            [
                "tales",
                "solche"
            ],
            " ",
            [
                "cosas",
                "Dinge"
            ],
            " ",
            [
                "tal vez",
                "vielleicht"
            ],
            " ",
            [
                "no",
                "keine"
            ],
            " ",
            [
                "est\u00edmulos",
                "Anreize"
            ],
            " ",
            [
                "habr\u00edan sido",
                "gewesen"
            ],
            ", ",
            [
                "pero",
                "aber"
            ],
            " ",
            [
                "en cuanto a",
                "was"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00ed",
                "mich"
            ],
            " ",
            [
                "respecta a",
                "betrifft"
            ],
            ", ",
            [
                "me",
                "so"
            ],
            " ",
            [
                "atormenta",
                "qu\u00e4lt"
            ],
            " ",
            [
                "m\u00ed",
                "mich"
            ],
            " ",
            [
                "una",
                "ein"
            ],
            " ",
            [
                "eterna",
                "immerw\u00e4hrendes"
            ],
            " ",
            [
                "comez\u00f3n",
                "Verlangen"
            ],
            " ",
            [
                "por",
                "nach"
            ],
            " ",
            [
                "remotas",
                "fernen"
            ],
            " Dingen."
        ],
        [
            "",
            [
                "Para",
                "Para"
            ],
            " ",
            [
                "anderen",
                "otros"
            ],
            " ",
            [
                "Menschen",
                "hombres"
            ],
            ", ",
            [
                "vielleicht",
                "tal vez"
            ],
            ", ",
            [
                "solche",
                "tales"
            ],
            " ",
            [
                "Dinge",
                "cosas"
            ],
            " ",
            [
                "keine",
                "no"
            ],
            " ",
            [
                "gewesen",
                "habr\u00edan sido"
            ],
            " alicientes; ",
            [
                "aber",
                "pero"
            ],
            " ",
            [
                "was",
                "en cuanto a"
            ],
            " ",
            [
                "mich",
                "m\u00ed"
            ],
            ", ",
            [
                "so",
                "me"
            ],
            " ",
            [
                "qu\u00e4lt",
                "atormenta"
            ],
            " ",
            [
                "ein",
                "una"
            ],
            " ",
            [
                "immerw\u00e4hrendes",
                "eterna"
            ],
            " ",
            [
                "Verlangen",
                "comez\u00f3n"
            ],
            " ",
            [
                "nach",
                "por"
            ],
            " ",
            [
                "las",
                "las"
            ],
            " ",
            [
                "Dinge",
                "cosas"
            ],
            " ",
            [
                "fernen",
                "remotas"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Ich ",
            [
                "encanta",
                "liebe"
            ],
            " es, auf ",
            [
                "prohibidos",
                "verbotenen"
            ],
            " ",
            [
                "mares",
                "Meeren"
            ],
            " zu ",
            [
                "navegar",
                "segeln"
            ],
            " und ",
            [
                "en",
                "an"
            ],
            " ",
            [
                "b\u00e1rbaras",
                "barbarischen"
            ],
            " ",
            [
                "costas",
                "K\u00fcsten"
            ],
            " zu landen."
        ],
        [
            "Me ",
            [
                "liebe",
                "encanta"
            ],
            " ",
            [
                "segeln",
                "navegar"
            ],
            " por ",
            [
                "Meeren",
                "mares"
            ],
            " ",
            [
                "verbotenen",
                "prohibidos"
            ],
            " y desembarcar ",
            [
                "an",
                "en"
            ],
            " ",
            [
                "K\u00fcsten",
                "costas"
            ],
            " ",
            [
                "barbarischen",
                "b\u00e1rbaras"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "Da ich das ",
            [
                "bueno",
                "Gute"
            ],
            " nicht ",
            [
                "ignoro",
                "verkenne"
            ],
            ", ",
            [
                "percibo",
                "erkenne"
            ],
            " ich ",
            [
                "r\u00e1pidamente",
                "schnell"
            ],
            " das ",
            [
                "horror",
                "Grauen"
            ],
            " und k\u00f6nnte ",
            [
                "a\u00fan as\u00ed",
                "trotzdem"
            ],
            " ",
            [
                "con",
                "mit"
            ],
            " ",
            [
                "\u00e9l",
                "ihm"
            ],
            " ",
            [
                "ser sociable",
                "verkehren"
            ],
            " - ",
            [
                "si",
                "wenn"
            ],
            " ",
            [
                "uno",
                "man"
            ],
            " ",
            [
                "me",
                "mich"
            ],
            " ",
            [
                "me dejaran",
                "lie\u00dfe"
            ],
            " -, ",
            [
                "pues",
                "denn"
            ],
            " es ",
            [
                "es",
                "ist"
            ],
            " gut, ",
            [
                "con",
                "mit"
            ],
            " ",
            [
                "todos",
                "allen"
            ],
            " ",
            [
                "habitantes",
                "Bewohnern"
            ],
            " des ",
            [
                "lugar",
                "Ortes"
            ],
            ", ",
            [
                "en",
                "in"
            ],
            " ",
            [
                "donde",
                "dem"
            ],
            " ",
            [
                "uno",
                "man"
            ],
            " ",
            [
                "se aloja",
                "wohnt"
            ],
            ", ",
            [
                "amistoso",
                "freundlich"
            ],
            " zu sein."
        ],
        [
            "Sin ignorar lo que ",
            [
                "ist",
                "es"
            ],
            " ",
            [
                "Gute",
                "bueno"
            ],
            ", ",
            [
                "mich",
                "me"
            ],
            " apresuro a percibir un ",
            [
                "Grauen",
                "horror"
            ],
            ", y a\u00fan podr\u00eda ",
            [
                "verkehren",
                "ser sociable"
            ],
            " ",
            [
                "mit",
                "con"
            ],
            " ",
            [
                "ihm",
                "\u00e9l"
            ],
            " -",
            [
                "wenn",
                "si"
            ],
            " ",
            [
                "mich",
                "me"
            ],
            " dejaran-, ya que ",
            [
                "ist",
                "es"
            ],
            " ",
            [
                "Gute",
                "bueno"
            ],
            " estar ",
            [
                "in",
                "en"
            ],
            " buenos t\u00e9rminos ",
            [
                "mit",
                "con"
            ],
            " ",
            [
                "allen",
                "todos"
            ],
            " los ",
            [
                "Bewohnern",
                "habitantes"
            ],
            " del ",
            [
                "Ortes",
                "lugar"
            ],
            " ",
            [
                "dem",
                "donde"
            ],
            " ",
            [
                "man",
                "uno"
            ],
            " ",
            [
                "wohnt",
                "se aloja"
            ],
            "."
        ]
    ],
    [
        [
            "So war denn die ",
            [
                "viaje ballenero",
                "Walfahrt"
            ],
            " willkommen; die ",
            [
                "grandes",
                "gro\u00dfen"
            ],
            " ",
            [
                "compuertas",
                "Schleusen"
            ],
            " der ",
            [
                "mundo de las maravillas",
                "Wunderwelt"
            ],
            " ",
            [
                "abrieron",
                "\u00f6ffneten"
            ],
            " ",
            [
                "de par en par",
                "sich"
            ],
            ", und in den wilden ",
            [
                "fantas\u00edas",
                "Einbildungen"
            ],
            ", die mich zu meinem Vorhaben ",
            [
                "mov\u00edan",
                "bewegten"
            ],
            ", schwebten ",
            [
                "dos",
                "zwei"
            ],
            " und ",
            [
                "dos",
                "zwei"
            ],
            " in mein ",
            [
                "alma",
                "Innerstes"
            ],
            ", ",
            [
                "interminables",
                "endlose"
            ],
            " ",
            [
                "procesiones de ballenas",
                "Walz\u00fcge"
            ],
            ", und in der ",
            [
                "medio",
                "Mitte"
            ],
            " von ihnen allen ein gro\u00dfes ",
            [
                "fantasma encapuchado",
                "Kapuzengespenst"
            ],
            ", wie ein ",
            [
                "colina de nieve",
                "Schneeberg"
            ],
            " in der ",
            [
                "aire",
                "Luft"
            ],
            "."
        ],
        [
            "Por estas razones, pues, el ",
            [
                "Walfahrt",
                "viaje ballenero"
            ],
            " fue bienvenido; las ",
            [
                "gro\u00dfen",
                "grandes"
            ],
            " ",
            [
                "Schleusen",
                "compuertas"
            ],
            " del ",
            [
                "Wunderwelt",
                "mundo de las maravillas"
            ],
            " se ",
            [
                "\u00f6ffneten",
                "abrieron"
            ],
            " ",
            [
                "sich",
                "de par en par"
            ],
            ", y en las locas ",
            [
                "Einbildungen",
                "fantas\u00edas"
            ],
            " que me ",
            [
                "bewegten",
                "mov\u00edan"
            ],
            " a mi prop\u00f3sito, ",
            [
                "zwei",
                "dos"
            ],
            " y ",
            [
                "zwei",
                "dos"
            ],
            " flotaron en lo m\u00e1s profundo de mi ",
            [
                "Innerstes",
                "alma"
            ],
            ", ",
            [
                "endlose",
                "interminables"
            ],
            " ",
            [
                "Walz\u00fcge",
                "procesiones de ballenas"
            ],
            ", y, en ",
            [
                "Mitte",
                "medio"
            ],
            " de todas ellas, un gran ",
            [
                "Kapuzengespenst",
                "fantasma encapuchado"
            ],
            ", como una ",
            [
                "Schneeberg",
                "colina de nieve"
            ],
            " en el ",
            [
                "Luft",
                "aire"
            ],
            "."
        ]
    ]
]